<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>pc on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/pc/</link>
    <description>Recent content in pc on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/pc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sound Blaster Pro</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/sound-blaster-pro/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/sound-blaster-pro/</guid>
      <description>IBM PC dünyası 90’lı yılların başından itibaren ses kartları ile tanıştı. 1987 yılında çıkan Adlib ve sonrasında ultra pahalı Roland MIDI modüllerinin ardından Creative piyasaya makul fiyat etiketli ve dijital ses efektleri sunabilen Sound Blaster ses kartları ile 1990 yılında girdi ve piyasaya 10 yıldan fazla bir süre hakim oldu. Creative ses kartları içinde bence en önemlisi Sound Blaster Pro modelidir. Hem eskiyle uyumlu, hem stereo, hem güçlü OPL3 yongası hem de CD-ROM arabirimi ile 1991 yılında ortaya çıkar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forza Horizon 4</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/forza-horizon-4/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/forza-horizon-4/</guid>
      <description>(Geçen yıl oyunu oynamaya başladıktan sonra hazırladığım ancak bir türlü yayınlama imkanım olmayan bu yazıyı, oyun 1. yılını doldurduktan sonra ufak değişiklikler ile yayınlıyorum.)
Araba yarışları her zaman favori oyun türlerimden biri olmuştur. Epyx&amp;rsquo;den PitStop 2 Commodore 64 günlerimde heyecanla oynadığım oyunların başında gelir. Sonrasında arcade tarzı ilk araba yarış oyunum Buggy Boy olmuştur. Büyüdüğümde ise biraz daha ciddi oyunlara mesela Accolade&amp;rsquo;in Test Drive serisine yönelmişimdir.
Oyun dünyasının gördüğü ilk açık dünya araba yarışı oyunu sanıyorum Test Drive III&amp;rsquo;dür.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
