<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Pc on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/pc/</link>
    <description>Recent content in Pc on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/pc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sound Blaster Pro</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/sound-blaster-pro/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/sound-blaster-pro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;IBM PC dünyası 90’lı yılların başından itibaren ses kartları ile tanıştı. 1987 yılında çıkan Adlib ve sonrasında ultra pahalı Roland MIDI modüllerinin ardından Creative piyasaya makul fiyat etiketli ve dijital ses efektleri sunabilen Sound Blaster ses kartları ile 1990 yılında girdi ve piyasaya 10 yıldan fazla bir süre hakim oldu.&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Sound_Blaster_Pro2-Box-Win31_Label2.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creative ses kartları içinde bence en önemlisi Sound Blaster Pro modelidir. Hem eskiyle uyumlu, hem stereo, hem güçlü OPL3 yongası hem de CD-ROM arabirimi ile 1991 yılında ortaya çıkar. O zamanın ev bilgisayarı Amiga ile hemen hemen aynı kalitede ses çıkışı verebilen bir karttır bu. Çıktığı dönem biraz problemlidir elbette. İlk sürümünde OPL3 yongası yerine stereo ses çıkışı için 2 adet YM3812 synthisizer chip bulundurur. O dönem piyasada Windows 3.0 olduğundan paketten çıkan yazılımlar Windows 3.0 için üretilmiştir. &lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Sound_Blaster_Pro-1991.jpg&#34; alt=&#34;https://www.retrogamingmuseum.com/the-collection/sound-blaster-pro-ct1330-1991&#34;  /&gt;
Sonraki modellerde (Sound Blaster Pro2 olarak adlandırılan) gerçek OPL3 (YMF262) eklenir, 1992 yılında Windows 3.1 multimedia desteği ile çıkınca ses kartı ile bundle edilen Windows 3.0 programları işlevsiz kalır, kartın kutusu üzerine Windows 3.1 uyumludur ibaresi ile bir süre daha satılır. Sürücüler ve programlar Windows 3.1 için hazırlandıktan sonra kutu üzerine etiketle Windows 3.1 sürücülerinin eklendiği belirtilir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Forza Horizon 4</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/forza-horizon-4/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/forza-horizon-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/ForzaHorizon4-Title.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(&lt;em&gt;Geçen yıl oyunu oynamaya başladıktan sonra hazırladığım ancak bir türlü yayınlama imkanım olmayan bu yazıyı, oyun 1. yılını doldurduktan sonra ufak değişiklikler ile yayınlıyorum.&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Araba yarışları her zaman favori oyun türlerimden biri olmuştur. Epyx&amp;rsquo;den PitStop 2 Commodore 64 günlerimde heyecanla oynadığım oyunların başında gelir. Sonrasında arcade tarzı ilk araba yarış oyunum Buggy Boy olmuştur. Büyüdüğümde ise biraz daha ciddi oyunlara mesela Accolade&amp;rsquo;in Test Drive serisine yönelmişimdir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oyun dünyasının gördüğü ilk açık dünya araba yarışı oyunu sanıyorum Test Drive III&amp;rsquo;dür. Günümüze yakın zamanlarda oynadığım ilk açık dünya araba yarışı oyunu ise Need for Speed Most Wanted olmuştur. Uzunca bir süre Free Play modunda sağda solda gezindiğimi hatırlarım. Ondan sonrasında uzun yıllar ortamında özgürce arabayla dolaşabileceğim bir oyun bulamadım. Sonrasında ise gerçek bir yarış oyunu olmasa da GTA V ile bu keyfi yaşama imkanım oldu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
