<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>beta on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/beta/</link>
    <description>Recent content in beta on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/beta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Geleneksel Yıllık Oyun Oynama İstatistikleri</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/geleneksel-y%C4%B1ll%C4%B1k-oyun-oynama-istatistikleri/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/geleneksel-y%C4%B1ll%C4%B1k-oyun-oynama-istatistikleri/</guid>
      <description>Boş zamanımın büyük çoğunluğunu bilgisayar oyunları ile doldurduğum yıllardır bilinen bir gerçektir. 2014-2017 yılları arasında PlayStation 4 ile devam eden bu macera 2017 yılından beri aldığım masaüstü oyun bilgisayarı ile bu yıl da devam etti.
Geçtiğimiz yıllarda büyük oyun firmalarının Steam’e karşı kendi oyunları için kendi launcher sistemlerini geliştirmeleri ise bilgisayarlarda bir launcher enflasyonunun oluşmasına sebep oldu. 2019 yılı içinde kapalı beta süreci başlayan ve geçtiğimiz haftalarda açık betaya geçen GOG Galaxy 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gwent: The Witcher Card Game</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/gwent-the-witcher-card-game/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/gwent-the-witcher-card-game/</guid>
      <description>2016 yılı sonunda kapalı betasına davetiye aldığım zaman büyük heyecanla oynamaya başladığım bir oyun olmuştu Gwent. Witcher 3 Wild Hunt içinde -oyunun bir parçası ve yan quest’ler içinde- hem ünik kartları biriktirmek hem de achievement’larda eksik bırakmamak için asıl oyunu bırakıp heyecanla bol bol Gwent oynamıştım.
Gwent’in bilgisayar için ayrı bir kart oyunu haline gelebilmesi biraz sıkıntılı oldu. Magic The Gathering Arena ve Hearthstone gibi rakiplerinin olması bir tarafa Witcher 3’ün içindeki basit ama eğlenceli oyunu 400 küsur kartlık sürekli güncellenebilen bir gelir modeli haline dönüştürmek çok çok zor bir işti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iOS 8 DevKit</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ios-8-devkit/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ios-8-devkit/</guid>
      <description>Sonbaharın gelişi Apple dünyasında son yıllarda yeni iPhone modelleri ve iOS ile Mac OS’un piyasaya çıkış tarihlerinin yaklaştığına işaret eder. Yaz aylarında Beta sürümlerle yenilikler hakkında tecrübe edinmeye çalışsak da Final sürümler piyasaya çıkmadan işletim sistemleri ile ilgili yazılıp çizilen şeylerin çok anlamı yok.
Telefonumda yaklaşık 3 haftadır iOS 8 Beta kullanıyorum. Genel olarak stabil, bunun yanında çeşitli uygulamalarda doğal olarak sorunlar var. Yoğun kullanımda telefonun ısınması ve bataryanın hızla boşalıyor olması betaların ortak problemlerinden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iOS 7</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ios-7/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ios-7/</guid>
      <description>Haziran ayında tanıtımı yapılan iOS 7&amp;rsquo;nin 1.betasını telefonuma geçtiğimiz hafta içinde yüklemiş bulundum. Beta sürümleri sürekli kullandığınız telefonlara yüklemenin tehlikelerinden bahsedilse de yazılım-donanım tehlikeleri ile yüzleşmeyi seven birisi olarak bir beta sürümünü en iyi her gün kullandığım telefonla en iyi şekilde test edilebileceğini düşünenlerdenim.
iOS 7&amp;rsquo;yi ilk gördüğümde gerçekten hayal kırıklığına uğradım. Windows Phone&amp;rsquo;a büyük ölçüde benzemesi, nedense bir türlü sevemediğim Avenir yazıtipi, genel görünümde skeumorphismin terkedilerek pastel tonlu renkli bir görünümün oluşturulması hiç hoşuma gitmemişti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OS X Mountain Lion</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/os-x-mountain-lion/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/os-x-mountain-lion/</guid>
      <description>Apple 2012 yılı yaz sonunda çıkacak olan işletim sistemi OS X Mountain Lion&amp;rsquo;ın ilk Geliştirici Sürümünü programcıların kullanımına açtı. Bu sürümü bilgisayarıma kurup kurmamakta önce kararsız olmama karşın, gerçekten kullanışlı özelliklerini okudukça ve gayet stabil olduğunu öğrenince kurmaya karar verdim.
Yükledikten sonra ilk işim iCloud bağlantısını sağlamak oldu. Çünkü artık OS X tamamen iCloud ile entegre bir hale gelmiş. Kişiler, Hatırlatıcılar, E-Posta, Notlar vb. pek çok özellik iCloud üzerinden eşitleniyor. Hayatımızı büyük ölçüde kolaylaştıran bu özellik kimi zaman karmaşayı da beraberinde getiriyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows Vista</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/windows-vista/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/windows-vista/</guid>
      <description>Şu an laptopumda Windows Vista RC1 Build 5600 kullanıyorum. Genel olarak stabil çalışıyor, herhangi bir problemle karşılaşmama karşın performans oldukça düşük. Yeni özelliklerden bazıları çok güzel. Mesela Sidebar ve gadget sistemi güzel… (Bunlar Yahoo! Widgets olarak vardı önceden) İşletim sistemine entegre edilmiş olması hoş.
Internet Explorer 7 ve Media Player 10 ise tam bir felaket bence, sonuçta beta sürüm elbette performans problemleri olacaktır ama sistemin kaynaklarını resmen tüketiyorlar…</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
