<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>iphone on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/iphone/</link>
    <description>Recent content in iphone on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Oct 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/iphone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>iPhone 6 Plus</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/iphone-6-plus/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/iphone-6-plus/</guid>
      <description>İki haftadır kullanmakta olduğum iPhone 6 Plus ile ilgili düşüncelerim satırbaşları halinde şöyle sıralanıyor:
Batarya ömrü çok iyi gözüküyor. Yıllar sonra hergün şarj etmeme gerek olmayan bir telefon kullanıyor olmanın rahatlığını yaşıyorum. Telefonun en boy oranı biraz tuhaf. Uzunluğu oldukça fazla. Büyüklüğü ilk başta kullanımı zorlaştırıyor gibi gelse de zamanla alışılıyor. Tek el ile kullanmak çok rahat değil ancak bazı işleri tek el kullanarak halletmek mümkün. Büyük ekranlı telefonda internette gezinmek, yazıları okumak ayrı bir keyfi var.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone 5S</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/iphone-5s/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/iphone-5s/</guid>
      <description>Yaklaşık 3 haftadır kullanmakta olduğum yeni telefonum iPhone 5S ile ilgili düşüncelerimi özetlemek gerekirse;
Önceki model ile teknik özelliklerini karşılaştırdığımızda; iPhone 5S iPhone 5 CPU A7 (64 Bit) A6 (32 Bit) Co-Processor M7 Yok Screen 1136x640 4in (326 ppi) 1136x640 4in (326 ppi) Weight 112 gr. 112 gr. RAM 1 GByte DDR3 1 GByte Battery 1560 mAh 1440 mAh Camera 8 MPixel 8 MPixel 1.5µ pixel - ƒ/2.2 ƒ/2.4 True Tone Flash LED Flash Video Slow Motion - 1080p HD 1080p HD Facetime 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iOS 6</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ios-6/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ios-6/</guid>
      <description>Apple iOS 6&amp;rsquo;nın 200&amp;rsquo;den fazla yeni özellikle birlikte geldiğini söylüyor. Bu özelliklerin pek çoğu biz kullanıcılar tarafından farkında olmadan kullanılıyor. Bir kısmı ise dikkatimizi çekmiyor. Bir bölümünü ilk bakışta, bir bölümünü ise bir süre kullandıkça fark ediyoruz. Yaklaşık bir haftadır kullandığım iOS 6&amp;rsquo;da fark ettiğim ve diğer incelemelerde okuyarak kullandığım bazı özellikleri sıraladım.
Music.app
- Beyaz gri fon
- Ses düğmesi üzerindeki metal yansıma.
App Store
-Uygulama güncellemeleri için şifre sorulmuyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>App Store Statistics</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/app-store-statistics/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/app-store-statistics/</guid>
      <description>[gallery columns=&amp;ldquo;1&amp;rdquo; size=&amp;ldquo;large&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;516&amp;rdquo;]
App Store Statistics</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EpicWin</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/epicwin/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/epicwin/</guid>
      <description>Bilgisayar dünyasında yeni fikirler ortaya çıkarmak zor, bu fikirleri uygun algoritmalarla, işe yarayabilecek bir program haline getirebilmek daha da zordur. Artık bundan daha iyisi yapılamaz denilen türde programlara yeni bir bakış açısı ile bakabilmek ve hiç denenmemiş bir şeyi denemeyi başaran program geliştiricilerine hayran kalmamak elde değil.
EpicWin bildiğimiz -yapılacak işler listesi-(to-do list app) uygulaması olarak düşünülebilir. Internette basit bir arama yaparak yüzlerce örneğini bulabileceğimiz bu türden bir uygulamayı nasıl daha ilginç hale getirilebileceğini düşünenler, bu basit programı bir online RPG oyunu gibi hazırlamışlar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>eBoy FixPix</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/eboy-fixpix/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/eboy-fixpix/</guid>
      <description>Aylar önce demosunu gördüğüm oyun özellikle Pixel Art&amp;rsquo;dan hoşlananlar için. eBoy tarafından çizilen mükemmel resimlerden oluşan grafiklerin yanında, komik ve orijinal ses efektleri de övgüyü hak ediyor. Şimdilik 100 levelden oluşan oyunu bir çırpıda oynayıp bitiriyorsunuz, tadı damağınızda kalıyor.
Bu kadar başarılı çizimlerden oluşan grafiklere sahip oyunun ikonu daha iyi olabilirdi. FaceBook entegrasyonu da şu an için çalışmıyor maalesef. Oyunun sitesine bu adresten, AppStore&amp;rsquo;daki sayfasına ise bu adresten ulaşabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone OS4 (iOS4)</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/iphone-os4-ios4/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/iphone-os4-ios4/</guid>
      <description> iOS 4 ile iPhone&amp;rsquo;a eklenen yeni özellikler şöyle sıralanabilir;
Ana ekranda geri planda duvar kağıdı kullanabilme Yeni Hesap Makinesi ikonu GPS kullanıldığında şarj göstergesinin yanında çıkan yön ikonu Değişik e-posta hesapları tek bir Gelen Kutusu altında birleştirilmiş Uygulamalar bir klasör içine toplanabiliyor. iBooks Fotoğrafları çekildikleri yere göre organize edebilme Multi-tasking </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone 3GS vs iPhone 4</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/iphone-3gs-vs-iphone-4/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/iphone-3gs-vs-iphone-4/</guid>
      <description>[gallery columns=&amp;ldquo;1&amp;rdquo; size=&amp;ldquo;medium&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;622&amp;rdquo;]
iPhone 3GS vs iPhone 4</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outside</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/outside/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/outside/</guid>
      <description>iPhone&amp;rsquo;un standart hava durumu uygulamasının tekdüze görünümünden sıkılanlar için daha renkli ve eğlenceli bir uygulama Outside, uzun süren testler sonrasında bu sabah itibariyle indirilebilir hale geldi. Robocatapps tarafından geliştirilen uygulamanın en önemli özelliği Push-Notifications desteği olması. Belirli durumlar hakkında (mesela hava sıcaklığının 0&amp;rsquo;ın altına düşmesi, yada o gün içinde yağmur yağacak olması gibi) sizi ikaz etmesini sağlayabiliyorsunuz. 2.99 US$‘a satılan uygulama iTunes Store&amp;lsquo;dan satın alınabilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone 3GS vs iPhone 3G</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/iphone-3gs-vs-iphone-3g/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/iphone-3gs-vs-iphone-3g/</guid>
      <description>iPhone 3GS aslında tam anlamıyla yeni bir model değil, iPhone 3G&amp;rsquo;nin biraz güncelleştirilmiş bir modeli. Telefonun dış görünüşünde herhangi bir değişiklik yok sadece 4 gr. daha ağır.(!) Başlıklar halinde yenilikleri şöyle sıralayabiliriz.
Daha hızlı CPU Daha uzun konuşma süresi içeren yeni batarya Otomatik odaklanabilen 3 MPixel&amp;rsquo;lik kamera Video kayıt özelliği Daha az parmak izi bırakan ekran kaplaması Pil şarj durumunun % olarak gösterimi Pusula Hız konusunda bu kadar bir iyileşme görmek açıkçası beni çok şaşırttı.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
