<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>review on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/categories/review/</link>
    <description>Recent content in review on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/categories/review/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vampire V4-Standalone</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/vampire-v4-standalone/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/vampire-v4-standalone/</guid>
      <description>Retro computer dünyası ile 1999 yılında aldığımız PC bilgisayar ile tanıştım. Emülasyon kavramı çok öncelerden beri var olsa da ancak 90’lı yılların sonunda Intel Pentium III işlemcili bilgisayarın ulaşılabilir olmasıyla tam anlamıyla çalışan emülatör yazılımlarını kullanmak, internet sayesinde sonsuz bir disk image ve ROM arşivine erişebilmek mümkün oldu. Commodore 64 ile zamanında ulaşamadığım disket oyunlarına emülatörler ile ulaşmayı başardım ve sonrasında emülasyon dünyası ile scene dünyasının bana ucu bucağı olmayan bir pencereden yepyeni bir dünya açtığını gördüm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cultic - Of Fire &amp; Sorcery</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/cultic-of-fire-sorcery/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/cultic-of-fire-sorcery/</guid>
      <description>Amerikalı Death/Doom Metal ikilisi Cultic, Fire &amp;amp; Sorcery adını taşıyan ikinci albümlerini geçtiğimiz günlerde çıkardı. Gitarlarda ve vokalde Brian Magar, davulda Rebecca Magar’dan oluşan Cultic’in yeni albümü, ilk albümleri gibi karanlık epik fantazi hikayesi temaları ile oluşan şarkı sözlerine sahip.
Albüm ilk albüm gibi karanlık, bulanık bir prodüksiyona ve ham gitar ve davula eşlik eden karakteristik vokal öğelerine sahip. Bu doğal karanlık yapı son yıllarda extreme müzik dinlerken aradığım bir özellik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BeOS&#39;un Kısa Tarihi</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/beosun-k%C4%B1sa-tarihi/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/beosun-k%C4%B1sa-tarihi/</guid>
      <description>Jean-Louis Gassée 1990 yılında Apple&amp;rsquo;dan ayrıldıktan sonra Steve Jobs gibi kendi firmasını Be Inc. adıyla 1991 yılında kurdu. At&amp;amp;T tarafından geliştirilen RISC tabanlı &amp;ldquo;Hobbit&amp;rdquo; isimli işlemciye sahip bir bilgisayar geliştirmekle kalmadı bu bilgisayar için bir işletim sistemi de hazırlamaya koyuldu. Bilgisayarın adı BeBox oldu ancak 1995 yılında AT&amp;amp;T Hobbit işlemcisini geliştirmeyi bıraktı ve Gassée&amp;rsquo;nin bilgisayar tasarımı yarı yolda kaldı.
[gallery columns=&amp;ldquo;1&amp;rdquo; size=&amp;ldquo;full&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;4031&amp;rdquo; justified_image_grid row_height=500]
Gassée kolay vaz geçen biri değildi, hemen bilgisayarını iki 66 Mhz hızında PowerPC 603 işlemcisi ile donattı, hazırladığı işletim sistemi de C ve C++ diliyle yazılmış olduğundan kolaylıkla yeni işlemciye uyarlandı ve BeBox 1996 yılı Ocak ayında kullanıcı ile buluştu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lawnmower Deth geri döndü!</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/lawnmower-deth-geri-d%C3%B6nd%C3%BC/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/lawnmower-deth-geri-d%C3%B6nd%C3%BC/</guid>
      <description>Thrash ve speed metalin zirve yaptığı 80’li yılların sonu 90’ların başında sert müzik yapan grupların imajı genelde korkunç, asık suratlı, öfkeli ve asiydi. Bu, o dönem gruplarının olmazsa olmaz özelliğiydi. Lawnnmower Deth işte tam o dönemde eğlenceli, zıpır, absürt şarkı sözleri, çizgi filmlerden fırlamış efekt ve albüm kapaklarıyla heavy metal dünyasının ortasına düşüverdi.
İlk gördüğüm zamanları hatırlıyorum da “Bunlar da ne böyle!” demiştim ve çok ilgilenmemiştim. Ama sonraları hem sert ve hızlı müzikleri, kısa, karmaşık, zorlu ve akılda kalıcı riffleriyle istemeye istemeye dinlemeye başlamış sonrasında sıkı bir takipçileri olmuştum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elder Scrolls Online -High Isle-</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/elder-scrolls-online-high-isle-/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/elder-scrolls-online-high-isle-/</guid>
      <description>Her yıl düzenli gelen hikaye ve ek paketleriyle yılların eskitemediği, çok eleştirilen ama piyasadaki belki de en iyi MMORPG’lerden olan Elder Scrolls Online’ın 2022 yılında yapacağı güncellemelerin tanıtımı yapıldı. Yıl içinde 4 farklı paketle gelecek güncellemeler ile oyuna 4 yeni dungeon daha eklenmiş olacak.
Oyuna eklenecek en önemli özellik kuşkusuz Tales of Tribute adı verilen kart oyunu. Oyun içinde keşif ve quest’ler yoluyla bulunarak tamamlanacak kart destesiyle NPC’lerle veya gerçek kişiler ile oynamak mümkün olabilecek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Netflix Witcher - Season 2</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/netflix-witcher-season-2/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/netflix-witcher-season-2/</guid>
      <description>Zamanın ne kadar hızlı akıp gittiğini, dizinin 2. sezonunu izlerken ilk sezon üzerinden 2 yıl geçtiğini fark edince bir kez daha idrak edebilme şansı buldum. 2019 yılının yine bu zamanlarında bir gün içinde tüm bölümleri izlemiştim. O yıl bol bol Gwent oynadığım ve Witcher kitapları okuyor olduğum için hikayenin ve evrenin içinde hissediyordum kendimi. Bu yıl için aynı şeyleri söylemek mümkün değil. Sezon 2&amp;rsquo;nin yayınlanacağı tarihi bile bir gün öncesinde öğrendim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lord of the Rings Online</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/lord-of-the-rings-online/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/lord-of-the-rings-online/</guid>
      <description>Lord of the Rings’in atmosferik dünyasını yaşatan böylesine güzel bir oyunu ilk çıktığı zamanlarda (2007) neden fazla ilgi göstermemişim, nasıl atlamışım anlayabilmek mümkün değil. Betasını bir miktar incelediğimi, oyun için hesap açtığımı biliyorum ama öylesine bırakmışım pek oynamadan. Belki o yıllarda online oynanan ve aylık ücret ödenmesi gereken oyunlara biraz tedbirle yaklaşıyor, uzak durmaya çalışıyordum.
Lord of the Rings’i online bir oyun haline getirme fikri 1998 yılına kadar uzanıyor. Bu işe ilk kalkışan Sierra firması, online oyunlar konusunda aslında o yıllar için bir miktar deneyime sahip.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iron Maiden - Senjutsu</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/iron-maiden-senjutsu/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/iron-maiden-senjutsu/</guid>
      <description>Neredeyse yaşım kadar (45) müzik geçmişi olan Iron Maiden Senjutsu adını taşıyan 2 diskten oluşan ve 81 dakika uzunluğa sahip 17. stüdyo albümlerini 3 Eylül’de çıkardı.
2015 yılında çıkardıkları Book of Souls albümleri sonrasında açıkçası yeni bir albüm beklemiyor olmanın yanında bu kadar iyi bir albümü hiç beklemiyordum. İlk single Writing on the Wall ile birlikte özellikle blogumun ismi ve hayatımdaki en iyi şarkı olarak kabul ettiğim Megadeth’in In My Darkest Hour’u ile isminin benzeşmesi ile dikkat çeken Darkest Hour albümdeki en iyi şarkılar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manu Larcenet ve Sıradan Zaferler</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/manu-larcenet-ve-s%C4%B1radan-zaferler/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/manu-larcenet-ve-s%C4%B1radan-zaferler/</guid>
      <description>(2017 yılından kalma bu eski taslak metin -blog’da yayımlanacaklar- klasöründe uzun süre bekledikten sonra bu ay yayımlanıyor.)
Ülkemizde çizgi-roman algısı, absürt hikayeler, cinsellik, abartılı küfür vb. içerik olarak algılanıp uygulandığından (kim bilir sürekli bu şekilde sunulduğundan alıcısı da hoşlanıyor demek) süper kahraman hikayeleri dışında doğru düzgün birşeyler okuyabilmek pek mümkün olamıyordu.
Tesadüfen elime geçen Manu Larcenet’in çizgi romanı Sıradan Zaferler beni bu açıdan fazlasıyla tatmin etti. Temiz çizimler, günümüz insanının sorunları, sürükleyici, uzun ama keyifli bir hikaye ve insanın kendisiyle biraz acı bir şekilde yüzleşmesi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bitmap Books</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/bitmap-books/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/bitmap-books/</guid>
      <description>İngiltere merkezli bir kitabevi Bitmap Books. Retro bilgisayarlar ve oyun konsolları ile ilgili kitap araştıran birinin internette ilk gözüne çarpan firmalardan biri.
Ağırlıklı olarak retro bilgisayar-oyun konsol severlere yönelik kitaplar hazırlasalar da yine retro koleksiyon severlere yönelik Unofficial Micro Machines Collection gibi minyatür araba katalogları ve çizgi roman - manga türünden kitapları da yayına hazırlıyorlar.
Günümüzde özenerek hazırlanmış internet siteleri ciddi kullanıcı ve alıcıların gözünden kaçması mümkün olmuyor zaten. Bitmap Books’un internet sitesi de bu şekilde özenle hazırlanmış, satıştaki ürünlerin detaylı ve yüksek çözünürlüklü profesyonelce çekilmiş fotoğrafları ile alma niyeti oladan siteyi dolaşan kullanıcılarda bile alma isteği uyandırmayı başarabiliyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assembly64</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/assembly64/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/assembly64/</guid>
      <description>Ne zaman kendim yapmayı hayal ettiğim bir programı görsem hem şaşkınlığa uğrarım, hem de programcısına saygı duyarım. Assembly64’de bu tür programlardan biri.
Commodore 64 Scene Database (CsDB)’nin bir kopyasını bilgisayarda tutma imkanı vermesinin yanında ara ara güncellemesi scene dünyasından uzak kalınan zamanlarında telafisini sağlıyor. Java ile yazılan programın arama fonksiyonunun tam anlamıyla çalışabilmesi için 5€ bağış yapmak gerekiyor.
Kullanmaya başladığım zamandan beri neredeyse aradığım her demo’yu internetten indirme mecburiyeti kalmadan ulaşabildim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IBMulator</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ibmulator/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ibmulator/</guid>
      <description>Soğuk kış günlerinde evde otururken nedense aklıma 1991 yılı sonu 1992 yılı başlarındaki soğuk bir kış gününde babamla IBM PS/1 bakmaya gittiğimiz gün geldi. Commodore 64 sonrası geleceğe dönük bir bilgisayar alma düşüncesi ile Amiga mı yoksa PC uyumlu bilgisayar mı alalım diye düşünürken TV&amp;rsquo;de reklamlarını gördüğümüz IBM PS/1 modeli neyin nesiymiş bakmaya gitmiştik soğuk bir Cumartesi akşam üzeri.
Mağaza sahibi bizimle fazlasıyla ilgilenmiş, oğlu hemen teşhirdeki ürünü kullanıma hazır hale getirmişti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>World of Warcraft - Shadowlands</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/world-of-warcraft-shadowlands/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/world-of-warcraft-shadowlands/</guid>
      <description>Aylar öncesinden yapılan ön-sipariş ve sonrasında yaşanan uzun bekleyiş süreci sonunda 16 yıllık MMO World of Warcraft’ın 8. genişleme paketi Shadowlands bilgisayarlarımızdaki yerini aldı. 16 yıl önce çıkmasına rağmen ek paketleri sayesinde sadık oyuncu kitlesine zaman zaman katılan yeni oyuncular ile birlikte macerasını sürdürmeye devam ediyor World of Warcraft.
Yeni ek paket ile ölüler dünyasının kapısı açılıyor bizlere. Bu demek oluyor ki 16 yıldır oyun boyunca öteki tarafa göç eden bütün kahraman veya anti-kahramanalar ile tekrar karşılaşabiliriz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Flight Simulator 2020</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/microsoft-flight-simulator-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/microsoft-flight-simulator-2020/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_3589&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;480&amp;rdquo;] Şu güzel havalı kapağı görüp de oyunu almamak olur mu?[/caption]
Microsoft’un ilk kez 1982 yılında 8 bitlik bilgisayarlar ile oyun dünyasına tanıştırdığı uçuş simülasyonu 2020 yılı sürümü ile 18 Ağustos’da karşımıza çıktı. 90 küsur GigaByte download sonrasında oynanabilir hale gelen oyun önemli teknolojik geliştirmeleri içinde barındırıyor.
Kuşkusuz bunlardan en önemlisi ve nasıl çalışacağı merakla bekleneni, oyunun haritasının gerçek dünya ile birebir olarak Microsoft Bing harita sisteminden alınmasıydı.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
