<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>computers on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/computers/</link>
    <description>Recent content in computers on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/computers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>IBMulator</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ibmulator/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ibmulator/</guid>
      <description>Soğuk kış günlerinde evde otururken nedense aklıma 1991 yılı sonu 1992 yılı başlarındaki soğuk bir kış gününde babamla IBM PS/1 bakmaya gittiğimiz gün geldi. Commodore 64 sonrası geleceğe dönük bir bilgisayar alma düşüncesi ile Amiga mı yoksa PC uyumlu bilgisayar mı alalım diye düşünürken TV&amp;rsquo;de reklamlarını gördüğümüz IBM PS/1 modeli neyin nesiymiş bakmaya gitmiştik soğuk bir Cumartesi akşam üzeri.
Mağaza sahibi bizimle fazlasıyla ilgilenmiş, oğlu hemen teşhirdeki ürünü kullanıma hazır hale getirmişti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 10</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/windows-10/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/windows-10/</guid>
      <description>Microsoft&amp;rsquo;un işletim sistemlerinin telefon, tablet ve bilgisayarlarda tek bir sürüm şeklinde yapılamayacağını yavaş yavaş anlıyor olduğunu göstererek yazılım dünyasında yerini alan ücretsiz işletim sistemi. Aynı sıkıntıyı zamanında Apple&amp;rsquo;da yaşadı, bir taşla üç kuş vurabilir miyiz dediler ama olmayacağını gördüler.
Elbette telefon, tablet ve bilgisayar işletim sistemlerinde kullanıcı deneyimini kolaylaştıracak benzerlikler olmalı. Birini kullanan diğerlerini de kolaylıkla kullanabilmeli, UX’in (kullanıcı deneyimi) bu şekilde geliştirilmesi gerekir.
Windows 8.1 bunun tam tersi idi, tablet işletim sistemini bilgisayara uyarlamaya çalıştılar ve her şey karıştı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 8.1</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/windows-8.1/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/windows-8.1/</guid>
      <description>Yılbaşı tatiline girmemle birlikte boş zamanımı değerlendirme amacıyla bilgisayar oyunları oynayabileceğimi düşünerek yaz aylarında yenilediğim bilgisayarıma Windows yüklemeye karar verdim. OS X’e o kadar çok alıştımki Windows yüklemeyi hiç düşünmememe karşın bazı oyunları oynayabilmek için mecburen tatilim başlamadan hemen önce Windows 8.1 satın aldım. Tatilimin ilk saatleri, retina ekranlı MacBook Pro’ma Windows 8.1 kurmakla başlamış oldu.
Karşılaşılan ilk güçlük MacBook Pro’da DVD sürücü olmamasından kaynaklandı. Eski MacBook’umun DVD sürücüsünden faydalanarak Windows 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MacBook Pro with Retina Display (Early 2013)</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/macbook-pro-with-retina-display-early-2013/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/macbook-pro-with-retina-display-early-2013/</guid>
      <description>Yeni aldığım 15.4&amp;quot; Retina MacBook Pro’yu test etmekle meşgulum. Teknik özellikleri şu şekilde sıralayabilirim.
2.4 GHz quad-core iNtel Core i7 CPU 8 GB 1600 MHz DDR3L Memory 256 GB SSD Flash Storage 15.4 inch 2880x1800 220 ppi (Samsung) 2.02 Kg. iNtel HD 4000 Graphics nVidia GeForce GT 650M with 1 GB of GDDR5 720p FaceTime HD Camera 7 hours Battery-Life Önceki MacBook’dan yenisine tüm programları ve ayarları aktarmak için Migration Assistant’ı kullandım.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elveda Google Reader!</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/elveda-google-reader/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/elveda-google-reader/</guid>
      <description>2006 yılından beri her sabah e-postalarımı kontrol ettikten sonra açtığım ve düzenli olarak kullandığım web-uygulaması Google Reader’ı bu sabah son kez (serverlarının fişi çekilirken, yarım yamalak) kullandım.
Alternatifleri pek inceleme fırsatım olmadıysa da Google Reader’ın yerini tutabilmeleri için çok uzun zaman geçmesi gerekecek gibi.
Seni özleyeceğim Google Reader! Elveda!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Sad Picture of Dennis M. Ritchie (1941-2011)</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/a-sad-picture-of-dennis-m.-ritchie-1941-2011/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/a-sad-picture-of-dennis-m.-ritchie-1941-2011/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows Vista Capable</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/windows-vista-capable/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/windows-vista-capable/</guid>
      <description>HP Compaq NX6110 Notebook bilgisayarımı bundan tam 2 yıl önce bugün almıştım. Aldığım zaman giriş seviyesi en ucuz notebook bilgisayarlardan biriydi. Sanırım 999 $+KDV gibi bir fiyata almıştım. Zaman içinde 256 MByte bellek ekleyerek hafızasını 512 MByte&amp;rsquo;a çıkardım. Celeron 1.4 Ghz işlemcili, i915 Chipsetli basit bir notebook anlayacağınız.
Ancak bu notebook bilgisayara aslında Windows Vista Capable etiketi yapıştırılabilir. i915 chipsetine sahip bilgisayarlar halen satılıyor ve Windows Vista Capable etiketi taşıyorlar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BeOS R5</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/beos-r5/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/beos-r5/</guid>
      <description>BeOS, BeBox adını taşıyan bilgisayarlar için üretilmişti. Görsel olarak ünik ve dikkat çekici olan BeOS&amp;rsquo;un 90&amp;rsquo;ların ikinci yarısında Apple MacOS&amp;rsquo;un yerini alacağı düşünülmüştü. Hesaplar tutmadı, BeOS yalnız ve terkedilmiş olarak bir kenara bırakıldı.
Günümüzde BeOS&amp;rsquo;u yeniden canlandıran YellowTab isimli firma, işletim sistemini günümüz donanım ve yazılım kriterlerine uygun hale getirerek yeniden piyasaya sundu. 80 ile 120 $ arası fiyatlarda satılan bu yeni BeOS, Zeta ismiyle öncekinden ayrılıyor.
BeOS ile ilgili detaylı bilgi edinmek için ;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
