<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Operating-System on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/operating-system/</link>
    <description>Recent content in Operating-System on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/operating-system/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>BeOS&#39;un Kısa Tarihi</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/beosun-k%C4%B1sa-tarihi/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/beosun-k%C4%B1sa-tarihi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/BeLogo-with-black-background.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Louis Gassée 1990 yılında Apple&amp;rsquo;dan ayrıldıktan sonra Steve Jobs gibi kendi firmasını Be Inc. adıyla 1991 yılında kurdu. At&amp;amp;T tarafından geliştirilen RISC tabanlı &amp;ldquo;&lt;em&gt;Hobbit&lt;/em&gt;&amp;rdquo; isimli işlemciye sahip bir bilgisayar geliştirmekle kalmadı bu bilgisayar için bir işletim sistemi de hazırlamaya koyuldu. Bilgisayarın adı &lt;em&gt;&lt;strong&gt;BeBox&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; oldu ancak 1995 yılında AT&amp;amp;T Hobbit işlemcisini geliştirmeyi bıraktı ve Gassée&amp;rsquo;nin bilgisayar tasarımı yarı yolda kaldı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[gallery columns=&amp;ldquo;1&amp;rdquo; size=&amp;ldquo;full&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;4031&amp;rdquo; justified_image_grid row_height=500]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gassée kolay vaz geçen biri değildi, hemen bilgisayarını iki 66 Mhz hızında PowerPC 603 işlemcisi ile donattı, hazırladığı işletim sistemi de C ve C++ diliyle yazılmış olduğundan kolaylıkla yeni işlemciye uyarlandı ve BeBox 1996 yılı Ocak ayında kullanıcı ile buluştu. Bilgisayarı alanlar fazlasıyla memnun kaldılar üründen. Bilgisayar kasası üzerinde işlemci performansını gösteren &amp;ldquo;&lt;em&gt;blinkenlight&lt;/em&gt;&amp;rdquo; LED ışıklar, stabil, isometirk ikonlara sahip işletim sistemi herkesi fazlasıyla memnun etti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>iOS 13</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ios-13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ios-13/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/top-new-ios-13-features.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;iOS 13 iPhone’larımıza geldi gelmesine ama sorunlarıyla birlikte geldi. Daha iOS 13 çıkmadan 13.1 betaları dağıtıldı, 13.1.1 sonrasında 13.1.2. Herşey içinde bulunsun derken Apple fazlasıyla karman çorman bir hale getirdi iOS’u. Bu durum ister istemez sistemde hantallaşmaya yol açıyor kuşkusuz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pek çok özelliği zaten ülkemizde kullanamıyoruz, bazı özelliklerinde farkında değiliz bile. Apple’ın iOS 13 sayfasında şöyle bir baktım neyi kullanıyorum, hangi özellikler bana faydalı diye, görünürde pek birşey yok.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>iOS 9</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ios-9/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ios-9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://d.pr/i/10hHo&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://d.pr/i/10hHo&amp;#43;&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;iOS 9 geçtiğimiz ay içinde 16 Eylül Çarşamba günü kullanılabilir oldu. Aylardır beta sürümlerini kullanıyor olsam da, bazı özellikleri ancak herkes tarafından kullanılabilir olduğunda, uygulamalar iOS 9 için güncellendiğinde anlaşılır hale gelebiliyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Internet üzerinde iOS 9 için yazılmış çok kapsamlı incelemeler yer alıyor. Rene Ritchie&amp;rsquo;nin 21000 kelimelik &lt;a href=&#34;http://www.imore.com/ios-9-review&#34;&gt;incelemesi&lt;/a&gt;, Federico Viticci&amp;rsquo;nin bir kitap kadar kapsamlı (48.000 kelime!) ve iPad ile yazılan &lt;a href=&#34;https://www.macstories.net/stories/ios-9-review/&#34;&gt;incelemelerinde&lt;/a&gt; detaylar mevcut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;iOS 9&amp;rsquo;da benim için önemli olan ve kullanımının yaygınlaşması ile daha da önemli hale gelecek özellikler şu şekilde sıralanıyor;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mountain Lion</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/mountain-lion/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/mountain-lion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/tumblr_m7vfnjWWhm1qztw2k.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple bir sürpriz yaptı ve işletim sistemi sürüm güncelleme süresini 2 yıldan bir yıla indirdi. Geçen yıl Temmuz ayında çıkan Lion&amp;rsquo;dan sonra bu yıl 25 Temmuz&amp;rsquo;da Mountain Lion kullanıma sunuldu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple Mountain Lion&amp;rsquo;ın 200&amp;rsquo;den fazla yeni özellik ile geldiğini söylüyor. Pek çoğu güünlük kullanımda karşımıza çıkmayacak özellikler olsa da iOS cihazlarla iCloud sayesinde anında senkronizasyon sağlayan Notes, Reminders gibi uygulamalar, Messages, gerçekten mükemmel bir hıza erişmiş olan Safari, açılma süresi ile beni şaşırtan iTunes, Twitter entegrasyonu (Sonbaharda Facebook ile entegrasyon da sağlanacak) ve bildirimler en önemli özellikler arasında görünüyor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OS X Mountain Lion</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/os-x-mountain-lion/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/os-x-mountain-lion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Apple 2012 yılı yaz sonunda çıkacak olan işletim sistemi OS X Mountain Lion&amp;rsquo;ın ilk Geliştirici Sürümünü programcıların kullanımına açtı. Bu sürümü bilgisayarıma kurup kurmamakta önce kararsız olmama karşın, gerçekten kullanışlı özelliklerini okudukça ve gayet stabil olduğunu öğrenince kurmaya karar verdim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yükledikten sonra ilk işim iCloud bağlantısını sağlamak oldu. Çünkü artık OS X tamamen iCloud ile entegre bir hale gelmiş. Kişiler, Hatırlatıcılar, E-Posta, Notlar vb. pek çok özellik iCloud üzerinden eşitleniyor. Hayatımızı büyük ölçüde kolaylaştıran bu özellik kimi zaman karmaşayı da beraberinde getiriyor. Özellikle kurulum aşamasında Apple ID&amp;rsquo;leri arasındaki farklılık sebebi ile biraz sorun yaşadım. Eski MobileMe adresleri yeni iCloud sistemi ile tam entegrasyon sağlayamıyor. Ancak Notes uygulamasını iCloud ile eşitlemek isterseniz bir MobileMe adresinizin olması da şart. Yani 2 tane iCloud hesabınız (Primary ve Secondary) Apple tek bir iCloud hesabında tüm eşitlemeyi gerçekleştirebilecek bir sistem oluşturmazsa iCloud sisteminde kullanıcılar biraz karışıklık yaşayacak gibi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Linux Ubuntu</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/linux-ubuntu/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/linux-ubuntu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[gallery columns=&amp;ldquo;1&amp;rdquo; size=&amp;ldquo;medium&amp;rdquo; type=&amp;ldquo;rectangular&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;1045,1042&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;linux-ubuntu&#34;&gt;Linux Ubuntu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.mobypicture.com&#34;&gt;http://www.mobypicture.com&lt;/a&gt; - Posted using &lt;a href=&#34;http://mobypicture.com/?2yq1v6&#34;&gt;Mobypicture.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://mobypicture.com/?lw8u25&#34;&gt;http://mobypicture.com/?lw8u25&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
