<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Philosophy on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/categories/philosophy/</link>
    <description>Recent content in Philosophy on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://darkestnotes.org/categories/philosophy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Erling Kagge - Gürültü Çağında Sessizlik</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/erling-kagge-g%C3%BCr%C3%BClt%C3%BC-%C3%A7a%C4%9F%C4%B1nda-sessizlik/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/erling-kagge-g%C3%BCr%C3%BClt%C3%BC-%C3%A7a%C4%9F%C4%B1nda-sessizlik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/02_erling-kagge.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erling Kagge… Norveçli kâşif, koleksiyoner… Hem Everest’in zirvesine, hem Güney Kutbu’na, hem de Kuzey Kutbu’na yardımsız ulaşarak &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Three_Poles_Challenge&#34;&gt;The Three Poles Challange&lt;/a&gt;’ı gerçekleştirebilen az sayıdaki insandan biri. Üstelik Güney Kutbu’nu keşfe tek başına çıkmış. 1996 yılında kurduğu &lt;strong&gt;Kagge Forlag&lt;/strong&gt; yayınevinin sahibi ve orada çalışıyor. Özenilecek bir hayat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gürültü Çağında Sessizlik&lt;/em&gt; kitabında sessizliği dinlemenin, sessizlik içinde oturabilmenin kıymetinden bahsediyor Erling Kagge. 50 gün süren ve tek başına gerçekleştirdiği Güney Kutbu yürüyüşünde bu durumu fazlasıyla deneyimlediğini hayal edebiliyorum.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Long Dark</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/the-long-dark/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/the-long-dark/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/TheLongDark.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Long Dark değişik bir oyun. İlk bakışta bir hayatta kalma ve &amp;ldquo;&lt;em&gt;yürüme&lt;/em&gt;&amp;rdquo; simülatörü olarak görülebilir, ama öyle değil. Dünya yeni bir jeolojik çağa giriyor, uyum sağlayabilenler belki hayatta kalacak ama canlıların büyük bir bölümü yeryüzünden silindi veya silinmek üzere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İşte böyle bir dünyada hayatta kalma mücadelesi veriliyor. Tamam en zor düzey olan interloper&amp;rsquo;da 5-10 gün bile hayatta kalabilmek çok zor ama en kolay düzey pilgrim&amp;rsquo;de ister 500, ister 1000 gün hayatta kaldıktan sonra kaçınılmaz son ile yüzleşmek durumundasınız. - &lt;strong&gt;&lt;em&gt;☠️ Ölüm☠️&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; - Çünkü kaynaklar tükeniyor, terk edilmiş evlerde bulunan bozuk yiyeceklerin yerine yenisi gelmiyor, avlanan tavşanların, geyiklerin, kurtların soyu zamanla tükeniyor, soğuktan korunmak, karı eritip su yapabilmek için yakacak bulamadığınız bir zaman geliyor ve başınızı ellerinizin arasına alıp kaçınılmaz sonu beklemekten başka yapacak bir şey kalmıyor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Karamsar Düşünürler</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/karamsar-d%C3%BC%C5%9F%C3%BCn%C3%BCrler/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/karamsar-d%C3%BC%C5%9F%C3%BCn%C3%BCrler/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Karamsar düşünürler insanın özgürleşmesine, çocukça iyimserlerden çok daha fazla hizmet ederler.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>RIP Leonard Nimoy</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/rip-leonard-nimoy/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/rip-leonard-nimoy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[gallery columns=&amp;ldquo;1&amp;rdquo; type=&amp;ldquo;rectangular&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;55&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I object to intellect without discipline. I object to power without constructive purpose.”-Mr. Spock. RIP Leonard Nimoy – View on &lt;a href=&#34;https://path.com/p/2QoO7E&#34;&gt;Path&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mr. Spock</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/mr.-spock/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/mr.-spock/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[gallery columns=&amp;ldquo;1&amp;rdquo; size=&amp;ldquo;large&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;105&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Worry is a human emotion, i accept what has happened.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>True Detective</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/true-detective/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/true-detective/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;rust&lt;/strong&gt;: look. i consider myself a realist, all right, but in philosophical terms, i&amp;rsquo;m what&amp;rsquo;s called a pessimist. &lt;strong&gt;martin:&lt;/strong&gt; um, okay. what&amp;rsquo;s that mean? &lt;strong&gt;rust:&lt;/strong&gt; means i&amp;rsquo;m bad at parties. &lt;strong&gt;martin:&lt;/strong&gt; heh. let me tell you. you ain&amp;rsquo;t great outside of parties either. &lt;strong&gt;rust:&lt;/strong&gt; i think human consciousness was a tragic misstep in evolution. we became too self-aware. nature created an aspect of nature separate from itself. we are creatures that should not exist by natural law. &lt;strong&gt;martin:&lt;/strong&gt; huh. that sounds god-fucking-awful, rust. &lt;strong&gt;rust:&lt;/strong&gt; we are things that labor under the illusion of having a self, this accretion of sensory experience and feeling, programmed with total assurance that we are each somebody when, in fact, everybody&amp;rsquo;s nobody. &lt;strong&gt;martin:&lt;/strong&gt; i wouldn&amp;rsquo;t go around spouting that shit, i was you. people around here don&amp;rsquo;t think that way. i don&amp;rsquo;t think that way. &lt;strong&gt;rust:&lt;/strong&gt; i think the honorable thing for species to do is deny our programming, stop reproducing, walk hand in hand into extinction, one last midnight, brothers and sisters opting out of a raw deal. &lt;strong&gt;martin:&lt;/strong&gt; so what&amp;rsquo;s the point of getting out bed in the morning? &lt;strong&gt;rust:&lt;/strong&gt; i tell myself i bear witness, but the real answer is that it&amp;rsquo;s obviously my programming, and i lack the constitution for suicide.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atatürk</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/atat%C3%BCrk/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/atat%C3%BCrk/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Herhangi bir kimsenin yaşadıkça kıvançlı ve mutlu olması için gereken şey kendisi için değil, kendisinden sonra gelecekler için çalışmaktır. Hayatta tam zevk ve mutluluk ancak gelecek kuşakların onuru, varlığı ve mutluluğu için çalışmakta bulunur.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;M.K. Atatürk, 1937&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Star Trek</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/star-trek/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/star-trek/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Gelişmiş zihinler basit oyunlar oynamaya ihtiyaç duyar.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Star Trek, Shore Leave&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mutluluk</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/mutluluk/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/mutluluk/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Yakın ilişkiler kurmaktan hoşlanan, işlerine kendisini veren, kendilerine ulaşılabilir hedefler koyan ve bu hedeflere doğru kararlılıkla ilerleyen insanlar diğer insanlara oranla daha mutludur.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://evrimagaci.org/fotograf/73/4445/&#34;&gt;Mutluluk Nedir, Nelerden Etkilenir, Göreceli Midir?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Darwin&#39;den Dersim&#39;e Cumhuriyet ve Antropoloji</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/darwinden-dersime-cumhuriyet-ve-antropoloji/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/darwinden-dersime-cumhuriyet-ve-antropoloji/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Türkiye&amp;rsquo;de laik düşüncenin gelişiminde Dil ve Tarih-Coğrafya Fakültesi&amp;rsquo;nin ve Türk Tarih Kurumu&amp;rsquo;nun arkeolojik çalışmalarının ve kongrelerinin ayrı bir yeri oldu.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://readmill.com/omerb/reads/darwinden-dersime-cumhuriyet-ve-antropoloji/highlights/mcavsa&#34;&gt;Highlighted by Omer Balamir&lt;/a&gt; in Darwin&amp;rsquo;den Dersim&amp;rsquo;e Cumhuriyet ve Antropoloji by Zafer Toprak&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ailenin, Özel Mülkiyetin ve Devletin Kökeni</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ailenin-%C3%B6zel-m%C3%BClkiyetin-ve-devletin-k%C3%B6keni/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ailenin-%C3%B6zel-m%C3%BClkiyetin-ve-devletin-k%C3%B6keni/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;…her ilerlemenin aynı zamanda görece bir gerileme olduğu çağı açar.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://readmill.com/omerb/reads/ailenin-ozel-mulkiyetin-ve-devletin-kokeni/highlights/cglkva&#34;&gt;Highlighted by Omer Balamir&lt;/a&gt; in Ailenin, Özel Mülkiyetin ve Devletin Kökeni by Friedrich Engels&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aİlenin, Özel Mülkiyetin ve Devletin Kökeni</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ailenin-%C3%B6zel-m%C3%BClkiyetin-ve-devletin-k%C3%B6keni/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ailenin-%C3%B6zel-m%C3%BClkiyetin-ve-devletin-k%C3%B6keni/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;…Ve gerçekte siyasal denilen bütün devrimler, birincisinden sonuncusuna kadar, mülkiyetin, belirli türden mülkiyetin korunması için yapılmış, ve yine bir başka türden mülkiyetin zoralımı, başka bir deyişle, çalınmasıyla tamamlanmıştır.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://readmill.com/omerb/reads/ailenin-ozel-mulkiyetin-ve-devletin-kokeni/highlights/vt2jhw&#34;&gt;Highlighted by Omer Balamir&lt;/a&gt; in Ailenin, Özel Mülkiyetin ve Devletin Kökeni by Friedrich Engels&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gelecek ve Zaman Hakkında</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/gelecek-ve-zaman-hakk%C4%B1nda/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/gelecek-ve-zaman-hakk%C4%B1nda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;İnsan dışında doğadaki hiçbir varlık gelecek ile ilgili kaygı duymaz. Hiçbir zaman bilemeyeceğimiz, olasılık hesapları ile ancak tahmin edebileceğimiz ve şans faktörünün bu tahminimize etkisini asla tam olarak hesaplayamayacağımız şey &lt;em&gt;gelecektir&lt;/em&gt;. Sonucunu bilemeyeceğimiz bu formül tüm yaşantımızı etkiler. Gelecekle ilgili kaygı duymak yaşamayı zorlaştırır. Düşüncelerimizi gelecek sürekli meşgul eder. Hiçbirşeyin önemi kalmaz, herşey gelecek için yaşanmaya başlar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İnsan beyni zamanı tam olarak tanımlayamaz. Einstein bile zaman için “&lt;em&gt;ileriye doğru akıp giden şey&lt;/em&gt;” gibi kaçamak bir tanım yapmıştır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enlightenment</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/enlightenment/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/enlightenment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bugün hava kapalı, karanlık ve kasvetli… Yağmur yağar mı bilemiyorum. Günlerdir güneşin aydınlığına ve parlaklığına alışmışız, bugün sanki kış günü gibi karanlık. Gökyüzü gri renkli bulutlar ile kaplanmış, insanlar şikayetçi, “yaz günü nasıl bir hava bu böyle?” diyorlar. Gezmeyi dolaşmayı sevenler eve kapanmış, yaklaşan fırtına onları korkutmaya başlamış.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gökyüzü iyice kararmaya başladığında, şimşekler bulutlardan bulutlara atlarken ortalığı kısa süre aydınlattığında, gürleyen gök ciğerlerimi titrettiğinde, rüzgar daha sert esmeye başladığında, insanlar hızlı adımlarla evlerine koşturduğunda, serinlik bastırdıkça, havanın karanlığı iyice arttığında benim içimdeki mutluluk da artıyor. Dışarının karanlığı ve kasveti ne kadar fazlaysa, benim içimdeki ışık o kadar fazla parlıyor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gloomy Story Fragments (Part 1)</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/gloomy-story-fragments-part-1/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/gloomy-story-fragments-part-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En son ne zaman baktım yıldızlara ? Hatırlamıyorum, ama ne kadar çoklar ve benden ne kadar uzaktalar diye düşündüğümü hatırlıyorum. Şimdi bakınca yine aynı şeyi düşünüyorum. Uzun iskelenin sonundan kıyıya vuran dalgaların sesini dinliyorum, gözlerimi kapatıp hafifçe esen rüzgarı hissediyorum. Rüzgarı, denizin kokusunu son kez içime çekiyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sahil bekçisi iskelenin ucunda birşeylerin kıpırdadığını gördü, gözlerinin onu yanılttığını düşündü. Kulübesine doğru giderken, geriye dönüp tekrar dikkatle baktı, hafifçe kabaran denizden başka hiçbirşey göremedi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Karanlık Tarafta Kalmak</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/karanl%C4%B1k-tarafta-kalmak/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/karanl%C4%B1k-tarafta-kalmak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bazı zamanlar içimdeki karanlık öylesine büyüyor ki beni içine çeken bir karadeliğe dönüşüyor. Herkes zaman zaman yorulur, acı çeker, sıkılır, bunalır, yolun sonuna geldiğini düşünür…. Tüm bu duygular zaman zaman zirve yapar, ama sonra yavaş yavaş yokolur gider.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bende böyle olmuyor, yavaş yavaş artan karanlık artık her tarafı kaplıyor, içimi kemirmeye başlıyor, kalbimin derinliklerinde büyüyerek beni içine çekiyor. Bu karanlıktan çıkmak için yaptığım mücadele sadece yorulmama, bitkin düşmeme ve mücadele isteğimin azalıp yok olmasına sebep oluyor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Merhaba !</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/merhaba/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/merhaba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Genelde karamsar ve sakin bir yapıya sahibim. Felsefi ve kültürel konulara ilgim büyüktür. Yüzeysel hiç bir şey beni tatmin etmez, herşeyin ardındaki nedeni aramaya çalışırım. Mesafeli tavrım beni yeni tanıyan insanların benden çekinmelerine sebep olur. Bazen yaşam benim için bir düş kırıklığına dönüşür ve ümitsizliğe düşerim, ancak felsefi bakış açım, sorunların nereden kaynaklandığını ve onların çözüm yolları bulabilmemi sağlar. Çevremdekiler yalnız yaşamayı başarabilecek nadir kişilerden olduğumu söyler.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
