<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>App on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/app/</link>
    <description>Recent content in App on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>TweetBot&#39;a Veda!</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/tweetbota-veda/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/tweetbota-veda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/TweetBot.Ends_.jpeg&#34; alt=&#34;TweetBot.Ends&#34;  /&gt;
 Twitter&amp;rsquo;a 2008 yılında kaydolmuştum. O yıllarda sosyal medya daha yeni oluşmaya başlıyordu ve Twitter&amp;rsquo;daki tek amaç &lt;strong&gt;&lt;em&gt;o an ne yaptığını&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; bildirmekten ibaretti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yıllar geçtikçe işler değişti, Twitter büyüdü, artık takip edilmeyen hesapları bile size zorla göstermeye, aralara reklamlar almaya başladı. İşte o zamanlar Twitter&amp;rsquo;a sadece kendi timeline&amp;rsquo;ınıza ulaşmayı sağlayan programlar yaygınlaşmaya başladı. &lt;em&gt;Echofon&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Twitterrific&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Tweetie&lt;/em&gt;&amp;hellip;ve &lt;em&gt;&lt;strong&gt;TweetBot&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sadece takip ettiklerimi göstermesi ve reklamları timeline&amp;rsquo;ımın dışında tutması ile TweetBot 2011 yılından beri hem telefonumda hem de bilgisayarımda kullandığım bir program olmuştu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ulysses</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ulysses/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ulysses/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/ADA_Ulysses.png&#34; alt=&#34;ADA_Ulysses&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yıllar önce kullandığım not alma -yazı yazma- programı Ulysses yenilenmiş, güncellenmiş, parlatılmış ve tekrar piyasaya çıkmış. Yaklaşık 118 ₺’lik fiyatını görünce şaşırdım tabi, önceden satın almış olduğum için bir indirim var mı acaba? diye bakarken bir upgrade ücreti olmadığını görünce hemen yükledim ve denemeye başladım, yüzeysel ilk izlenimlerim şu şekilde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Ulysses-Header.jpeg&#34; alt=&#34;Ulysses-Header&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uzun zamandır &lt;a href=&#34;https://bywordapp.com&#34;&gt;Byword&lt;/a&gt; kullanmakta olduğum düşünüldüğünde ve tuhaf bir biçimde -&lt;em&gt;eksiklikleriyle beraber&lt;/em&gt;- kullanmaya alışmış olduğumdan kendisinden kolay kolay vazgeçebileceğimi düşünmüyorum ancak Ulysses’de bazı özelliklerin fazlasıyla kullanışlı olması dikkatimi çekti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Byword</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/byword/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/byword/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Byword’ün bugün çıkan 2.0 sürümü ile yazdıklarımı doğrudan blog’uma ekleyebilme imkanına kavuştum.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Delicious Library 3</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/delicious-library-3/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/delicious-library-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://d.pr/i/S3U1&amp;#43;&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MacOs ile tanışmam sonrasında satın aldığım ilk uygulamalardan biri Delicious Library 2 olmuştu. Kitap, müzik CD&amp;rsquo;leri, araç-gereç, vb. nesneleri kataloglamak için göze hoş gelen arabirimi ve gelişmiş özellikleri olan bir programdı. Özellikle Mac&amp;rsquo;in iSight kamerasından objenin barkodununun okutularak Amazon&amp;rsquo;da araması ve veritabanı özelliklerini otomatik olarak doldurması programın en kullanışlı özelliği idi. Yıllarca severek kullandım, bir ara Hard Diski formatlarken veritabanı dosyasının yedeğini almayı unutmam nedeniyle tüm girdileri kaybettim ama yavaştan tekrar oluşturmaya başladım.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ulysses III</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ulysses-iii/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ulysses-iii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://d.pr/i/tQjZ&amp;#43;&#34; alt=&#34;image&#34;  title=&#34;Ulysses III&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Internette dolaşırken gördüğüm &lt;a href=&#34;http://www.ulyssesapp.com&#34;&gt;Ulysses&lt;/a&gt; isimli Markdown Editor dikkatimi çekti bugün. Pek çok editor kullanmama rağmen MultiMarkdown&lt;a href=&#34;#fn1&#34;&gt;1&lt;/a&gt; yazımı editör boyutunda destekleyen uygulama bulmak aslında çok zor. Ulysses MultiMarkdown desteklemesinin yanında editör olarakta kullandığım pek çok uygulamadan daha gelişmiş özellikler sağlıyor. Bununla birlikte Ulysses ile entegre olduğu söylenen ve satın aldığım iOS uygulaması Daedalus Markdown görüntüleme desteğine sahip değil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Byword ile oluşturmuş olduğum notları Ulysses III ile kategoriler içinde toplamayı başardım. &lt;em&gt;Blog&lt;/em&gt;-&lt;em&gt;Journal&lt;/em&gt; ve &lt;em&gt;Notes&lt;/em&gt; olarak 3 farklı kategori oluşturdum. Oluşturulan bu kategoriler için farklı ikonlar da seçilebiliyor. Bununla birlikte bu kategorileri Ulysses III farklı dizinler altında topladığından Daedalus ile Dropbox aracılığı ile senkronize etmeyi başaramadım.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Thinglist</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/thinglist/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/thinglist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://d.pr/i/WAc7&amp;#43;&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bir daha hiçbirşeyi unutmayın&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bazen unutmak istemediğim şeyleri hızlı bir şekilde not almam gerekir, ama alınan bu notlar zamanla karmaşık hale gelir, aranılan bulunamaz ve notlar kaybolur gider.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://getthinglist.com&#34;&gt;Thinglist&lt;/a&gt; işte böyle karmaşık notları belirli kategorilere ayırmak için minimal bir tasarımla hazırlanmış bir &lt;a href=&#34;http://appstore.com/thinglist&#34;&gt;iOS&lt;/a&gt; uygulaması. Ana ekranında 9 kategori (Film, Kitap, Müzik, Yemek, Kişi, Ürün, Yer, Bar ve Fikir) yer alıyor. Seçimimi yapıp notumu kaydediyorum, işte bu kadar! İşlevsel, başarıyla tasarlanan ve uygulanan minimalist uygulamaları seviyorum.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Outside</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/outside/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/outside/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/tumblr_kuy7r7Eupq1qztw2k.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;iPhone&amp;rsquo;un standart hava durumu uygulamasının tekdüze görünümünden sıkılanlar için daha renkli ve eğlenceli bir uygulama &lt;a href=&#34;http://www.outsideapp.com/&#34;&gt;Outside&lt;/a&gt;, uzun süren testler sonrasında bu sabah itibariyle indirilebilir hale geldi. &lt;a href=&#34;http://robocatapps.com/&#34;&gt;Robocatapps&lt;/a&gt; tarafından geliştirilen uygulamanın en önemli özelliği Push-Notifications desteği olması. Belirli durumlar hakkında (mesela hava sıcaklığının 0&amp;rsquo;ın altına düşmesi, yada o gün içinde yağmur yağacak olması gibi) sizi ikaz etmesini sağlayabiliyorsunuz. 2.99 US$‘a satılan uygulama &lt;a href=&#34;http://bit.ly/getoutsideapp&#34;&gt;iTunes Store&lt;/a&gt;&amp;lsquo;dan satın alınabilir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Socialite</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/socialite/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/socialite/</guid>
      <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/12d_socialite.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Internette çok fazla sayıda sosyal ağ bulunması ve bunların pek çoğuna üye olmam sebebiyle, tüm bu siteleri tek bir çatı altında toplayan programlara yada web sitelerine gereksinim duyuyorum. Bunların içinde en derli toplu olanlarının başında &lt;a href=&#34;http://www.friendfeed.com&#34; title=&#34;FriendFeed&#34;&gt;FriendFeed&lt;/a&gt; geliyordu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ama her zaman web tabanlı uygulamaları kullanmak mümkün olmuyor. Bilgisayara yüklenebilecek bir program olarak EventBox (Beta) gerek güzel dizaynı gerek sade yapısı ile dikkatimi çekti ve kullanmaya başladım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EventBox&amp;rsquo;ı &lt;a href=&#34;http://realmacsoftware.com&#34; title=&#34;RealMacSoftware&#34;&gt;RealMacSoftware&lt;/a&gt; satın aldı. Programın ismi Socialite olarak değişti. Uygulamadaki kimi özellikler çıkarıldı, daha modüler bir yapı ile baştan yazıldı. Twitter API&amp;rsquo;de yapılan değişikliklere uygun hale getirildi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Espresso</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/espresso/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/espresso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/tumblr_ku6r8aDqiN1qztw2k.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GeoCities ile beraber gelen kişisel web sitesi sahibi olma furyasında HTML ile düzenlenen web siteleri için editörler şart olmuştu. O zamanlar Macromedia&amp;rsquo;nın Dreamweaver isimli yazılımını kullanıyordum. Aradan neredeyse 10 yıl geçti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zamanının ötesinde bir program olan Dreamweaver&amp;rsquo;ın yetenekleri ile şimdiki editörleri kıyasladığımda oldukça şaşırıyorum. Tamam &lt;a href=&#34;http://macrabbit.com/espresso/&#34; title=&#34;Espresso !&#34;&gt;Espresso&lt;/a&gt;‘da gelişmiş özellikler sunuyor ama pek çok işlemi gerçekleştirmek için çok ilkel yolları tercih etmek gerekiyor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Songbird</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/songbird/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/songbird/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/tumblr_inline_mhlpg1ST9o1qz4rgp.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analog medyanın yavaş yavaş yerini dijital ortama bıraktığı 90&amp;rsquo;lı yılların sonunda PC&amp;rsquo;lerimizde müzik dinlemek için Winamp kullanırdık. MP3&amp;rsquo;leri bir klasör altına kopyalar, ufak tefek playlistler hazırlar, dijital müziğin keyfini çıkarırdık. O dönemlerde genelde müzik CD&amp;rsquo;lerinin tamamını dijital ortama aktarmaz, sadece beğendiğimiz şarkıları MP3 olarak saklar, veya internetten indirirdik. Malum hard disklerimiz binlerce MP3 depolayamayacak kadar düşük kapasiteliydi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yıllar geçtikçe Winamp&amp;rsquo;ın kimi özellikleri yetersiz kalmaya başladı. Yeni programlar yavaş yavaş Winamp&amp;rsquo;ın yerini almaya başladı. Bu yenilerin çoğu cicili bicili ama işlevsellikten uzak hantal programlar oldu. Winamp uzun yıllar tahtını korumaya başardı.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
