<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Football on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/categories/football/</link>
    <description>Recent content in Football on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Jul 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/categories/football/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Euro 2016 ve Eski Şampiyonalar</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/euro-2016-ve-eski-%C5%9Fampiyonalar/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/euro-2016-ve-eski-%C5%9Fampiyonalar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Euro-2016.jpg&#34; alt=&#34;Euro 2016&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hatırladığım ilk büyük futbol turnuvası Fransa&amp;rsquo;da yapılan 1984 Avrupa Şampiyonası&amp;rsquo;dır. Yaşım gereği 82 İtalya&amp;rsquo;yı hatırlamıyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O yıllarda Avrupa&amp;rsquo;da çok ülke olmaması sebebiyle şampiyona 8 takım ile yapılır, grup maçları sonrasında bunların yarısı elenir, yarı final ve finalle şampiyona sonlandırılırdı. &lt;a href=&#34;http://www.paninigroup.com&#34;&gt;Panini&lt;/a&gt;&amp;rsquo;nin çıkardığı Euro&#39;84 Sticker Album&amp;rsquo;u bile satın almıştım, hala özenle saklıyorum bir yerlerde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futbol daha zevkliydi o zamanlar, en azından bu kadar sanayileşmemişti herşey. Kaleciler takımları kurtarırlardı bazen. Çocuk aklımla penaltı kurtaran kaleciyi yere göğe koyamazdım o zamanlar. Belçika&amp;rsquo;nın kalecisi Pfaff, Federal Almanya&amp;rsquo;nın kalecisi Schumacher mesela. 84 yılında Belçika şike yapmış Fransa&amp;rsquo;dan 5 gol yemişlerdi o turnuvada. Almanya ise yarı finalde maçı uzatma ve penaltılara bırakmak için uğraşmış, Schumacher penaltıyı bile kurtarmış ama son dakikada yedikleri gol ile turnuvaya veda etmişlerdi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1986 Meksika Dünya Kupası&amp;rsquo;nda Almanlar şöyle yaşlı, ilk turda elenirler diyenlere inat Almanları tutmuştum, adamlar finalde favori Arjantin&amp;rsquo;e karşı maçı 2-0&amp;rsquo;dan 2-2&amp;rsquo;ye getirmişler sonrasında 3. golü yiyip dünya ikincisi olmuşlardır. 1988 Avrupa futbol şampiyonasından aklımda kalan Gullit ve Van Basten&amp;rsquo;dir. 1990 Dünya Kupası&amp;rsquo;nda Almanlar Arjantin&amp;rsquo;den bir önceki şampiyonanın rövanşını almıştır ama 86&amp;rsquo;daki maçın heyecanı ve hırsından uzak keyifsiz ve zevksiz maçtan pek keyif aldığımı hatırlamıyorum. Sonraki yılların şampiyonalarından aklımda kalan pek fazla birşey yoktur maalesef. Belki ilgi alanlarım farklı yönlere kaymıştır bilemiyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu senenin Avrupa Futbol Şampiyonası&amp;rsquo;nda 24 takım vardı. Neredeyse Dünya Kupası&amp;rsquo;na katılan takım sayısı kadar. Haliyle grup maçları pek keyifli olmadı. Akılda kalacak pek fazla birşeyler olmadı turnuvada. İrlanda kalecsi Randolph müthiş kurtarışlar yaptı Fransa karşısında 2. tur maçında ama Fransa&amp;rsquo;nın tur atlamasına engel olamadı. Portekiz kalecisi Rui Patricio takımının finale çıkmasına en önemli katkıyı yapmasının yanında final maçında da yaptığı kurtarışlar ile göz doldurdu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/160711-ronaldmoth.jpg&#34; alt=&#34;Cristiano_Ronaldo-Butterfly&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristiano Ronaldo tüm eleştirilere rağmen Şampiyonanın adamı oldu, Michel Platini&amp;rsquo;nin Avrupa Şampiyonaları&amp;rsquo;nda attığı 9 gollük rekoru egale etti, final maçında sakatlandı, ağlayarak oyun dışında kaldı ama Fransa&amp;rsquo;yı kendi evinde uzatmalarda yenen Poretekiz&amp;rsquo;in kaptanı olarak Avrupa Kupa&amp;rsquo;sını kaldıran adam oldu.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
