<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Hardware on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/hardware/</link>
    <description>Recent content in Hardware on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/hardware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vampire V4-Standalone</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/vampire-v4-standalone/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/vampire-v4-standalone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Vampire-V4-SA-Logo.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retro computer dünyası ile 1999 yılında aldığımız PC bilgisayar ile tanıştım. Emülasyon kavramı çok öncelerden beri var olsa da ancak 90’lı yılların sonunda Intel Pentium III işlemcili bilgisayarın ulaşılabilir olmasıyla tam anlamıyla çalışan emülatör yazılımlarını kullanmak, internet sayesinde sonsuz bir disk image ve ROM arşivine erişebilmek mümkün oldu. Commodore 64 ile zamanında ulaşamadığım disket oyunlarına emülatörler ile ulaşmayı başardım ve sonrasında emülasyon dünyası ile scene dünyasının bana ucu bucağı olmayan bir pencereden yepyeni bir dünya açtığını gördüm.&lt;br&gt;
Emülasyon ile deneyimlenen bilgisayarların gelişmiş donanımlar ile daha gelişmiş halde karşımıza çıkmaları ise 2010 ve sonrasında başlayan bir süreç oldu. FPGA (Field Programmable Gate Array) teknolojisi ile eski bilgisayarların “&lt;em&gt;düzeltilmiş&lt;/em&gt;”, “&lt;em&gt;yenilenmiş&lt;/em&gt;”, “&lt;em&gt;güçlendirilmiş&lt;/em&gt;” sürümlerini yaratmak retro çılgınları için yeni bir tutku olmuştu artık.&lt;br&gt;
Apollo Team tarafından geliştirilen Vampire hızlandıcı Amiga kartları uzun yıllardır piyasada mevcut. Amiga üzerine işlemci yuvasına takılan kartlar bir miktar hız artışının yanında HDD desteği, çeşitli yamalar vb. özellikler ile geliyor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
