<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Playstation on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/playstation/</link>
    <description>Recent content in Playstation on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/playstation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Invisible Inc. Console Edition</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/invisible-inc.-console-edition/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/invisible-inc.-console-edition/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Invisible-Inc_-Console-Edition_20160420195647.jpg&#34; alt=&#34;Invisible, Inc. Console Edition&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turn based action oyunları her zaman için fazlasıyla zorlamıştır beni. Taaa 1994’de UFO: Enemy Unknown oynadığım günlerden beri hep maymuna çevirmiştir bu tarz oyunlar beni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grafiklerinin stili Counter Spy’a benzediğinden ve oynayabilecek yeni birşeyler arıyor olmamın heyecanı ile satın aldığım Invisible Inc. isimli oyunun konsol conversion’ı maalesef başarılı değil, öncelikle bunu belirtmem gerek. Yazılar, ikonlar o kadar küçük ki ekranın içine girmek lazım neyin ne olduğunu anlamak için. Bununla birlikte isometrik grafiklerde kapıların nerede olduğunu bile bulamadım bazen. (Tamam yaşlanıyorum, kabul.🤔) Geliştiricilerin oyunlarını konsola aktarırken arabirim üzerinde fazlasıyla çalışmaları gerek.(Bunun en güzel örneği Diablo 3 olmuştur.) Sonrasında oyun çok zor, gerçekten çok zor. Vakit, enerji ve harbiden sağlam sinirlere ihtiyaç var.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Witcher 3 Wild Hunt</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/witcher-3-wild-hunt/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/witcher-3-wild-hunt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/IMG_0144.jpg&#34; alt=&#34;IMG_0144&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Çıkışı GTA V&amp;rsquo;i bitirdiğim zamanlara (19 Mayıs 2015) denk gelmesi bakımından, çıkar çıkmaz satın aldığım ve sakin sakin aylardır oynadığım Witcher 3 Wild Hunt&amp;rsquo;ı 2015&amp;rsquo;in Eylül ayı ortalarında bitirdim. Gerçi daha gidilmesi görülmesi gereken yerler var ama senaryo kısmı tamamlanmış oldu. Keşfedecek o kadar çok yer, tanışılması gereken o kadar çok NPC varki oyunu bitirmiş olmama karşın hala her yeri keşfetmeyi başaramadım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oyunun içinde beni eğlendiren çok şey var ama en önemlisi belki de Gwent oldu. Magic benzeri bir kart oyunu olan Gwent, Witcher 3 Wild Hunt&amp;rsquo;ın içine adapte edilmiş ayrı bir oyun gibi. Oyun boyunca çeşitli şekillerde kart destenizi tamamlamaya ve güçlendirmeye çalışıyorsunuz. Bazı kartlar senaryoların içine yedirilmiş, görevde eksik birşeyler yapmanız durumunda o kartı bir daha bulabilmek imkansız. Koleksiyon yapmayı sevenler ve takıntılı insanlar için çok can sıkıcı bir durum.😕&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
