<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>macbook on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/macbook/</link>
    <description>Recent content in macbook on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Mar 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/macbook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>MacBook (Early 2015)</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/macbook-early-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/macbook-early-2015/</guid>
      <description>Başka birşeyler almak için girdiğim teknoloji markette vakit geçirmek için dolandığım sırada, Apple ürünlerini incelerken gördüm geçtiğimiz yılın ilk çeyreğinde çıkan MacBook modelini. Nisan ayında ilk çıktığı zaman beğenmiş, incelemiş, almayı düşünmüş ancak fiyatı çok yüksek olduğundan ertelemiştim.
İncelemelerden okuduğum kadarıyla en büyük yeniliği klavyesinde taşıyordu. İlk bu özelliğini denemek için tuşlara dokunduğum an vuruldum. Düz, fazla çıkıntılı olmayan, bununla birlikte önceki modellere göre daha büyük tasarlanmış tuşlar. Butterfly Mechanism diye adlandırmış Apple, tuşa basma hissi çok çok farklı ve keyifli bir deneyim sunuyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MacBook Pro with Retina Display (Early 2013)</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/macbook-pro-with-retina-display-early-2013/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/macbook-pro-with-retina-display-early-2013/</guid>
      <description>Yeni aldığım 15.4&amp;quot; Retina MacBook Pro’yu test etmekle meşgulum. Teknik özellikleri şu şekilde sıralayabilirim.
2.4 GHz quad-core iNtel Core i7 CPU 8 GB 1600 MHz DDR3L Memory 256 GB SSD Flash Storage 15.4 inch 2880x1800 220 ppi (Samsung) 2.02 Kg. iNtel HD 4000 Graphics nVidia GeForce GT 650M with 1 GB of GDDR5 720p FaceTime HD Camera 7 hours Battery-Life Önceki MacBook’dan yenisine tüm programları ve ayarları aktarmak için Migration Assistant’ı kullandım.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
