<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>music on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/music/</link>
    <description>Recent content in music on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/music/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cultic - Of Fire &amp; Sorcery</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/cultic-of-fire-sorcery/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/cultic-of-fire-sorcery/</guid>
      <description>Amerikalı Death/Doom Metal ikilisi Cultic, Fire &amp;amp; Sorcery adını taşıyan ikinci albümlerini geçtiğimiz günlerde çıkardı. Gitarlarda ve vokalde Brian Magar, davulda Rebecca Magar’dan oluşan Cultic’in yeni albümü, ilk albümleri gibi karanlık epik fantazi hikayesi temaları ile oluşan şarkı sözlerine sahip.
Albüm ilk albüm gibi karanlık, bulanık bir prodüksiyona ve ham gitar ve davula eşlik eden karakteristik vokal öğelerine sahip. Bu doğal karanlık yapı son yıllarda extreme müzik dinlerken aradığım bir özellik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lawnmower Deth geri döndü!</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/lawnmower-deth-geri-d%C3%B6nd%C3%BC/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/lawnmower-deth-geri-d%C3%B6nd%C3%BC/</guid>
      <description>Thrash ve speed metalin zirve yaptığı 80’li yılların sonu 90’ların başında sert müzik yapan grupların imajı genelde korkunç, asık suratlı, öfkeli ve asiydi. Bu, o dönem gruplarının olmazsa olmaz özelliğiydi. Lawnnmower Deth işte tam o dönemde eğlenceli, zıpır, absürt şarkı sözleri, çizgi filmlerden fırlamış efekt ve albüm kapaklarıyla heavy metal dünyasının ortasına düşüverdi.
İlk gördüğüm zamanları hatırlıyorum da “Bunlar da ne böyle!” demiştim ve çok ilgilenmemiştim. Ama sonraları hem sert ve hızlı müzikleri, kısa, karmaşık, zorlu ve akılda kalıcı riffleriyle istemeye istemeye dinlemeye başlamış sonrasında sıkı bir takipçileri olmuştum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Müzik Arşivleme Tarihçesine Genel Bakış</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/m%C3%BCzik-ar%C5%9Fivleme-tarih%C3%A7esine-genel-bak%C4%B1%C5%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/m%C3%BCzik-ar%C5%9Fivleme-tarih%C3%A7esine-genel-bak%C4%B1%C5%9F/</guid>
      <description>Önce kasetleri arşivledim. Aradığım her albüm Türkiye’de çıkmıyordu, LP’den çekilen kasetleri de arşivledim mecburen. Sonra CD’ler çıktı. CD koleksiyonum başlangıçta çok yavaş gelişti ama sonrasında Türkiye’de hiçbir yerde bulunamayacak albüm baskılarının bile bulunduğu iyi kötü bir arşiv oluştu. Yıllar geçti, arşivlediğim CD’lerin Remixed &amp;amp; Remastered baskıları çıkınca mecburen onları da ekledik arşive.
Sonra dijital müziğe geçildi, MP3 arşivleme dönemi başladı. Tüketmek kolaylaştığından daha önce dinleme fırsatı bulamadığım grupların albümlerini de MP3 arşivime ekledim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blaze Bayley - Infinite Entanglement</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/blaze-bayley-infinite-entanglement/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/blaze-bayley-infinite-entanglement/</guid>
      <description>Blaze Bayley&amp;rsquo;i Wolfsbane zamanından beri biliyorum. Kendine has stili ile heavy metal dünyasında bir yer edinmiş geçinip gidiyordu. Bruce Dickinson Iron Maiden&amp;rsquo;dan ayrılıp yerine Blaze Bayley geçtiği vakit tanınırlığı büyük oranda artmış ve üzerine ağır bir yük binmişti.
Iron Maiden ile 2 albüm yaptı Blaze Bayley. Kimi beğendi, kimi yerin dibine soktu, nefret etti. Bruce Dickinson&amp;rsquo;ın solo kariyeri istediği gibi devam etmeyince Iron Maiden&amp;rsquo;a geri döndü, böylece Blaze&amp;rsquo;de kendi yoluna gitmek zorunda kaldı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metallica - Helping Hands... Live &amp; Acoustic At The Masonic</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/metallica-helping-hands...-live-acoustic-at-the-masonic/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/metallica-helping-hands...-live-acoustic-at-the-masonic/</guid>
      <description>Metallica tarafından All Within My Hands ismiyle hayır işleri için kurduğu organizasyona gelir elde etmek için 3 Kasım 2018&amp;rsquo;de San Francisco&amp;rsquo;da Masonic Auditorium&amp;rsquo;da verdiği konser kayıtlarını derlediği &amp;ldquo;Helping Hands&amp;hellip; Live &amp;amp; Acoustic At The Masonic&amp;rdquo; isimli albümü 1 Şubat itibariyle piyasaya çıktı. Albüm Metallica&amp;rsquo;nın kendi şarkılarının akustik versiyonları ve Deep Purple (When A Blind Man Cries, 1972), Nazareth (Please Don&amp;rsquo;t Judas Me, 1975), Bob Seger (Turn the Page, 1973) ve Blue Öyster Cult (Veteran of the Psychic Wars,1981) klasik şarkılarının cover&amp;rsquo;larından oluşuyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ravens Creed</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ravens-creed/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ravens-creed/</guid>
      <description>İyi bir extreme müzik dinleyicisi olduğumu sanıyordum, yani en azından belli bir kalitenin üzerindeki grupları tanır, albümlerini takip eder, elimden geldiği kadar destek olmaya çalışırdım. Ravens Creed&amp;rsquo;i ise geçen hafta tanıdım, bunca yıldır neden hiç duymadım dinlemedim bilemiyorum. Üstelik bir dönemin efsanevi grubu Sabbat&amp;rsquo;ın efsanevi bass gitaristi Fraser Craske 2012 yılında kendini emekliye ayırana kadar Ravens Creed&amp;rsquo;de yer almış.
2006 yılında İngiltere&amp;rsquo;de Nottingham&amp;rsquo;da baterist Jay Graham ve gitarist Steve Watson tarafından kurulan grubun soundu bana biraz Venom&amp;rsquo;un ilk zamanlarını hatırlattı, ayrıca erken Napalm Death&amp;rsquo;in 2-3 dakikayı geçmeyen şarkıları gibi bolca örnek var grubun albümlerinde ve EP&amp;rsquo;lerinde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voivod - The Wake</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/voivod-the-wake/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/voivod-the-wake/</guid>
      <description>Eskilerden pek çok grubun yeni albümlerini dinlemek çok fazla keyif vermiyor bana. Yeniyi dinlerken eski albümlerini hatırlayıp, bitirir bitirmez hemen eskilerden bir albümlerini dinliyorum genelde.
Kanada’lı grubun yeni albümünü dinlemeye başladığımda da böyle düşünmedim değil. Hatta sonrasında dinleyeceğim eski albümü bile belirlemiştim kafamda ama öyle olmadı. Bu Voivod, eski Voivod! Hemen her şeyiyle. Karmaşık yapılı şarkılar, düzensiz riff’ler, hızlanıp yavaşlayan sonrasında tekrar hızlanan tempo, ünik vokal…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Behemoth - I Loved You at Your Darkest</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/behemoth-i-loved-you-at-your-darkest/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/behemoth-i-loved-you-at-your-darkest/</guid>
      <description>Polonya’lı death/black metal trio’su Behemoth’un yeni albümü I Loved You at Your Darkest 5 Ekim’de çıktı. Yeni nesil gruplar içinde extreme müzik yapan ve dinlenebilir bulduğum tek grup Behemoth!
Önceki albümlerinin de müzikalitesi oldukça yüksektir ama bu albümle bence doruğa ulaşmayı başarmışlar.
Açılış parçası Solve sonrasında Ecclesia Diabolica Catholica, Havohej Pantocrator, We Are The Next 1000 Years albümde öne çıkan parçalar.
90&amp;rsquo;lardan kalma klasikleri dinlemekten sıkılanlar için harika bir death/black metal albümü.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Killing is my Business…And Business is Good - Final Kill</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/killing-is-my-businessand-business-is-good-final-kill/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/killing-is-my-businessand-business-is-good-final-kill/</guid>
      <description>Eski albümlerin Remastered edisyonlarından sıkıldık mı? Evet sıkıldık. O zaman yıldönümü edisyonlarını deneyebilirsiniz. Yıldönümü demişken, hangi yıldönümü? 20. yıl, 25. yıl, 30. yıl… 5 yılda bir aynı albüm yeniden dinlenebilir mi? Dinlenecek yeni birşeyler yoksa dinlenir elbette.
Killing is my Business…And Business is Good - Final Kill öyle bir albüm işte. Çıkacağını duyduğum zaman yok artık dedim ama yine dinliyorum işte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Godflesh - Post Self</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/godflesh-post-self/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/godflesh-post-self/</guid>
      <description>Extreme müzik denilince aklıma ilk gelen gruplardan biridir tabiki Godflesh, ama tüm extreme müziğin temelinde tek bir grup vardır. Napalm Death!
80’lerin ikinci yarısından sonra kurulan tüm gruplara ya müzikal olarak yada eleman olarak birşeyler veren tek grup olmuştur Napalm Death, herşeyin başlangıcı ve ilki o’dur.
Justin K. Broadrick’de Napalm Death ile Scum’ı yarattıktan sonra kendi yolunu çizmiş ve G.C. Green ile Godflesh efsanesini başlatmıştır. 1988 Godflesh, 1989 Streetcleaner, 1992 Pure, 1994 Selfless, 1996 bana göre zirve yaptıkları Songs of Love and Hate, 1999 Us and Them, 2001 Hymns…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ordog - The Grand Wall</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ordog-the-grand-wall/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ordog-the-grand-wall/</guid>
      <description>Sürekli Metallica Hardwired to Self Destruct dinlemekten bunalan bünyem için Finlandiya’lı grubun yeni albümü ilaç gibi geldi.
Pek fazla tanınmayan underground bir grup Ordog. Bir süredir kendilerini takip ediyorum. Yeni albümlerinin bu kadar iyi olmasını beklemiyordum açıkçası. Kaliteli yeni Doom Metal albümlerini bulabilmenin imkansızlaştığı günümüzde The Grand Wall’da oldschool Cathedral ve My Dying Bride izleri görebilmek mümkün.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Megadeth - The Threat Is Real Music Video</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/megadeth-the-threat-is-real-music-video/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/megadeth-the-threat-is-real-music-video/</guid>
      <description>https://youtu.be/3-d6LFLpBvw
Megadeth&amp;rsquo;in eski dönemlerini hatırlatan anarşik ve distopik müzik videosu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ACE II</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ace-ii/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ace-ii/</guid>
      <description>[soundcloud url=&amp;ldquo;https://api.soundcloud.com/tracks/237345250&amp;quot; params=&amp;ldquo;color=0066cc&amp;amp;auto_play=false&amp;amp;hide_related=false&amp;amp;show_artwork=true&amp;amp;visual=false&amp;amp;show_comments=false&amp;amp;show_user=false&amp;amp;show_reposts=false&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;100%&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;166&amp;rdquo; iframe=&amp;ldquo;true&amp;rdquo; /]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danzig - Five Finger Crawl</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/danzig-five-finger-crawl/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/danzig-five-finger-crawl/</guid>
      <description>https://youtu.be/2-vo2eRvi8M</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Death - Zombie Ritual</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/death-zombie-ritual/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/death-zombie-ritual/</guid>
      <description>https://open.spotify.com/track/4K3qzy3AR3Lo02ybxs90gW</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sabbat - Mourning Has Broken</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/sabbat-mourning-has-broken/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/sabbat-mourning-has-broken/</guid>
      <description>[gallery columns=&amp;ldquo;1&amp;rdquo; size=&amp;ldquo;medium&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;32&amp;rdquo;]
Another rare CD placed in my archive today.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iron Maiden - Speed of Light</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/iron-maiden-speed-of-light/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/iron-maiden-speed-of-light/</guid>
      <description>https://open.spotify.com/track/1smvmwmbrQiBwgJZMxVtup
♫ I’m currently listening “Speed Of Light” by Iron Maiden from Speed Of Light single. #NowPlaying</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ordog</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ordog/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ordog/</guid>
      <description>Macar mitolojisinde bir iblisin adı olan Ordog, doom metal grubu olarak 2005 yılında Finlandiya&amp;rsquo;nın Tornio kentinde kuruldu. Dünyadaki realitenin karanlık yüzünü vurgulayan pessimist grup, son albümleri ile müzikal örgüleri içinde symphonic temalar barındırmaya da başlıyor.
Grubun 2006 yılında Crow and Storm, 2008 yılında Life is too short to live albümü ile devam eden müzikal arayışı 2011 yılında Remorse ile sürdü.
Son albümleri Trail for the Broken ile geçtiğimiz hafta tekrar dinlediğim grup, underground tarzları ve henüz kimse tarafından pek fazla bilinmemelerinin yanında kuzeyin soğuk ve karanlık diyarlarından gelerek karamsar müzik yaptıkları için müzik arşivimde özenli bir yer almaya aday.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spotify, Müzik ve Jazz Fusion</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/spotify-m%C3%BCzik-ve-jazz-fusion/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/spotify-m%C3%BCzik-ve-jazz-fusion/</guid>
      <description>Bugünlerde Spotify sayesinde gereğinden fazla müzik dinleyebiliyorum. Normalde yüzüne bile bakmayacağım pek çok albümü hazır boş vakit de bulumuşken dinleyebilme şansı edindim. Bu albümler içinde en kayda değer olanları şu şekilde sıraladım.
Carcass - Surgical Steel Death Angel - The Dream Calls for Blood Metal Church - Generation Nothing Motörhead - Aftershock Paul McCartney - New Pearl Jam - Lightning Bolt Büyük heyecanla beklediğim Sepultura’nın yeni The Mediator Between Head &amp;amp; Hands Must Be The Heart albümü ise yetenekli davulcuları dışında bir hayal kırıklığı oldu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paradise Lost - Gothic 2013</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/paradise-lost-gothic-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/paradise-lost-gothic-2013/</guid>
      <description>https://www.youtube.com/watch?v=gZLNl5glQGY
New fresh studio recording of Gothic from Paradise Lost</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Megadeth - Super Collider</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/megadeth-super-collider/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/megadeth-super-collider/</guid>
      <description>Birkaç haftadır Megadeth&amp;rsquo;in yeni albümü Super Collider&amp;rsquo;ı dinliyorum. Genel olarak başarılı bulduğum albüm ile ilgili çok sayıda eleştiri gördüm, ancak çoğunluğuna katılmam mümkün değil.
Benim düşüncem Dave Mustaine&amp;rsquo;in Rust in Peace günlerine dönme isteğinden kaynaklanan “her şarkıyı melodik yapıdan uzak karmaşık bir hale getirme saplantısı”. Buna karşın Countdown to Extinction ve Youthanasia&amp;rsquo;daki melodik yapıyı yakalayabilmeyi hedeflese çok daha başarılı olabilecek bir albüm Super Collider.
Beğendiğim şarkılar Burn!, The Blackest Crow, Forget to Remember ve Thin Lizzy cover&amp;rsquo;ı Cold Sweat…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Red Hot Chili Peppers - I&#39;m With You</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/red-hot-chili-peppers-im-with-you/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/red-hot-chili-peppers-im-with-you/</guid>
      <description>2006 yılında çıkardıkları Stadium Arcadium double CD&amp;rsquo;sinden 5 yıl sonra I’m With You ile dönüş yapan Red Hot Chili Peppers&amp;rsquo;ı dinliyorum birkaç gündür.
Yeni albüm “I’m With You” ile ilgili değişik eleştiriler okudum. Eleştirmenlerin albüm hakkındaki yorumları ikiye ayrılmış durumda. Kimi çok beğenmiş, kimi ise vasat bulmuş yeni albümü. Olumsuz eleştirilerin başında, albümde yer alan bazı şarkıların eski şarkılara benzediği yer alıyor, grubun kendini tekrar etmeye başladığı söyleniyor. Ayrıca gruptan ayrılan gitarist John Frusciante&amp;rsquo;nin eksikliğininin hissedildiğini belirtenler de bulunuyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>From Fear To Eternity</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/from-fear-to-eternity/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/from-fear-to-eternity/</guid>
      <description>Her iki yılda bir hiç sıkılmadan dinlenebilen toplama albüm yapabilen ender gruplardan Iron Maiden. Bu seferki yaklaşık 2 saat 30 dakika üstelik…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robyn - Cobrastyle</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/robyn-cobrastyle/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/robyn-cobrastyle/</guid>
      <description>https://vimeo.com/59760004</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Everplay 1.5</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/everplay-1.5/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/everplay-1.5/</guid>
      <description>Uzun süredir bilgisayarımda müzik dinlemek için Everplay kullanıyorum. Yaklaşık 3-4 aydır beta tester olarak kullandığım 1.5 sürümü dün yayınlandı. Her yeni sürümü ile müzik çalar olarak bilgisayarımdaki yerini sağlamlaştıran Everplay özellikle beta sürümünde test etme olanağı bulamadığımız şarkı sözleri özelliği ile tam istediğim program olmayı başarmış gibi görünüyor.
Program özellikle hafıza kullanımında da çok iyi. Dün yaptığım denemelerde 50-60 MByte aralığını tüm zorlamalara karşın aşmadı. Bununla birlikte tek eksik şimdilik 64 Bit olmaması gözüküyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lystener</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/lystener/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/lystener/</guid>
      <description>Bilgisayarda müzik dinlerken, dinlediğimiz şarkının sözlerini bulmak kimi zaman gerçekten zor olur. Google&amp;rsquo;da yapılan aramalar, genellikle olumlu sonuç verse de bulduğumuz şarkı sözleri saçma sapan reklamların arasında kaybolur, sözleri kopyalamamıza izin verilmez vb…
Lystener işte bu noktada önemli bir açığı kapatıyor. Doğrudan Last.fm&amp;rsquo;deki hesabınızdan o anda hangi şarkıyı dinlediğinizi öğrenerek, şarkı sözlerini ekrana döküyor. İsterseniz sözleri kopyalayabilir, Twitter veya Facebook&amp;rsquo;da paylaşabilirsiniz. Ayrıca webapp&amp;rsquo;e yeni eklenen özellik sayesinde dinlediğiniz şarkının bulunduğu albümü Amazon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>80&#39;lerde Müzik Dinlemek</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/80lerde-m%C3%BCzik-dinlemek/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/80lerde-m%C3%BCzik-dinlemek/</guid>
      <description>Eskiden müzik dinlemek zordu. Yeni albümleri takip edebilmek için elimizin altında internet yoktu. Sağdan soldan kulaktan dolma bilgiler, gençlik dergilerindeki çevirilerin yardımı ile albümlerin çıkış tarihlerini öğrenmeye çalışırdık. Albümün çıkış tarihini öğrenmek yeterli olmazdı. Türkiye&amp;rsquo;ye ne zaman geleceğini de kestirmek gerekirdi.
Çok az albümün Türkiye&amp;rsquo;de kaset olarak baskısı yapılırdı. Yurtdışından LP getiren korsan kasetçilerimiz vardı. Koşarak onların yolunu tutardık. Bize bu albümleri sipariş ettiğini söyler 1-2 haftaya kadar elinde olacağını anlatırdı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Death Angel - Archives &amp;amp; Artifacts</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/death-angel-archives-amp-artifacts/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/death-angel-archives-amp-artifacts/</guid>
      <description>Bu aralar dinleyecek doğru düzgün birşeyler bulamamanın sıkıntısı içindeyim. Eski albümlerin remaster edilmiş yeni versionlarını dinlemek bir yere kadar, yeni birşeyler arıyorum.
Bu gece aradığımı bulabildim mi? Hayır. Yine eskilerden, ama bu sefer gerçekten hiç el değmemiş bir hazine bulmuş gibi oldum. Death Angel&amp;rsquo;ın 3 CD + 1 DVD&amp;rsquo;den oluşan Archives &amp;amp; Artifacts boxset&amp;rsquo;inin 3.CD&amp;rsquo;si şimdiye kadar hiç dinlemediğim, pek çoğu yayınlanmamış demo kayıtlardan oluşan bir albüm. Death Angel 80&amp;rsquo;li yılların sonlarında en önemli speed-trash metal gruplarından biri olmak üzereyken yanlış promosyon ve pazarlama taktiklerinin kurbanı olan çok önemli bir gruptu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Songbird</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/songbird/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/songbird/</guid>
      <description>Analog medyanın yavaş yavaş yerini dijital ortama bıraktığı 90&amp;rsquo;lı yılların sonunda PC&amp;rsquo;lerimizde müzik dinlemek için Winamp kullanırdık. MP3&amp;rsquo;leri bir klasör altına kopyalar, ufak tefek playlistler hazırlar, dijital müziğin keyfini çıkarırdık. O dönemlerde genelde müzik CD&amp;rsquo;lerinin tamamını dijital ortama aktarmaz, sadece beğendiğimiz şarkıları MP3 olarak saklar, veya internetten indirirdik. Malum hard disklerimiz binlerce MP3 depolayamayacak kadar düşük kapasiteliydi.
Yıllar geçtikçe Winamp&amp;rsquo;ın kimi özellikleri yetersiz kalmaya başladı. Yeni programlar yavaş yavaş Winamp&amp;rsquo;ın yerini almaya başladı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metallica - All Nightmare Long</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/metallica-all-nightmare-long/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/metallica-all-nightmare-long/</guid>
      <description>https://youtu.be/EFqjDXy9s5A</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metallica - Death Magnetic</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/metallica-death-magnetic/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/metallica-death-magnetic/</guid>
      <description>Death Magnetic albümü ile rock müzik piyasasına dönüş yapan Metallica&amp;rsquo;nın bu albümünü tarihsel gelişim süreci içinde değerlendirmek gerektiğini düşünüyorum.
1980&amp;rsquo;lerin Metallica&amp;rsquo;sı video klip çekmeyen, 45&amp;rsquo;lik çıkarmayan, olabildiğince underground kalmaya çalışan 4 idealist rockerdan oluşurdu. 1991 yılında çıkardığı 5. albümü Metallica ile bu çizgisinden kesin bir dönüş yaptı ve bir marka haline geldi. Her albümden çıkan 3-4 video klip ve single, müzik paylaşımına karşı yürütülen çok ağır bir kampanya, kıytırık DVD koleksiyonları ve son olark Death Magnetic albümünün değişik fiyatlarda satılan 3-4 değişik türü ve boxseti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Megadeth - United Abominations</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/megadeth-united-abominations/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/megadeth-united-abominations/</guid>
      <description>Megadeth&amp;rsquo;in yeni albümü United Abominations 15 Mayıs 2007&amp;rsquo;de piyasaya çıktı. Albüm hakkında yapılan eleştirilerin çoğu olumlu, ancak eski bir Megadeth hayranı olarak (yaklaşık 1988&amp;rsquo;den beri) çorbada benimde bir tuzum bulunsun istedim.
Öncelikle Vic Rattlehead&amp;rsquo;in yeni imajı (albüm kapağında görülen) 21. yüzyıla uyarlanmış. Açıkçası çok beğendiğimi söyleyemeyeceğim. Eski Vic daha karizmatikti bence. New York&amp;rsquo;daki Birleşmiş Milletler binasının bir Megadeth albümü kapağında 2. görünüşü bu, ilki 1986 tarihli Peace Sells… albümünde idi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Godflesh - Songs of Love &amp; Hate</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/godflesh-songs-of-love-hate/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/godflesh-songs-of-love-hate/</guid>
      <description>Drone müzik veya endüstriyel metal… Justin K. Broadrick müziğinin etiketlenmesinden hoşlanmaz ama Godflesh ne tür müzik yapar sorusunun cevabı bence budur.
Grupta disiplini sağlayabilmek için eleman sayısını az tuttuğunu söyleyen Justin K. Broadrick ve basçı G.C. Green&amp;rsquo;den oluşan ikili bateriyi makinelere emanet etmişti.80&amp;rsquo;lerin sonu ve 90&amp;rsquo;ların ilk yarısında, özellikle Heavy Metal&amp;rsquo;in, Speed, Thrash gibi uç noktalara kaymasının sonucu olarak Death Metal, Grindcore gibi extreme türlerin oluşması, o yıllarda zamanının ötesinde müzik yapan Godflesh&amp;rsquo;in bu kategorilere sokulmasına sebep olmuştu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
