<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Pessimism on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/categories/pessimism/</link>
    <description>Recent content in Pessimism on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/categories/pessimism/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>The Long Dark</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/the-long-dark/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/the-long-dark/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/TheLongDark.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Long Dark değişik bir oyun. İlk bakışta bir hayatta kalma ve &amp;ldquo;&lt;em&gt;yürüme&lt;/em&gt;&amp;rdquo; simülatörü olarak görülebilir, ama öyle değil. Dünya yeni bir jeolojik çağa giriyor, uyum sağlayabilenler belki hayatta kalacak ama canlıların büyük bir bölümü yeryüzünden silindi veya silinmek üzere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İşte böyle bir dünyada hayatta kalma mücadelesi veriliyor. Tamam en zor düzey olan interloper&amp;rsquo;da 5-10 gün bile hayatta kalabilmek çok zor ama en kolay düzey pilgrim&amp;rsquo;de ister 500, ister 1000 gün hayatta kaldıktan sonra kaçınılmaz son ile yüzleşmek durumundasınız. - &lt;strong&gt;&lt;em&gt;☠️ Ölüm☠️&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; - Çünkü kaynaklar tükeniyor, terk edilmiş evlerde bulunan bozuk yiyeceklerin yerine yenisi gelmiyor, avlanan tavşanların, geyiklerin, kurtların soyu zamanla tükeniyor, soğuktan korunmak, karı eritip su yapabilmek için yakacak bulamadığınız bir zaman geliyor ve başınızı ellerinizin arasına alıp kaçınılmaz sonu beklemekten başka yapacak bir şey kalmıyor.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eskiden Hersey Ne Güzeldi!</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/eskiden-hersey-ne-g%C3%BCzeldi/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/eskiden-hersey-ne-g%C3%BCzeldi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;1987 yılbasında, soguk bir kıs günü eve giren Commodore 64 ile basladı hersey. Görüntü kablosu kocaman tüplü televizyona baglanır, oyunlar kasetten yüklenirdi. Degisik oyunları oynanırdı ailecek. (Çünkü tek televizyon olurdu evlerde) Hafta ici açılmazdı, çünkü okul vardı, hafta sonu iple çekilir, cuma gecesi bütün hafta hayali kurulan oyunlar heyecanla oynanırdı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_2748&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;1184&amp;rdquo;]&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Steven_Vitale-Saturday_Morning.png&#34; alt=&#34;Steven_Vitale-Saturday_Morning&#34;  /&gt;
 Saturday Morning[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hersey ne güzeldi 1990&amp;rsquo;da 1991&amp;rsquo;de. &lt;a href=&#34;https://darkestnotes.org/2009/09/26/eski-bilgisayarlar-amiga/&#34;&gt;Amiga&lt;/a&gt; bilgisayar vardı. Beyaz ekranda Workbench disketi tutan bir el. Disket sürücüden tuhaf sesler çıkardı yükleme esnasında. Mavi pencereli GUI&amp;rsquo;si vardı, kendine özel karakterleri, ikonları. Bazı programlar ve oyunlar sadece 1 MByte RAM&amp;rsquo;de çalışırdı. &lt;a href=&#34;https://darkestnotes.org/2015/07/12/dergilerdergicilik/&#34;&gt;Dergilerden&lt;/a&gt; takip ederdik yeni çıkan oyunları, programları. MAC Adventure okurduk, eski oyunları yeniden oynardık.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_2750&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;1316&amp;rdquo;]&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Amiga_500.png&#34; alt=&#34;Amiga_500&#34;  /&gt;
 Amiga 500, not Plus model![/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://darkestnotes.org/2010/05/31/80lerde-muzik-dinlemek/&#34;&gt;Müzik&lt;/a&gt; dinlemek ayrı bir keyifti. Kasete çekilirdi albümler, önceleri LP&amp;rsquo;den kopyalanırdı, cızırtılı olurdu ama bangır bangır gelirdi ses. Sonra CD&amp;rsquo;ler çıktı, daha kaliteli dedik ama bir yavanlık vardı, dijitaldi çünkü.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hersey daha güzeldi eskiden, oynadığımız oyunun suyunu çıkarırdık, en ince detayları bilir, disketin içindeki hangi dosyanın ne işe yaradıgını ezberlerdik. Yaptıgımız hersey ayrı bir keyif verirdi, öylesine degildi hiçbirsey.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_2755&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;1024&amp;rdquo;]&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Amiga_500_Plus.png&#34; alt=&#34;Amiga_500_Plus&#34;  /&gt;
 Amiga 500 Plus Model[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sonra Amiga 500+ çıktı. Aynı eski Amiga&amp;rsquo;ydı, mor fondaki hareketli Workbench disketi dısında. Bazı oyunları çalıstırmazdı, problem çıkarırdı, ama çok güzel aletti. Hep hayal etmisimdir, karlı bir yılbaşı günü, okulun olmadıgı bir hafta sabah erkenden kalkıp Amiga&amp;rsquo;mın basına oturup saatlerce oyun oynamayı. &lt;a href=&#34;https://darkestnotes.org/2006/12/03/f-29-retaliator/&#34;&gt;F-29 Retaliator&lt;/a&gt;, Pirates!, Guild of Thieves&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karamsar Düşünürler</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/karamsar-d%C3%BC%C5%9F%C3%BCn%C3%BCrler/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/karamsar-d%C3%BC%C5%9F%C3%BCn%C3%BCrler/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Karamsar düşünürler insanın özgürleşmesine, çocukça iyimserlerden çok daha fazla hizmet ederler.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Readmill</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/readmill/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/readmill/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://d.pr/i/aMLH&amp;#43;&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Severek kullandığım bir servis de yolun sonuna geldi. Readmill. 2011 yılı sonunda kullanmaya başladım. Hatta iPad almama sebep olan en önemli uygulamadır. 1 Temmuz’da internetin arşivinde yok olup gidecek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kapanacak uygulamaların export seçeneğini kullanmak hep hüzünlendirir beni. Yıllarca kullanıp oluşturduğun arşiv bir adet uyduruk veritabanı dosyasının içine konur, harici diskin derinliklerindeki bir klasör içinde kimbilir belki ben öldükten sonra bile kimsenin görmeyeceği bir yerlere gömülür.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Readmill &lt;a href=&#34;http://d.pr/f/rXHo&#34;&gt;okuma günlüğümü&lt;/a&gt; bir kitap haline dönüştürerek export etmeme imkan verdi. Orada bir yerlerde kaybolacağına, aradığımda bulabileceğim bir yerlerde dursun istedim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bazen herşey önemsizleşir. Hiçbirşey eskiden verdiği tadı vermez. Geçmişe baktığında hüzünlendiğin günlerin sayısı, umutla bakacağın gelecekteki günlerin sayısını geçtikçe sona yaklaştığın gerçeğini yüzüne çarpar. Günler öylesine yaşanır geçer…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;https://dayone.me/hDTzra&#34;&gt;https://dayone.me/hDTzra&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enlightenment</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/enlightenment/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/enlightenment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bugün hava kapalı, karanlık ve kasvetli… Yağmur yağar mı bilemiyorum. Günlerdir güneşin aydınlığına ve parlaklığına alışmışız, bugün sanki kış günü gibi karanlık. Gökyüzü gri renkli bulutlar ile kaplanmış, insanlar şikayetçi, “yaz günü nasıl bir hava bu böyle?” diyorlar. Gezmeyi dolaşmayı sevenler eve kapanmış, yaklaşan fırtına onları korkutmaya başlamış.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gökyüzü iyice kararmaya başladığında, şimşekler bulutlardan bulutlara atlarken ortalığı kısa süre aydınlattığında, gürleyen gök ciğerlerimi titrettiğinde, rüzgar daha sert esmeye başladığında, insanlar hızlı adımlarla evlerine koşturduğunda, serinlik bastırdıkça, havanın karanlığı iyice arttığında benim içimdeki mutluluk da artıyor. Dışarının karanlığı ve kasveti ne kadar fazlaysa, benim içimdeki ışık o kadar fazla parlıyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Karanlığın adamıyım, karanlık bir adamım. Dışarısı ne kadar aydınlıksa, içim o kadar karanlık. Dışarının aydınlığı, içimdeki karanlığı bulandırıyor, ruhumun derinliklerindeki karanlığı seyreltiyor, sarhoş gibi yaşıyorum. Ama dışarısı karardıkça, ruhumun karanlığı saf bir hal alıyor. Karanlığı tüm bedenimde, ruhumda hissediyorum, aydınlanmaya başlıyorum.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gloomy Story Fragments (Part 1)</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/gloomy-story-fragments-part-1/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/gloomy-story-fragments-part-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En son ne zaman baktım yıldızlara ? Hatırlamıyorum, ama ne kadar çoklar ve benden ne kadar uzaktalar diye düşündüğümü hatırlıyorum. Şimdi bakınca yine aynı şeyi düşünüyorum. Uzun iskelenin sonundan kıyıya vuran dalgaların sesini dinliyorum, gözlerimi kapatıp hafifçe esen rüzgarı hissediyorum. Rüzgarı, denizin kokusunu son kez içime çekiyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sahil bekçisi iskelenin ucunda birşeylerin kıpırdadığını gördü, gözlerinin onu yanılttığını düşündü. Kulübesine doğru giderken, geriye dönüp tekrar dikkatle baktı, hafifçe kabaran denizden başka hiçbirşey göremedi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oradan çok uzaklarda uyuyamayan yaşlı bir kadın camdan gecenin karanlığını seyrediyordu. Gökyüzünde bir yıldızın kaydığını gördü. Yavaşça içini çekti, “&lt;em&gt;Biri daha göçtü gitti bu dünyadan&lt;/em&gt;” dedi, ağır adımlarla yatağına döndü.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karanlık Tarafta Kalmak</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/karanl%C4%B1k-tarafta-kalmak/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/karanl%C4%B1k-tarafta-kalmak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bazı zamanlar içimdeki karanlık öylesine büyüyor ki beni içine çeken bir karadeliğe dönüşüyor. Herkes zaman zaman yorulur, acı çeker, sıkılır, bunalır, yolun sonuna geldiğini düşünür…. Tüm bu duygular zaman zaman zirve yapar, ama sonra yavaş yavaş yokolur gider.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bende böyle olmuyor, yavaş yavaş artan karanlık artık her tarafı kaplıyor, içimi kemirmeye başlıyor, kalbimin derinliklerinde büyüyerek beni içine çekiyor. Bu karanlıktan çıkmak için yaptığım mücadele sadece yorulmama, bitkin düşmeme ve mücadele isteğimin azalıp yok olmasına sebep oluyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dünyadan Ay&amp;rsquo;ın sadece aydınlık yüzünü görebiliyoruz. Ay&amp;rsquo;ın eksenine yerleştirilen yapay bir uydu olduğumuzu düşünsek ruh halimiz tıpkı normal insanlarınki gibi bazen Ay&amp;rsquo;ın karanlık yüzüne, bazen aydınlık yüzüne geçiş yapacak. Karanlıktan aydınlığa, aydınlıktan karanlığa, yavaş yavaş…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ben ise önerilen çalışma süresini doldurmuş bir uydu gibiyim ve çok şanssızım, çünkü yörüngeden çıkarak Ay&amp;rsquo;ın karanlık yüzüne düşmüşüm, ebediyen sonsuz karanlıktan çıkmamak üzere….&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merhaba !</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/merhaba/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/merhaba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Genelde karamsar ve sakin bir yapıya sahibim. Felsefi ve kültürel konulara ilgim büyüktür. Yüzeysel hiç bir şey beni tatmin etmez, herşeyin ardındaki nedeni aramaya çalışırım. Mesafeli tavrım beni yeni tanıyan insanların benden çekinmelerine sebep olur. Bazen yaşam benim için bir düş kırıklığına dönüşür ve ümitsizliğe düşerim, ancak felsefi bakış açım, sorunların nereden kaynaklandığını ve onların çözüm yolları bulabilmemi sağlar. Çevremdekiler yalnız yaşamayı başarabilecek nadir kişilerden olduğumu söyler.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
