<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Emulation on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/emulation/</link>
    <description>Recent content in Emulation on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/emulation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>IBMulator</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ibmulator/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ibmulator/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/IBMulator-PS1_Realistic_View.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soğuk kış günlerinde evde otururken nedense aklıma 1991 yılı sonu 1992 yılı başlarındaki soğuk bir kış gününde babamla IBM PS/1 bakmaya gittiğimiz gün geldi. Commodore 64 sonrası geleceğe dönük bir bilgisayar alma düşüncesi ile Amiga mı yoksa PC uyumlu bilgisayar mı alalım diye düşünürken TV&amp;rsquo;de reklamlarını gördüğümüz IBM PS/1 modeli neyin nesiymiş bakmaya gitmiştik soğuk bir Cumartesi akşam üzeri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mağaza sahibi bizimle fazlasıyla ilgilenmiş, oğlu hemen teşhirdeki ürünü kullanıma hazır hale getirmişti. Bilgisayar boot ederken hoparlöründen gelen &amp;ldquo;&lt;em&gt;beep-blüp&lt;/em&gt;&amp;rdquo; sesleri ve sonrasında 640x480x16 renkli ekranına gelen 4-Quadrant ile bizi orada büyülemişti bilgisayar. 640x480 çözünürlüklü renkli grafikler o zamanlar için günümüzün 4k teknolojisi gibi birşeydi. Yalnız anlaşılan şuydu ki IBM elinde kalan eski model PS/1&amp;rsquo;leri yeni modelleri çıkarmadan önce Türkiye&amp;rsquo;de satabilme çabasında idi. 1990 yılında üretilen ve 1991 yılının hemen başında Amerika ve Avrupa&amp;rsquo;da satılan bu ilk PS/1 modelleri &amp;ldquo;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;5 Dakika ve İşin İçindesiniz&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&amp;rdquo; gibi bir sloganla PC kullanmaya çekinen kitleleri PC dünyasına çekebilmek için üretilmişti. Zaten bu 4 quadrant hikayesi de Macintosh&amp;rsquo;un grafik kullanıcı arabiriminin benzerini PC dünyasına taşıma çabasıydı. Neyse sonuçta bu bilgisayarlar fazlasıyla eski bir teknolojiye sahipti. Türkiye&amp;rsquo;ye gelen 4 model 80286-10 MhZ işlemcili, renkli-renksiz ekranlı ve 30 MByte HDD&amp;rsquo;li, HDD&amp;rsquo;siz modellerden oluşuyordu. Sonuçta Türkiye&amp;rsquo;de bu cihazlardan kaç adet satıldı ne oldu bilemiyorum ama sonraki model PS/1&amp;rsquo;lerin hiçbiri Türkiye&amp;rsquo;ye gelmedi onu biliyorum. Dükkanda teşhirde incelediğim model HDD&amp;rsquo;si olmayan bir modeldi, HDD&amp;rsquo;li olsa belki o gün orada satın alınırdı ama almadık.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DOSBox ve Boxer</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/dosbox-ve-boxer/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/dosbox-ve-boxer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Geçmişe özlem duyanlar, geçmişe dönebilmenin yollarını ararlar. 1992 yılında ilk PC bilgisayarıma geçtiğimde Commodore 64 ve Amiga benim için tarihin tozlu sayfalarına gömülmüştü. Gelecek PC&amp;rsquo;lerdeydi, Amiga ve Commodore 64 için çıkmış oyunların çok daha iyileri PC&amp;rsquo;de mevcuttu. Ama hiç düşündüğüm gibi olmadı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Öncelikle çoğu oyun PC&amp;rsquo;de olmasına karşın kimi oyunların Amiga versionları çok daha iyiydi. Oyunlar eğer 256 renk VGA çözünürlüğü kullanmıyorsa 16 renge mahkumdu, Amiga ise 32 renk sunuyordu. Eğer PC&amp;rsquo;de ses kartı yoksa (ki o zamanlar ses kartım yoktu) PC hoparlöründen gelen bip sesleriyle yetinmek zorundaydık. PC&amp;rsquo;lerde hız konusunda bir standart yoktu, eski oyunlar oynanılmayacak kadar hızlı çalışıyordu, Amiga oyunları ise o donanım için test edilmiş olarak çıktığından yavaş olsa da en azından bir standarta sahipti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
