<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>amiga on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/categories/amiga/</link>
    <description>Recent content in amiga on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/categories/amiga/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vampire V4-Standalone</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/vampire-v4-standalone/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/vampire-v4-standalone/</guid>
      <description>Retro computer dünyası ile 1999 yılında aldığımız PC bilgisayar ile tanıştım. Emülasyon kavramı çok öncelerden beri var olsa da ancak 90’lı yılların sonunda Intel Pentium III işlemcili bilgisayarın ulaşılabilir olmasıyla tam anlamıyla çalışan emülatör yazılımlarını kullanmak, internet sayesinde sonsuz bir disk image ve ROM arşivine erişebilmek mümkün oldu. Commodore 64 ile zamanında ulaşamadığım disket oyunlarına emülatörler ile ulaşmayı başardım ve sonrasında emülasyon dünyası ile scene dünyasının bana ucu bucağı olmayan bir pencereden yepyeni bir dünya açtığını gördüm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bitmap Books</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/bitmap-books/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/bitmap-books/</guid>
      <description>İngiltere merkezli bir kitabevi Bitmap Books. Retro bilgisayarlar ve oyun konsolları ile ilgili kitap araştıran birinin internette ilk gözüne çarpan firmalardan biri.
Ağırlıklı olarak retro bilgisayar-oyun konsol severlere yönelik kitaplar hazırlasalar da yine retro koleksiyon severlere yönelik Unofficial Micro Machines Collection gibi minyatür araba katalogları ve çizgi roman - manga türünden kitapları da yayına hazırlıyorlar.
Günümüzde özenerek hazırlanmış internet siteleri ciddi kullanıcı ve alıcıların gözünden kaçması mümkün olmuyor zaten. Bitmap Books’un internet sitesi de bu şekilde özenle hazırlanmış, satıştaki ürünlerin detaylı ve yüksek çözünürlüklü profesyonelce çekilmiş fotoğrafları ile alma niyeti oladan siteyi dolaşan kullanıcılarda bile alma isteği uyandırmayı başarabiliyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eskiden Hersey Ne Güzeldi!</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/eskiden-hersey-ne-g%C3%BCzeldi/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/eskiden-hersey-ne-g%C3%BCzeldi/</guid>
      <description>1987 yılbasında, soguk bir kıs günü eve giren Commodore 64 ile basladı hersey. Görüntü kablosu kocaman tüplü televizyona baglanır, oyunlar kasetten yüklenirdi. Degisik oyunları oynanırdı ailecek. (Çünkü tek televizyon olurdu evlerde) Hafta ici açılmazdı, çünkü okul vardı, hafta sonu iple çekilir, cuma gecesi bütün hafta hayali kurulan oyunlar heyecanla oynanırdı.
[caption id=&amp;ldquo;attachment_2748&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;1184&amp;rdquo;] Saturday Morning[/caption]
Hersey ne güzeldi 1990&amp;rsquo;da 1991&amp;rsquo;de. Amiga bilgisayar vardı. Beyaz ekranda Workbench disketi tutan bir el.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amiga</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/amiga/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/amiga/</guid>
      <description>Amiga: Sent from my iPhonePosted using http://mobypicture.com/?clhlqc http://tinyurl.com/lx8h5r</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amiga 500 Working Condition</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/amiga-500-working-condition/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/amiga-500-working-condition/</guid>
      <description>[gallery columns=&amp;ldquo;1&amp;rdquo; size=&amp;ldquo;large&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;947&amp;rdquo;]
Amiga Sent from my iPhone - Posted using Mobypicture.com
http://mobypicture.com/?clhlqc</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
