<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>movie on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/movie/</link>
    <description>Recent content in movie on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Jan 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/movie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Star Wars: The Force Awakens</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/star-wars-the-force-awakens/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/star-wars-the-force-awakens/</guid>
      <description>Yılın en çok gişe yapması beklenen filmlerinin vizyona girdiği yılbaşı tatilinde izleme şansı bulunan, Star Wars serisinin 7. filmi The Force Awakens (Güç Uyanıyor) adını taşıyor.
Öncelikle belirtmek isterim film güzeldi. Hele imax®’de 3 boyutlu olarak izlendiğinde etkileyici ve keyif verici. Önceki filmlerden farklı yeni bir seri başlıyor bu filmle, ilk üç filmin sıcaklığı, sevecenliği sonraki hiçbir filmde olmamıştı zaten, bu filmde de yok maalesef. Eski filmlere takılmadan, fazla sorgulamadan izlendiğinde gayet keyifli bir bilim kurgu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kış Uykusu</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/k%C4%B1%C5%9F-uykusu/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/k%C4%B1%C5%9F-uykusu/</guid>
      <description> Filmi neden beğendim?
Kış Kapalı mekanlardaki huzur Her karakterde kendimden birşeyler bulmam Her karakterde çevremdeki insanlardan birşeyler bulmam Heyecan olmaması </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Lego Movie</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/the-lego-movie/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/the-lego-movie/</guid>
      <description>https://www.youtube.com/watch?v=lPnY2NjSjrg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazing Spider-Man (2012)</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/amazing-spider-man-2012/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/amazing-spider-man-2012/</guid>
      <description>Son Örümcek Adam filmini ilk kez seyrettim bugün. Çocukluğumda ve gençliğimde okuduğum Örümcek Adam çizgi romanlarındaki senaryonun ne hale geldiğini üzüntülü bir şekilde izledim.
Peter Parker şapşal bir teenager&amp;rsquo;a dönüşmüş, Örümcek Adam tıfıl bir sinek sıklet boksöre. Gwen Stacy ulaşılamayan ilk aşk demekti benim için, neye dönüştüğünü görmemeyi tercih ederdim. Daha 10 yıl önce çekilen hikayeyi yeniden ambalajlayıp pazarlamaya kalkınca böyle oluyor işte. Çocukken okuduğum, hayalimde canlı kalan o mükemmel, sürükleyici, düşündürücü, hüzünlü hikayeye bari dokunmayın, bozmayın öyle kalsın.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ratatouille</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ratatouille/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ratatouille/</guid>
      <description>I really like this Ratatouille film :-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2001: A Space Odyssey</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/2001-a-space-odyssey/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/2001-a-space-odyssey/</guid>
      <description>2001 Space Odyssey Arthur C Clarke&amp;rsquo;ın The Sentinel isimli kısa hikayesine dayanan, 1968 yılında Stanley Kubrick tarafından filme aktarılmış bir bilim-kurgu. Yapıldığı yıl dikkate alındığında, görsel efektleriyle ön plana çıkan filmin dikkati çeken diğer yönü yarattığı gelecek…
Gelecekle ilgili pek çok tasarım yapan filmde benim dikkatimi Dr. Heywood R. Floyd&amp;rsquo;un kızıyla görüntülü telefon konuşması yaparken, kızının ondan hediye olarak telefon istemesi, Floyd&amp;rsquo;un da ona evde bir sürü telefon olduğunu söylemesi çekti.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
