<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Writing on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/writing/</link>
    <description>Recent content in Writing on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/writing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Long Time No See</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/long-time-no-see/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/long-time-no-see/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uzun zaman oldu bu eski blog&amp;rsquo;uma birşeyler yazmayalı. Eskisi kadar yazmaya fırsat bulamıyor olmanın yanında aslında yazacak çok fazla birşeyler de olmuyor hayatımda. Yaş ilerledikçe hayat hem rutinleşiyor, hem eskiden ilgilenilen pek çok şeye ilgi azalıyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yazın en sıcak günlerini yaşıyoruz bu ara. Biraz bilgisayar oyunları, biraz müzik, biraz internet derken saatler, günler, haftalar akıp gidiyor. Yaklaşık 1.5 yıl sonra hem blog&amp;rsquo;a birşeyler yazmak hem de Hugo ile yeniden yükleyebilmek biraz uğraştırıcı olacak gibi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ulysses</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ulysses/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ulysses/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/ADA_Ulysses.png&#34; alt=&#34;ADA_Ulysses&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yıllar önce kullandığım not alma -yazı yazma- programı Ulysses yenilenmiş, güncellenmiş, parlatılmış ve tekrar piyasaya çıkmış. Yaklaşık 118 ₺’lik fiyatını görünce şaşırdım tabi, önceden satın almış olduğum için bir indirim var mı acaba? diye bakarken bir upgrade ücreti olmadığını görünce hemen yükledim ve denemeye başladım, yüzeysel ilk izlenimlerim şu şekilde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Ulysses-Header.jpeg&#34; alt=&#34;Ulysses-Header&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uzun zamandır &lt;a href=&#34;https://bywordapp.com&#34;&gt;Byword&lt;/a&gt; kullanmakta olduğum düşünüldüğünde ve tuhaf bir biçimde -&lt;em&gt;eksiklikleriyle beraber&lt;/em&gt;- kullanmaya alışmış olduğumdan kendisinden kolay kolay vazgeçebileceğimi düşünmüyorum ancak Ulysses’de bazı özelliklerin fazlasıyla kullanışlı olması dikkatimi çekti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OmmWriter</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ommwriter/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ommwriter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/tumblr_l925kzBqen1qztw2k.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OmmWriter Dana I ve II bilgisayarda yazı yazarken, kafasındaki düşünceler ile bilgisayarı arasına dikkat dağıtıcı hiç bir unsurun girmesini istemeyen minimalistik bilgisayar kullanıcıları için tasarlanmış bir text editor. ChromaTherapy adı verilen arkaplanlar ve relaxing ses tonları ile bilgisayar başında yazı yazmayı dinlendirici ve zevkli bir hale getiriyor. Şimdilik sadece MacOS versionu bulunan OmmWriter Dana I ve II&amp;rsquo;nin yakın gelecekte Windows versionununda hazırlanması bekleniyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bilgisayarda yazı yazmak zordur. Yazı yazmak için kullandığınız program size tam istediğiniz sonucu vermek için çok sayıda özellik sunar. Büyük çoğunluğunu kullanmayı bile bilmediğimiz özellikler sürekli gözümüzün önünde toolbar&amp;rsquo;larda kullanılmayı bekler.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
