<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Mmorpg on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/mmorpg/</link>
    <description>Recent content in Mmorpg on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/mmorpg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Elder Scrolls Online -High Isle-</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/elder-scrolls-online-high-isle-/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/elder-scrolls-online-high-isle-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Her yıl düzenli gelen hikaye ve ek paketleriyle yılların eskitemediği, çok eleştirilen ama piyasadaki belki de en iyi MMORPG’lerden olan Elder Scrolls Online’ın 2022 yılında yapacağı güncellemelerin tanıtımı yapıldı. Yıl içinde 4 farklı paketle gelecek güncellemeler ile oyuna 4 yeni dungeon daha eklenmiş olacak.&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Elder_Scrolls_Online-High_Isle.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
Oyuna eklenecek en önemli özellik kuşkusuz &lt;strong&gt;Tales of Tribute&lt;/strong&gt; adı verilen kart oyunu. Oyun içinde keşif ve quest’ler yoluyla bulunarak tamamlanacak kart destesiyle NPC’lerle veya gerçek kişiler ile oynamak mümkün olabilecek. Kart oyununu diğer benzerlerinden ayıran en güzel özellik ise iki rakibin desteleri birleştirip karıştırıldıktan sonra o deste ile oynanacak olması. Yani destesi iyi olan kazanacak diye bir durum yok.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Elder Scrolls Online ve Blackwood</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/the-elder-scrolls-online-ve-blackwood/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/the-elder-scrolls-online-ve-blackwood/</guid>
      <description>&lt;p&gt;(&lt;em&gt;20 Ekim 2017’de yazdığım bu blog entrysini Blackwood’un çıkışı ile birlikte 2021 yılında güncelleyerek yayınlıyorum.&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yaşımın artık video oyunları için bir hayli ileri olması sebebiyle gördüğüm, oynadığım ve vakit ayırdığım birçok oyundan sonra bundan daha iyisinin yapıldığını göremem herhalde artık diye düşünürüm. Örneğin GTA V, sonrasında Witcher 3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Elder Scrolls evreninin bir MMORPG’ye nasıl yansıtıldığını görebilmek amacıyla beta döneminde kısmen incelemiş olduğum Elder Scrolls Online’ı tekrar yükledim bilgisayarıma 2017 yılı Eylül ayında. Yüklerken pişman olmadım değil, 70 küsur Gigabyte veri indi Steam’den. Ama sonrasında geçen 1-2 haftada hem oyunu anlayabilmek hem de oyunda ne yapacağıma karar vermeye çalışırken ekran karşısında sık sık hayranlığımı ifade eden cümleler kurduğuma şahit oldum. Bu kadar fazla detay, quest’ler, koleksiyon yapılacak malzeme, gezilecek harita… Oyuna ara vermiş olmanın getirdiği DLC karmaşası.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
