<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Comics on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/comics/</link>
    <description>Recent content in Comics on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Jan 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/comics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>My Peanuts Character</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/my-peanuts-character/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/my-peanuts-character/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Peanuts_Character_Small.png&#34; alt=&#34;Peanuts_Character&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Essential Spider-Man</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/essential-spider-man/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/essential-spider-man/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://d.pr/i/11gxU&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://d.pr/i/11gxU&amp;#43;&#34; alt=&#34;&#34;  title=&#34;Essential Logo&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt; Herşey 2000&amp;rsquo;li yılların başında yeni Spider-Man filmlerinin yapılmasıyla başladı. Popülaritesi azalan, yeni neslin okumadığı bir süper kahramanın çağa uyarlanan filminin yapılması ile tekrar popüler hale getirilmesi amaçlandı. Başarılı da oldu, Spider-Man tekrar popüler olmayı başardı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bunu fırsat bilen &lt;a href=&#34;http://marvel.com/&#34; title=&#34;Marvel.com&#34;&gt;Marvel&lt;/a&gt; boş durmadı tabi, süper kahramanın çizgi romanının en çok tutan serilerini ilk sayısından itibaren ciltler halinde siyah-beyaz olarak tekrar yayınlamaya başladı. Essential adı ile markalaştırılan bu ciltli serilerde hedef kitle filmlerin hayranı genç nesil değil, benim gibi Spider-Man&amp;rsquo;in klasik dönemini (yaklaşık 1975-1990) arası takip eden nispeten daha yaşlı hayranlardı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spider-Man ile (Türkiye&amp;rsquo;de yayınlanan adı ile Örümcek Adam) 1983 yılının Haziran ayında tanışmıştım, ilkokul 1. Sınıfı başarıyla bitirmiş ve önünde uzun bir yaz tatili olan bir çocuğun okuyacağı en güzel şey elbette bir çizgi romandı. Bilka Yayınları tarafından Türkiye&amp;rsquo;de yayınlanan Örümcek Adam hikayeleri genelde bir sırayı takip etmezdi, hele 15 günde bir yayınlanan dergiyi gazete bayiinde düzenli olarak bulabilmek de çok zordu. Okunulan hikayeler bazen yarım kalırdı, bazen ortasından başlardı, ama işin eğlencesi de buydu belki, hep bir bilinmzelik, anlaşılmazlık olurdu. &lt;a href=&#34;http://d.pr/i/133Pm&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://d.pr/i/133Pm&amp;#43;&#34; alt=&#34;&#34;  title=&#34;Örümcek Adam Bilka&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt; Sadık bir Örümcek Adam hayranı olduğum o yıllarda Örümcek Adam pek bilinmez, takip edilmezdi. Süperman daha popülerdi, Kızılmaske vardı. Örümcek Adam&amp;rsquo;ın 80&amp;rsquo;li yıllarda yazılan maceraları o dönemin özelliklerini çok iyi yansıtıyordu. Peter Parker&amp;rsquo;ın sosyal hayatı, romantik aşk hikayeleri, okul ve iş hayatı bir süper kahramanın yaşantısı içinde çok başarılı bir şekilde hikaye edilirdi. &lt;a href=&#34;http://d.pr/i/yPCv&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://d.pr/i/yPCv&amp;#43;&#34; alt=&#34;Essential&#34;  title=&#34;Essential Peter Parker Spectacular Spider-Man&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt; Essential Spider-Man serisinin Amazing Spider-Man 4. Cildini şans eseri Türkiye&amp;rsquo;de görünce diğer ciltleri yavaş yavaş yurtdışından temin etmeye 2005 yılında başladım. Koleksiyonculuk zor iş, uzun zaman olmuş bu tamamlama işine başlayalı, ancak geçen haftalarda gelen ciltlerle büyük ölçüde sonuçlanmış oldu. Essential Spider-Man serisinin siyah-beyaz olması eleştirilse de bana Bilka Yayınları tarafından çıkartılan Örümcek Adam&amp;rsquo;ı, çocukluğumu hatırlattığı için nostaljik ve doğru bir seçim olduğunu düşünüyorum.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
