<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Games on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/games/</link>
    <description>Recent content in Games on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/games/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Elder Scrolls Online -High Isle-</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/elder-scrolls-online-high-isle-/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/elder-scrolls-online-high-isle-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Her yıl düzenli gelen hikaye ve ek paketleriyle yılların eskitemediği, çok eleştirilen ama piyasadaki belki de en iyi MMORPG’lerden olan Elder Scrolls Online’ın 2022 yılında yapacağı güncellemelerin tanıtımı yapıldı. Yıl içinde 4 farklı paketle gelecek güncellemeler ile oyuna 4 yeni dungeon daha eklenmiş olacak.&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Elder_Scrolls_Online-High_Isle.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
Oyuna eklenecek en önemli özellik kuşkusuz &lt;strong&gt;Tales of Tribute&lt;/strong&gt; adı verilen kart oyunu. Oyun içinde keşif ve quest’ler yoluyla bulunarak tamamlanacak kart destesiyle NPC’lerle veya gerçek kişiler ile oynamak mümkün olabilecek. Kart oyununu diğer benzerlerinden ayıran en güzel özellik ise iki rakibin desteleri birleştirip karıştırıldıktan sonra o deste ile oynanacak olması. Yani destesi iyi olan kazanacak diye bir durum yok.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lord of the Rings Online</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/lord-of-the-rings-online/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/lord-of-the-rings-online/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lord of the Rings’in atmosferik dünyasını yaşatan böylesine güzel bir oyunu ilk çıktığı zamanlarda (2007) neden fazla ilgi göstermemişim, nasıl atlamışım anlayabilmek mümkün değil. Betasını bir miktar incelediğimi, oyun için hesap açtığımı biliyorum ama öylesine bırakmışım pek oynamadan. Belki o yıllarda online oynanan ve aylık ücret ödenmesi gereken oyunlara biraz tedbirle yaklaşıyor, uzak durmaya çalışıyordum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lord of the Rings’i online bir oyun haline getirme fikri 1998 yılına kadar uzanıyor. Bu işe ilk kalkışan Sierra firması, online oyunlar konusunda aslında o yıllar için bir miktar deneyime sahip. Sıra tabanlı 1996 yılında çıkardıkları The Realm Online’ının oyun motorunu Lord of the Rings dünyasında kullanma fikri ile gerekli lisansı almayı başararak Middle-Earth Online isimli bir oyun üzerinde çalışmaya &lt;a href=&#34;https://www.engadget.com/2011-06-21-the-game-archaeologist-and-the-what-ifs-middle-earth-online.html&#34;&gt;başlamışlar.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Elder Scrolls Online ve Blackwood</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/the-elder-scrolls-online-ve-blackwood/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/the-elder-scrolls-online-ve-blackwood/</guid>
      <description>&lt;p&gt;(&lt;em&gt;20 Ekim 2017’de yazdığım bu blog entrysini Blackwood’un çıkışı ile birlikte 2021 yılında güncelleyerek yayınlıyorum.&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yaşımın artık video oyunları için bir hayli ileri olması sebebiyle gördüğüm, oynadığım ve vakit ayırdığım birçok oyundan sonra bundan daha iyisinin yapıldığını göremem herhalde artık diye düşünürüm. Örneğin GTA V, sonrasında Witcher 3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Elder Scrolls evreninin bir MMORPG’ye nasıl yansıtıldığını görebilmek amacıyla beta döneminde kısmen incelemiş olduğum Elder Scrolls Online’ı tekrar yükledim bilgisayarıma 2017 yılı Eylül ayında. Yüklerken pişman olmadım değil, 70 küsur Gigabyte veri indi Steam’den. Ama sonrasında geçen 1-2 haftada hem oyunu anlayabilmek hem de oyunda ne yapacağıma karar vermeye çalışırken ekran karşısında sık sık hayranlığımı ifade eden cümleler kurduğuma şahit oldum. Bu kadar fazla detay, quest’ler, koleksiyon yapılacak malzeme, gezilecek harita… Oyuna ara vermiş olmanın getirdiği DLC karmaşası.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Forza Horizon 4</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/forza-horizon-4/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/forza-horizon-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/ForzaHorizon4-Title.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(&lt;em&gt;Geçen yıl oyunu oynamaya başladıktan sonra hazırladığım ancak bir türlü yayınlama imkanım olmayan bu yazıyı, oyun 1. yılını doldurduktan sonra ufak değişiklikler ile yayınlıyorum.&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Araba yarışları her zaman favori oyun türlerimden biri olmuştur. Epyx&amp;rsquo;den PitStop 2 Commodore 64 günlerimde heyecanla oynadığım oyunların başında gelir. Sonrasında arcade tarzı ilk araba yarış oyunum Buggy Boy olmuştur. Büyüdüğümde ise biraz daha ciddi oyunlara mesela Accolade&amp;rsquo;in Test Drive serisine yönelmişimdir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oyun dünyasının gördüğü ilk açık dünya araba yarışı oyunu sanıyorum Test Drive III&amp;rsquo;dür. Günümüze yakın zamanlarda oynadığım ilk açık dünya araba yarışı oyunu ise Need for Speed Most Wanted olmuştur. Uzunca bir süre Free Play modunda sağda solda gezindiğimi hatırlarım. Ondan sonrasında uzun yıllar ortamında özgürce arabayla dolaşabileceğim bir oyun bulamadım. Sonrasında ise gerçek bir yarış oyunu olmasa da GTA V ile bu keyfi yaşama imkanım oldu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Elder Scrolls Online - Murkmire</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/elder-scrolls-online-murkmire/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/elder-scrolls-online-murkmire/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/TESOnline_2018-Oct-08.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Elder Scrolls Online - Dragon Bones</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/the-elder-scrolls-online-dragon-bones/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/the-elder-scrolls-online-dragon-bones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Dragon_Bones.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rise of the Necromancer</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/rise-of-the-necromancer/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/rise-of-the-necromancer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Rise_of_the_Necromancer.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
 Diablo 3 için geçen yıl Blizzcon&amp;rsquo;da tanıtımı yapılan Rise of the Necromancer ek paketi 27 Haziran gecesi satışa sunuldu. 15 € gibi bir fiyattan alınan paket halihazırda 6 karakter bulunan Diablo 3 evrenine bir 7.&amp;lsquo;yi Necromancer&amp;rsquo;i ekliyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oyunun genel olarak oynanış mekaniğinde bir değişiklik yok. Necromancer için 6 parçadan oluşan 4 yeni set ile 2&amp;rsquo;li bir silah seti de ekleniyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012&amp;rsquo;de piyasaya çıkan bir oyun için 2017&amp;rsquo;de ek paket yapmak aynı grafik tasarımcıları ile çalışılmadığı takdirde biraz problemli oluyor. Nitekim portre fotoğraflarındaki kalitesizlik mi desem, acelecilikten mi desem biraz çiziktirilmiş gibi duruyor eski portrelere nazaran&lt;a href=&#34;#fn-3022-1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;. Eklenti ile gelen portre çerçevesi için de durum aynı.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rare Game Adverts</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/rare-game-adverts/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/rare-game-adverts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[gallery type=&amp;ldquo;slideshow&amp;rdquo; link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; size=&amp;ldquo;full&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;28,27&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grand Theft Auto V - Wrap Up</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/grand-theft-auto-v-wrap-up/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/grand-theft-auto-v-wrap-up/</guid>
      <description>&lt;p&gt;18 Kasım 2014&amp;rsquo;de oynamaya başladığım Grand Theft Auto V&amp;rsquo;i 5 aylık bir sürede dün itibari (toplam oynama süresi 490 saat) ile tüm achievement&amp;rsquo;leri kazanarak tamamlamış olmanın gururunu yaşıyorum. Oyunu PS4&amp;rsquo;de oynayan kitle içinden sadece %0.1&amp;rsquo;lik dilimin başarabilmiş olduğu işi başarmak benim gibi yaşlı bir oyunsever için gurur duyulacak birşey.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://d.pr/i/1hvdh&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://d.pr/i/1hvdh&amp;#43;&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yaklaşık 1986 yılından beri bilgisayar oyunları oynayan bir kişi olarak GTA V bağlamında oyun dünyasının gelişimi hakkında birşeyler söyleyebilecek bilgi birikimine ve tecrübeye sahip olduğumu düşünüyorum. Şöyle ki GTA V şu ana kadar oynadığım en iyi oyundur. Binlerce oyun görmüş, strateji olsun, adventure olsun, shoot&amp;rsquo;em up olsun, 1st person shooter olsun, simülasyon olsun, tür ayrımı yapmadan yüzlerce oyunu vakit ayırarak oynamış biri olarak söylüyorum bunu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Civilization V: Brave New World</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/civilization-v-brave-new-world/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/civilization-v-brave-new-world/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=CtuIKLJElH0&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=CtuIKLJElH0&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>GOG OS X</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/gog-os-x/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/gog-os-x/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/tumblr_mc9bssHXgj1qztw2k.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eski DOS oyunlarını OS X&amp;rsquo;de oynamak DOSBox için yazılmış &lt;a href=&#34;http://boxerapp.com&#34;&gt;Boxer&lt;/a&gt; gibi arabirimler sayesinde çok zor olmuyordu. Bununla birlikte &lt;a href=&#34;http://www.gog.com&#34;&gt;GOG.com&lt;/a&gt;‘dan satın aldığım oyunları install etmek için öncelikle Windows&amp;rsquo;a geçmem daha sonra dosyaları OS X&amp;rsquo;e aktarmam gerekirdi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GOG.com artık DOS oyunlarını tek bir tıklama ile çalıştırılabilecek paketler halinde OS X için de satmaya başladı. Çok fazla oyunu deneme imkanım olmadı ama Boxer&amp;rsquo;ın sağladığı stabil platform sayesinde eski DOS oyunlarını Windows&amp;rsquo;a dönmeden rahatlıkla OS X&amp;rsquo;de oynayabilmek artık mümkün.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Airborne Ranger ve Call of Duty: Modern Warfare 2</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/airborne-ranger-ve-call-of-duty-modern-warfare-2/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/airborne-ranger-ve-call-of-duty-modern-warfare-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;20 yıl önce Commodore 64&amp;rsquo;de, Airborne Ranger isimli oyunu oynardım. Düşman hatlarının gerisine paraşütle bırakılan bir komando olarak çeşitli görevleri yerine getiren seçkin bir komando birliğini konu alan bu oyun, atmosfer bakımından çok gelişmişti. Görev sonrasında rütbe ve madalya alır, bunları kazanmanın hırsı ile saatlerce sıkılmadan oynardım. Kimi görevler çöl ikliminde, kimileri ise karla kaplı arazilerde olurdu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bugünlerde Call of Duty: Modern Warfare 2 oynuyorum. Oyundaki bazı görevleri oynarken Airborne Ranger&amp;rsquo;ı hatırladım. Cliffhanger isimli görev neredeyse Airborne Ranger&amp;rsquo;daki Disable Enemy Aircraft görevi ile aynı. Askeri bir havaalanı, jetler, ve sabotaj. Gerçi Modern Warfare&amp;rsquo;de düşen bir uydu modülünü bulmak da eklenmiş ama bu tür ekstraları kendi hayal gücümüzle ekliyorduk Airborne&amp;rsquo;da…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rail Simulator</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/rail-simulator/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/rail-simulator/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/tumblr_inline_mhlr2tjOHn1qz4rgp.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kuju Rail Simulator&amp;rsquo;ın hikayesi aslında çok eskilere dayanıyor. 2001 yılında Microsoft Kuju adında bilinmeyen bir programlama ekibinin geliştirdiği Train Simulator&amp;rsquo;ı piyasaya çıkardığında, pek çok eksiğinin yanı sıra geliştirilebilme yeteneğinin o günün şartlarına göre oldukça iyi olması, kısa zaman içerisinde tren severlerden oluşan tutkulu bir hayran kitlesi oluşmasını sağladı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSTS (MicroSoft Train Simulator) için pek çok eklenti yapıldı. Herkes kendi ülkesinin lokomotiflerini, vagonlarını, tren hatlarını, istasyonları oyuna aktarmaya başladı. Zamanla pek çok kişi bu işte ustalaştı, oyunun kapasitesinin çok çok üzerinde eklentiler üretildi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>F-29 Retaliator</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/f-29-retaliator/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/f-29-retaliator/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/tumblr_inline_mhlsi1IYPI1qz4rgp.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;F-29 Retaliator 1989 yılında piyasaya çıktığında, simülasyon dünyasını etkileyen önemli oyunlardan biri olmuştur. Onu zamanının diğer simülasyon oyunlarından ayıran pek çok özellik sayabiliriz. 4 farklı senaryoda 100&amp;rsquo;den fazla görev, 3 panelli HUD görüntüsü, 2000&amp;rsquo;li yılların uçakları vs…. Ama onu farklı yapan 3 boyutlu grafikleri ve hızıdır. 90&amp;rsquo;ların simülasyon oyunlarında 3 boyutlu grafikler genelde ufaktır ve detaydan yoksundur. Oysa F29&amp;rsquo;da özellikle yere yakın uçarken 3D şekillerin büyüklüğü ve detayı dikkat çekicidir. Ayrıca dogfight kısmındaki hızı, gerçekçiliği büyük oranda arttırmaktadır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
