<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Itunes on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/itunes/</link>
    <description>Recent content in Itunes on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Sep 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/itunes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>iTunes 10 - Ping - Game Center</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/itunes-10-ping-game-center/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/itunes-10-ping-game-center/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/tumblr_l8r23fX1Lj1qztw2k.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eylül ayının başında yapılan ve genellikle Apple&amp;rsquo;ın yeni iPod modellerini tanıttığı keynote&amp;rsquo;da bu yıl yeni iPod Touch ve Nano&amp;rsquo;dan başka yazılım ürünleri iTunes 10 ve iOS 4.1&amp;rsquo;de tanıtıldı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple geçmişte her zaman yeni ürünler ile teknoloji dünyasını farklı yönlere taşırken yavaş yavaş gelişmelerin gerisinde kaldığını ve hareketin içine sonradan katıldığını keynote&amp;rsquo;da tanıttığı sosyal ağ uygulamaları Ping ve Game Center&amp;rsquo;da görmekteyiz. Bu iki uygulama bana kalırsa yıllar önce iTunes&amp;rsquo;a ve iPhone&amp;rsquo;a eklenmiş olmalıydı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;iTunes 10&amp;rsquo;dan genel olarak beklentiler neydi bilemiyorum ama sosyal network Ping&amp;rsquo;in içine entegre edildiği bu yeni sürümün de Cocoa framework&amp;rsquo;ü ile değil eski 32 bit Carbon ile yazıldığını görmek beni şaşırttı. Buna rağmen kısmende olsa performans artışı sağlanmış.  iTunes 10&amp;rsquo;un en önemli özelliği olarak Ping vurgulandı. Tamamıyla monochrome şekilde düzenlenmiş arabirim ve büyük tartışma yaratan yeni iTunes ikonu ise dikkati çeken en önemli özelliklerden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sosyal ağları uygulamalarının içine katmakta çok geç kaldığını yeni farkeden Apple, yerleşmiş uygulamaları kullanarak başarılı olmak yerine çok büyük bir risk alarak kendi uygulamalarını geliştirmeye çalışıyor. Ping&amp;rsquo;in şimdilik hiç bir özelliği ve albenisi yok. Beğendiğiniz şarkıcı ve grupları takip etme seçeneği sadece Ping uygulamasına katılan sanatçılar için gerçekleştirilebiliyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bunun yerine iTunes, Last.fm ile entegre edilebilirdi. Tamam, Last.fm&amp;rsquo;in radyo özelliği telif hakları yüzünden %100 entegre edilemeyebilir belki ama en azında scrobbling, şarkı etiketleme, beğendiğiniz müzik türüne göre yeni sanatçıların tavsiye edilmesi gibi özellikler (Songbird&amp;rsquo;de olduğu gibi) başarılı bir biçimde entegre edilebilirdi. Bu hali ile Ping&amp;rsquo;in gelişebilmesi mümkün değil gibi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/tumblr_l8r245H4hd1qztw2k.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gelelim Game Center&amp;rsquo;a. Game Center&amp;rsquo;da Ping gibi çok geç kalmış bir uygulama, bununla birlikte Ping&amp;rsquo;e göre daha başarılı ve komplike olmuş. Cloudcell, OpenFeint gibi online oyun uygulama sistemleri dağınık ve birbirinden kopuk oldukları için tüm oyun geliştiricilerinin Game Center&amp;rsquo;a yöneleceklerini düşünüyorum. Game Center şimdilik daha emekleme aşamasında ancak çok hızlı gelişeceğe benziyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;User Interface grafikleri eleştiri alsada bu basit yapı hoşuma gitti. Henüz çok sayıda Game Center&amp;rsquo;ı destekleyen oyun olmasa da sayının hızla artacağına eminim.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
