<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>story on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/story/</link>
    <description>Recent content in story on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Jul 2008 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/story/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gloomy Story Fragments (Part 1)</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/gloomy-story-fragments-part-1/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/gloomy-story-fragments-part-1/</guid>
      <description>En son ne zaman baktım yıldızlara ? Hatırlamıyorum, ama ne kadar çoklar ve benden ne kadar uzaktalar diye düşündüğümü hatırlıyorum. Şimdi bakınca yine aynı şeyi düşünüyorum. Uzun iskelenin sonundan kıyıya vuran dalgaların sesini dinliyorum, gözlerimi kapatıp hafifçe esen rüzgarı hissediyorum. Rüzgarı, denizin kokusunu son kez içime çekiyorum.
Sahil bekçisi iskelenin ucunda birşeylerin kıpırdadığını gördü, gözlerinin onu yanılttığını düşündü. Kulübesine doğru giderken, geriye dönüp tekrar dikkatle baktı, hafifçe kabaran denizden başka hiçbirşey göremedi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karanlık Tarafta Kalmak</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/karanl%C4%B1k-tarafta-kalmak/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/karanl%C4%B1k-tarafta-kalmak/</guid>
      <description>Bazı zamanlar içimdeki karanlık öylesine büyüyor ki beni içine çeken bir karadeliğe dönüşüyor. Herkes zaman zaman yorulur, acı çeker, sıkılır, bunalır, yolun sonuna geldiğini düşünür…. Tüm bu duygular zaman zaman zirve yapar, ama sonra yavaş yavaş yokolur gider.
Bende böyle olmuyor, yavaş yavaş artan karanlık artık her tarafı kaplıyor, içimi kemirmeye başlıyor, kalbimin derinliklerinde büyüyerek beni içine çekiyor. Bu karanlıktan çıkmak için yaptığım mücadele sadece yorulmama, bitkin düşmeme ve mücadele isteğimin azalıp yok olmasına sebep oluyor.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
