<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Family on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/family/</link>
    <description>Recent content in Family on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Jul 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/family/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Geçmişten Birkaç Gazete Kupürü</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ge%C3%A7mi%C5%9Ften-birka%C3%A7-gazete-kup%C3%BCr%C3%BC/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ge%C3%A7mi%C5%9Ften-birka%C3%A7-gazete-kup%C3%BCr%C3%BC/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://d.pr/i/2jdt&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://d.pr/i/2jdt&amp;#43;&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt;Bir gazete kupürü. Grand Rapids Press, 7 Kasım 1951. Haberin ilk cümlesi “&lt;em&gt;İstanbul Türkiye’den Hayrettin Pakel’in sadece bir eşi var!&lt;/em&gt;” Haber Türkiye’deki çokeşli evliliklerin 35 yıl öncesinde yasaklandığını belirtiyor, ancak Hayrettin Pakel Amerika’ya geldiğinden beri kendisine “&lt;em&gt;eşleri&lt;/em&gt;” hakkında bu ve benzeri soruların sıkça sorulduğunu söylüyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hayrettin Pakel benim büyükbabam. Kendisini tanıma fırsatım olmadı, ben doğmadan 12 yıl önce hayata veda etmiş. Elektrik yüksek mühendisi. Türkiye’nin telekomünikasyon altyapısını oluşturmak üzere seçilen mühendis ekibiyle birlikte 50’li yılların başında 6 ay Amerika’da kalmış.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İncelediğim gazete kupürlerinde gördüğüm kadarıyla Amerika’ya birşeyler öğrenmeye giden bu ekibin sadece bilgi almaya değil, yeni Türkiye’yi Amerikalılara tanıtmak gibi daha zor ve önemli bir görevleri de olduğunu gördüm. Gazeteciler tarafından sorulan sorular, Türkiye’deki sosyal ve siyasal yapıyı ve günlük yaşantı içinden pek çok konuyu, ince detayları ile sorguluyor. &lt;a href=&#34;http://d.pr/i/zUSg&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://d.pr/i/zUSg&amp;#43;&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt; O dönemde Amerikalılar’ın Türkiye’deki “&lt;em&gt;haremler&lt;/em&gt;” ve “&lt;em&gt;çokeşlilik&lt;/em&gt;” ile ilgili sorularının yanında anlamakta zorlandıkları bir diğer konu ise telekomünikasyon sisteminin devlet tekelinde olması olmuş.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
