<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>book on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/book/</link>
    <description>Recent content in book on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Manu Larcenet ve Sıradan Zaferler</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/manu-larcenet-ve-s%C4%B1radan-zaferler/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/manu-larcenet-ve-s%C4%B1radan-zaferler/</guid>
      <description>(2017 yılından kalma bu eski taslak metin -blog’da yayımlanacaklar- klasöründe uzun süre bekledikten sonra bu ay yayımlanıyor.)
Ülkemizde çizgi-roman algısı, absürt hikayeler, cinsellik, abartılı küfür vb. içerik olarak algılanıp uygulandığından (kim bilir sürekli bu şekilde sunulduğundan alıcısı da hoşlanıyor demek) süper kahraman hikayeleri dışında doğru düzgün birşeyler okuyabilmek pek mümkün olamıyordu.
Tesadüfen elime geçen Manu Larcenet’in çizgi romanı Sıradan Zaferler beni bu açıdan fazlasıyla tatmin etti. Temiz çizimler, günümüz insanının sorunları, sürükleyici, uzun ama keyifli bir hikaye ve insanın kendisiyle biraz acı bir şekilde yüzleşmesi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bitmap Books</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/bitmap-books/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/bitmap-books/</guid>
      <description>İngiltere merkezli bir kitabevi Bitmap Books. Retro bilgisayarlar ve oyun konsolları ile ilgili kitap araştıran birinin internette ilk gözüne çarpan firmalardan biri.
Ağırlıklı olarak retro bilgisayar-oyun konsol severlere yönelik kitaplar hazırlasalar da yine retro koleksiyon severlere yönelik Unofficial Micro Machines Collection gibi minyatür araba katalogları ve çizgi roman - manga türünden kitapları da yayına hazırlıyorlar.
Günümüzde özenerek hazırlanmış internet siteleri ciddi kullanıcı ve alıcıların gözünden kaçması mümkün olmuyor zaten. Bitmap Books’un internet sitesi de bu şekilde özenle hazırlanmış, satıştaki ürünlerin detaylı ve yüksek çözünürlüklü profesyonelce çekilmiş fotoğrafları ile alma niyeti oladan siteyi dolaşan kullanıcılarda bile alma isteği uyandırmayı başarabiliyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erling Kagge - Gürültü Çağında Sessizlik</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/erling-kagge-g%C3%BCr%C3%BClt%C3%BC-%C3%A7a%C4%9F%C4%B1nda-sessizlik/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/erling-kagge-g%C3%BCr%C3%BClt%C3%BC-%C3%A7a%C4%9F%C4%B1nda-sessizlik/</guid>
      <description>Erling Kagge… Norveçli kâşif, koleksiyoner… Hem Everest’in zirvesine, hem Güney Kutbu’na, hem de Kuzey Kutbu’na yardımsız ulaşarak The Three Poles Challange’ı gerçekleştirebilen az sayıdaki insandan biri. Üstelik Güney Kutbu’nu keşfe tek başına çıkmış. 1996 yılında kurduğu Kagge Forlag yayınevinin sahibi ve orada çalışıyor. Özenilecek bir hayat.
Gürültü Çağında Sessizlik kitabında sessizliği dinlemenin, sessizlik içinde oturabilmenin kıymetinden bahsediyor Erling Kagge. 50 gün süren ve tek başına gerçekleştirdiği Güney Kutbu yürüyüşünde bu durumu fazlasıyla deneyimlediğini hayal edebiliyorum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klasik Kitaplar</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/klasik-kitaplar/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/klasik-kitaplar/</guid>
      <description>[gallery columns=&amp;ldquo;1&amp;rdquo; size=&amp;ldquo;medium&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;475&amp;rdquo;]
Kütüphanemde eksik olan klasiklerden 4&amp;rsquo;ünü tamamladım.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Secret</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/the-secret/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/the-secret/</guid>
      <description>Son günlerin moda kitabı (gerçi biraz eskidi ama) The Secret&amp;rsquo;ı bende okudum. Rhonda Byrne tarafından kaleme alınan kitap, milyonlarca insana mutluluk getirmek için (!) yazarlar, öğretmenler, film yapımcıları, tasarımcılar ve yayıncılardan oluşan muhtşem (!) bir ekibi bir araya getirmiş. The Secret aslında sadece bir kitap değil, belgesel (!) aslında.
Kitabın temeli “çekim yasası&amp;quot;na dayanıyor. Temel felsefe &amp;ldquo;iyi düşün, iyilik yap, mutlu ol&amp;quot;üzerine kurulu ki zaten binlerce yıldır tüm dinlerin kaynağını oluşturan temel düşünce bu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
