<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Book on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/book/</link>
    <description>Recent content in Book on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Manu Larcenet ve Sıradan Zaferler</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/manu-larcenet-ve-s%C4%B1radan-zaferler/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/manu-larcenet-ve-s%C4%B1radan-zaferler/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Siradan_Zaferler.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(&lt;em&gt;2017 yılından kalma bu eski taslak metin -blog’da yayımlanacaklar- klasöründe uzun süre bekledikten sonra bu ay yayımlanıyor&lt;/em&gt;.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ülkemizde çizgi-roman algısı, absürt hikayeler, cinsellik, abartılı küfür vb. içerik olarak algılanıp uygulandığından (kim bilir sürekli bu şekilde sunulduğundan alıcısı da hoşlanıyor demek) süper kahraman hikayeleri dışında doğru düzgün birşeyler okuyabilmek pek mümkün olamıyordu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tesadüfen elime geçen Manu Larcenet’in çizgi romanı &lt;em&gt;Sıradan Zaferler&lt;/em&gt; beni bu açıdan fazlasıyla tatmin etti. Temiz çizimler, günümüz insanının sorunları, sürükleyici, uzun ama keyifli bir hikaye ve insanın kendisiyle biraz acı bir şekilde yüzleşmesi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ülkemizde mizah dergileri dışında yayınlanan roman-hikaye temalı çizgi öykülere ait geçmişten çok fazla örnek bilemiyorum. 1979&amp;rsquo;da İsmail Gülgeç&amp;rsquo;in Milliyet Çocuk dergisinde yayınlanan Yaşar Kemal&amp;rsquo;in İnce Memed uyarlaması. 1988&amp;rsquo;de Cumhuriyet Dergi’de yayınlanan Semih Poroy&amp;rsquo;un Fikret Adil’in Asmalımescid 74 uyarlaması ve diğer bir örnek ise Soner Tuna&amp;rsquo;nın Erica Jong&amp;rsquo;un Fanny romanından bir uyarlama en bilinenleridir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Angouleme-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2004 yılında &amp;ldquo;&lt;strong&gt;Angoulême En İyi Çizgi Roman&lt;/strong&gt;&amp;rdquo; ödülünü alan kitap ülkemizde Karakarga Yayınları tarafından yayımlandı. Yayınevinin karikatür dünyasındaki bu tarz önemli yayınları Türkçeye kazandırması çalışmalarını ilgiyle takip ediyorum.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bitmap Books</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/bitmap-books/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/bitmap-books/</guid>
      <description>&lt;p&gt;İngiltere merkezli bir kitabevi &lt;a href=&#34;https://www.bitmapbooks.co.uk&#34;&gt;Bitmap Books&lt;/a&gt;. Retro bilgisayarlar ve oyun konsolları ile ilgili kitap araştıran birinin internette ilk gözüne çarpan firmalardan biri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ağırlıklı olarak retro bilgisayar-oyun konsol severlere yönelik kitaplar hazırlasalar da yine retro koleksiyon severlere yönelik Unofficial Micro Machines Collection gibi minyatür araba katalogları ve çizgi roman - manga türünden kitapları da yayına hazırlıyorlar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Bitmap_Books.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Günümüzde özenerek hazırlanmış internet siteleri ciddi kullanıcı ve alıcıların gözünden kaçması mümkün olmuyor zaten. Bitmap Books’un internet sitesi de bu şekilde özenle hazırlanmış, satıştaki ürünlerin detaylı ve yüksek çözünürlüklü profesyonelce çekilmiş fotoğrafları ile alma niyeti oladan siteyi dolaşan kullanıcılarda bile alma isteği uyandırmayı başarabiliyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Bitmap_Books-Commodore-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kitapların sayfa düzeni, tipografisi, kalitesi ise ayrıca profesyonel ölçülerde. Benim gibi yaşını başını almış retro meraklısı eski scener’ların arşivinde mutlaka bulunması gereken kitaplar.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erling Kagge - Gürültü Çağında Sessizlik</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/erling-kagge-g%C3%BCr%C3%BClt%C3%BC-%C3%A7a%C4%9F%C4%B1nda-sessizlik/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/erling-kagge-g%C3%BCr%C3%BClt%C3%BC-%C3%A7a%C4%9F%C4%B1nda-sessizlik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/02_erling-kagge.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erling Kagge… Norveçli kâşif, koleksiyoner… Hem Everest’in zirvesine, hem Güney Kutbu’na, hem de Kuzey Kutbu’na yardımsız ulaşarak &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Three_Poles_Challenge&#34;&gt;The Three Poles Challange&lt;/a&gt;’ı gerçekleştirebilen az sayıdaki insandan biri. Üstelik Güney Kutbu’nu keşfe tek başına çıkmış. 1996 yılında kurduğu &lt;strong&gt;Kagge Forlag&lt;/strong&gt; yayınevinin sahibi ve orada çalışıyor. Özenilecek bir hayat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gürültü Çağında Sessizlik&lt;/em&gt; kitabında sessizliği dinlemenin, sessizlik içinde oturabilmenin kıymetinden bahsediyor Erling Kagge. 50 gün süren ve tek başına gerçekleştirdiği Güney Kutbu yürüyüşünde bu durumu fazlasıyla deneyimlediğini hayal edebiliyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ben Güney Kutbu’na tek başıma yürüyemesem de sessizliği dinlemek ve kendi başıma hiçbirşey yapmadan sessizce oturmak sıklıkla yaptığım ve genellikle tuhaf karşılanmama sebep olan davranışlardandır. Çoğunlukla aldığım tepki “&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sıkılmıyor musun?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;” olur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ülkemizdeki yaşantı içerisinde gereksiz tartışmaların ve boş muhabbetin içinde kaybolmadan kendini dinlemeye fırsat bulabilmek büyük bir başarı. Geçen yıl Norveç’de geçirdiğim kısa süre içerisinde, başkasının ne düşündüğünü umursamadan kendi halinde yaşayan ve gerekmedikçe konuşmayan insanların &lt;em&gt;Gürültü Çağında Sessizlik&lt;/em&gt; içinde yaşayabiliyor olmalarını hem kıskanmış hem de tuhaf bir aidiyet hissetmiştim.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klasik Kitaplar</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/klasik-kitaplar/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/klasik-kitaplar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[gallery columns=&amp;ldquo;1&amp;rdquo; size=&amp;ldquo;medium&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;475&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kütüphanemde eksik olan klasiklerden 4&amp;rsquo;ünü tamamladım.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Secret</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/the-secret/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/the-secret/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/tumblr_inline_mhlr5eplS31qz4rgp.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son günlerin moda kitabı (gerçi biraz eskidi ama) The Secret&amp;rsquo;ı bende okudum. Rhonda Byrne tarafından kaleme alınan kitap, milyonlarca insana mutluluk getirmek için (!) yazarlar, öğretmenler, film yapımcıları, tasarımcılar ve yayıncılardan oluşan muhtşem (!) bir ekibi bir araya getirmiş. The Secret aslında sadece bir kitap değil, belgesel (!) aslında.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kitabın temeli “çekim yasası&amp;quot;na dayanıyor. Temel felsefe &amp;ldquo;iyi düşün, iyilik yap, mutlu ol&amp;quot;üzerine kurulu ki zaten binlerce yıldır tüm dinlerin kaynağını oluşturan temel düşünce bu. Kitabı okudukça yazar ve öğretmenlerin (!) The Secret ile neyi kastettikleri yavaş yavaş açığa çıkıyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kitabın hemen başında yer alan M.Ö. 3000 (!) yıllarından kalma olduğu söylenen Zümrüt Tablet (Emerald Tablet) aslında Ἑρμῆς ὁ Τρισμέγιστος (Hermes Trismegistos)‘a atfedilen latince kriptik bir metinin 2. satırından alınma. Hermes Trismegistos, Mısır tanrısı Thoth ile Yunan tanrısı Hermes&amp;rsquo;in synkretism yoluyla birleştirilmesi sonucu erken hristiyanlık çağında ortaya çıkmış bir tanrı, aynı zamanda Erken Hristiyanlık döneminde (100 - 400 ?) yaşamış Mısır&amp;rsquo;lı bir bilgenin adı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Secret&amp;rsquo;ı (Sır&amp;rsquo;ı) bilen ve uygulayanlar olarak verilen isimlerin büyük çoğunluğu mason …. Yani bulundukları konumlara sırrı bildikleri için değil, mason oldukları için gelmiş kişiler…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Sırrı bilmek size öncelikle para, sonra güzellik/yakışıklılık getirecek, bunlara sahip olunca zaten mutlu olacaksınız” diyen kitap mutluluğu sadece maddiyata bağlıyor. Buna hiç şaşırmadım, sonuçta 21.yüzyıl tüketim toplumunun içinde yaşıyoruz. “Hayatta ulaşamayacağınız maddi şeyler varsa (ev, araba, güzellik/yakışıklılık) ve bunlara asla sahip olamayacaksanız üzülmeyin, sahip olmuş gibi yaparak (visualization) kendinizi kandırın ve mutlu olun !” “Şükretmek, enerjinizi yönlendirerek isteklerinizi daha çok hayata geçirmenizi sağlayan etkili bir süreçtir. Sahip olduklarınız için şükrettikçe daha çok iyilik ve güzelliği kendinize çekeceksiniz.” “Hayatınıza daha çok para getirmek için, para verin ! Para konusunda cömert davranıp, paylaştıkça mutlu olursanız; &amp;lsquo;Çok param var’ mesajını vermiş olursunuz.” - bunun üzerine söyleyecek birşey bulamıyorum…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Secret&amp;rsquo;ı yazanların gerçekten bir sırrı bildikleri ortada. Sır öğretmenlerinden Avustralyalı yatırım uzmanı David Schirmer üstadın (!) müşterilerinin paralarını çaktırmadan kendi hesabına geçmesiyle ayyuka çıkan sır (aslında sır falan değil bu).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cahil insanları güzel bir masal anlatarak uyut, ceplerindeki parayı son kuruşuna kadar al !”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adolf Hitler “Büyük kitleleri kandırmak, küçük toplulukları kandırmaktan çok daha kolaydır” diye boşuna söylememiş…&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
