<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Nostalgia on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/nostalgia/</link>
    <description>Recent content in Nostalgia on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Dec 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/nostalgia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Eskiden Hersey Ne Güzeldi!</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/eskiden-hersey-ne-g%C3%BCzeldi/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/eskiden-hersey-ne-g%C3%BCzeldi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;1987 yılbasında, soguk bir kıs günü eve giren Commodore 64 ile basladı hersey. Görüntü kablosu kocaman tüplü televizyona baglanır, oyunlar kasetten yüklenirdi. Degisik oyunları oynanırdı ailecek. (Çünkü tek televizyon olurdu evlerde) Hafta ici açılmazdı, çünkü okul vardı, hafta sonu iple çekilir, cuma gecesi bütün hafta hayali kurulan oyunlar heyecanla oynanırdı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_2748&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;1184&amp;rdquo;]&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Steven_Vitale-Saturday_Morning.png&#34; alt=&#34;Steven_Vitale-Saturday_Morning&#34;  /&gt;
 Saturday Morning[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hersey ne güzeldi 1990&amp;rsquo;da 1991&amp;rsquo;de. &lt;a href=&#34;https://darkestnotes.org/2009/09/26/eski-bilgisayarlar-amiga/&#34;&gt;Amiga&lt;/a&gt; bilgisayar vardı. Beyaz ekranda Workbench disketi tutan bir el. Disket sürücüden tuhaf sesler çıkardı yükleme esnasında. Mavi pencereli GUI&amp;rsquo;si vardı, kendine özel karakterleri, ikonları. Bazı programlar ve oyunlar sadece 1 MByte RAM&amp;rsquo;de çalışırdı. &lt;a href=&#34;https://darkestnotes.org/2015/07/12/dergilerdergicilik/&#34;&gt;Dergilerden&lt;/a&gt; takip ederdik yeni çıkan oyunları, programları. MAC Adventure okurduk, eski oyunları yeniden oynardık.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_2750&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;1316&amp;rdquo;]&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Amiga_500.png&#34; alt=&#34;Amiga_500&#34;  /&gt;
 Amiga 500, not Plus model![/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://darkestnotes.org/2010/05/31/80lerde-muzik-dinlemek/&#34;&gt;Müzik&lt;/a&gt; dinlemek ayrı bir keyifti. Kasete çekilirdi albümler, önceleri LP&amp;rsquo;den kopyalanırdı, cızırtılı olurdu ama bangır bangır gelirdi ses. Sonra CD&amp;rsquo;ler çıktı, daha kaliteli dedik ama bir yavanlık vardı, dijitaldi çünkü.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hersey daha güzeldi eskiden, oynadığımız oyunun suyunu çıkarırdık, en ince detayları bilir, disketin içindeki hangi dosyanın ne işe yaradıgını ezberlerdik. Yaptıgımız hersey ayrı bir keyif verirdi, öylesine degildi hiçbirsey.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_2755&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;1024&amp;rdquo;]&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Amiga_500_Plus.png&#34; alt=&#34;Amiga_500_Plus&#34;  /&gt;
 Amiga 500 Plus Model[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sonra Amiga 500+ çıktı. Aynı eski Amiga&amp;rsquo;ydı, mor fondaki hareketli Workbench disketi dısında. Bazı oyunları çalıstırmazdı, problem çıkarırdı, ama çok güzel aletti. Hep hayal etmisimdir, karlı bir yılbaşı günü, okulun olmadıgı bir hafta sabah erkenden kalkıp Amiga&amp;rsquo;mın basına oturup saatlerce oyun oynamayı. &lt;a href=&#34;https://darkestnotes.org/2006/12/03/f-29-retaliator/&#34;&gt;F-29 Retaliator&lt;/a&gt;, Pirates!, Guild of Thieves&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog Tarihçesi</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/blog-tarih%C3%A7esi/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/blog-tarih%C3%A7esi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://bromr.tumblr.com&#34;&gt;tumblr.&lt;/a&gt;’ın belirli sunucularına erişimin yasaklanması sebebiyle kısmen tuhaflaşan 10 yıllık blog’umu &lt;a href=&#34;http://wordpress.org&#34;&gt;WordPress.org&lt;/a&gt;’ye taşımaya karar verdim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ücretsiz blog (veya içerik diyelim) servislerinin en önemli sorunu tüm içeriğin onların sunucusunda kalması ve sorunlar oluştuğunda ulaşılamaz hale gelmesi. İlk blogumu &lt;a href=&#34;http://omerbalamir.blogspot.com.tr&#34;&gt;Blogger&lt;/a&gt; ile oluşturmuştum. Yaklaşık 2006–2008 arası kullandım. Daha sonra blogger’a erişim yasaklandığında 26 Ekim 2008’de &lt;a href=&#34;http://omerbalamir.livejournal.com&#34;&gt;LiveJournal&lt;/a&gt;’a (2008–2009) geçtim. Bir ara &lt;a href=&#34;https://omerbalamir.wordpress.com&#34;&gt;WordPress&lt;/a&gt;&amp;lsquo;i de denedim. Daha organize ve hızlı paylaşım özellikleri bulunması sebebiyle 2009’da ise tumblr. kullanmaya başladım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[gallery type=&amp;ldquo;slideshow&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;2690,2688,2687,2686,2685,2684,2689&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hepsi ücretsiz olan bu servislerde yer alan içeriğimi tumblr.’da birleştirmeye çalıştım. Ancak iyi kötü içeriğin büyük kısmı tumblr. sunucularında kaldı. Tasarım ve görünüm olarak 2 Şubat 2013&amp;rsquo;de şeklini alan blog o zamandan bu zamana pek büyük değişim geçirmedi. Ta ki 06 Aralık 2015&amp;rsquo;de kendi alanıma taşımaya karar verinceye kadar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geçen yıl heveslenerek bir hosting satın aldım, kısmen taşıma işlemini gerçekleştirmiş, ancak gerekli düzenlemeleri yapmaya üşendiğimden kullanmamıştım, tumblr. ile yola devam etmiştim. Bu yıl kararlı bir şekilde Wordpress ile birlikte tüm içeriği bir &lt;em&gt;plug-in&lt;/em&gt; sayesinde kendi alanıma taşıdım, şimdi site tamamıyla elimin altında. Yedeğini alıp başka bir yere taşımak kolay, yaklaşık son bir haftadır bu işle uğraşıyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Öncelikle sadece blogu taşıyıp bırakmadım. Tüm entry’ler tek tek incelendi, gözden geçirildi. Yıllar önce (ağırlıklı olarak 2009 yılı) twitter iletilerimin bloguma import edilmesi sebebiyle çok sayıda durum güncellemesi, wordpress’in &lt;em&gt;post-type&lt;/em&gt;’larına uygun hale getirildi, çoğu ölü link düzeltilmeye çalışıldı. Kaybolan içerik tamamlanmaya çalışıldı. Yaklaşık &lt;strong&gt;900&lt;/strong&gt; entry’den oluşan blog hayatım, gereksiz ve ne olduğu anlaşılamayan entry’lerin silinmesi ile &lt;strong&gt;818&lt;/strong&gt; civarında enty’ye daraltıldı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kendi kendime oturup baştan sona baktığımda 2006 yılından itibaren güzel bir arşiv oluşmuş aslında. Nelerle uğraşmışım, ilgilenmişim, sayısız internet sitesi, uygulama kullanılmış, çoğu tarihin tozlu çöplüğünde kaybolup gitmiş artık. Paylaştığım linklerin hemen hepsi ölmüş, arada çok eskilerden kalan ve halan yaşayan linklerin olması şaşırttı tabi beni. Bundan sonra dışarıya link verirken (yada içerik paylaşırken) daha seçici olmam gerektiğini düşünüyorum. En azından içeriğin bir bölümü kopya edilerek kendi sunucumda barındırılabilir, neyin ne olduğu yıllar sonra bakıldığında bile anlaşılabilir böylece.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amiga 500 Working Condition</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/amiga-500-working-condition/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/amiga-500-working-condition/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[gallery columns=&amp;ldquo;1&amp;rdquo; size=&amp;ldquo;large&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;947&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;amiga&#34;&gt;Amiga&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sent from my iPhone - Posted using &lt;a href=&#34;http://mobypicture.com/?clhlqc&#34;&gt;Mobypicture.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://mobypicture.com/?clhlqc&#34;&gt;http://mobypicture.com/?clhlqc&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
