<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Ios on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/ios/</link>
    <description>Recent content in Ios on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/ios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tweetbot 6</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/tweetbot-6/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/tweetbot-6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/tapbots_2021-Jan-27.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tapbots’un iPhone için Twitter client’i Tweetbot’da abonelik sistemini zorunlu tutan uygulamalar kervanına katılmış sonunda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Her yıl yenilemem gereken aboneliklerin listesine Tweetbot’u da eklemek gerekiyor artık…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>iOS 13</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ios-13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ios-13/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/top-new-ios-13-features.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;iOS 13 iPhone’larımıza geldi gelmesine ama sorunlarıyla birlikte geldi. Daha iOS 13 çıkmadan 13.1 betaları dağıtıldı, 13.1.1 sonrasında 13.1.2. Herşey içinde bulunsun derken Apple fazlasıyla karman çorman bir hale getirdi iOS’u. Bu durum ister istemez sistemde hantallaşmaya yol açıyor kuşkusuz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pek çok özelliği zaten ülkemizde kullanamıyoruz, bazı özelliklerinde farkında değiliz bile. Apple’ın iOS 13 sayfasında şöyle bir baktım neyi kullanıyorum, hangi özellikler bana faydalı diye, görünürde pek birşey yok.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>iOS 9</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ios-9/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ios-9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://d.pr/i/10hHo&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://d.pr/i/10hHo&amp;#43;&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;iOS 9 geçtiğimiz ay içinde 16 Eylül Çarşamba günü kullanılabilir oldu. Aylardır beta sürümlerini kullanıyor olsam da, bazı özellikleri ancak herkes tarafından kullanılabilir olduğunda, uygulamalar iOS 9 için güncellendiğinde anlaşılır hale gelebiliyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Internet üzerinde iOS 9 için yazılmış çok kapsamlı incelemeler yer alıyor. Rene Ritchie&amp;rsquo;nin 21000 kelimelik &lt;a href=&#34;http://www.imore.com/ios-9-review&#34;&gt;incelemesi&lt;/a&gt;, Federico Viticci&amp;rsquo;nin bir kitap kadar kapsamlı (48.000 kelime!) ve iPad ile yazılan &lt;a href=&#34;https://www.macstories.net/stories/ios-9-review/&#34;&gt;incelemelerinde&lt;/a&gt; detaylar mevcut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;iOS 9&amp;rsquo;da benim için önemli olan ve kullanımının yaygınlaşması ile daha da önemli hale gelecek özellikler şu şekilde sıralanıyor;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>iOS 8 DevKit</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ios-8-devkit/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ios-8-devkit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://d.pr/i/SyX9&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://d.pr/i/SyX9&amp;#43;&#34; alt=&#34;iOS 8 DevKit&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sonbaharın gelişi Apple dünyasında son yıllarda yeni iPhone modelleri ve iOS ile Mac OS’un piyasaya çıkış tarihlerinin yaklaştığına işaret eder. Yaz aylarında Beta sürümlerle yenilikler hakkında tecrübe edinmeye çalışsak da Final sürümler piyasaya çıkmadan işletim sistemleri ile ilgili yazılıp çizilen şeylerin çok anlamı yok.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Telefonumda yaklaşık 3 haftadır iOS 8 Beta kullanıyorum. Genel olarak stabil, bunun yanında çeşitli uygulamalarda doğal olarak sorunlar var. Yoğun kullanımda telefonun ısınması ve bataryanın hızla boşalıyor olması betaların ortak problemlerinden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>iOS 7</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ios-7/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ios-7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://d.pr/i/jnmh&amp;#43;&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haziran ayında tanıtımı yapılan iOS 7&amp;rsquo;nin 1.betasını telefonuma geçtiğimiz hafta içinde yüklemiş bulundum. Beta sürümleri sürekli kullandığınız telefonlara yüklemenin tehlikelerinden bahsedilse de yazılım-donanım tehlikeleri ile yüzleşmeyi seven birisi olarak bir beta sürümünü en iyi her gün kullandığım telefonla en iyi şekilde test edilebileceğini düşünenlerdenim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;iOS 7&amp;rsquo;yi ilk gördüğümde gerçekten hayal kırıklığına uğradım. Windows Phone&amp;rsquo;a büyük ölçüde benzemesi, nedense bir türlü sevemediğim Avenir yazıtipi, genel görünümde skeumorphismin terkedilerek pastel tonlu renkli bir görünümün oluşturulması hiç hoşuma gitmemişti. Görünümün dışında uygulama geliştiriciler için sağlanan &lt;a href=&#34;https://developer.apple.com/ios7/&#34;&gt;1500&amp;rsquo;den fazla yeni API&lt;/a&gt;‘nin dışında yeni özellikler arasında beni çok etkileyen birşeyler de bulamamıştım.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Thinglist</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/thinglist/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/thinglist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://d.pr/i/WAc7&amp;#43;&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bir daha hiçbirşeyi unutmayın&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bazen unutmak istemediğim şeyleri hızlı bir şekilde not almam gerekir, ama alınan bu notlar zamanla karmaşık hale gelir, aranılan bulunamaz ve notlar kaybolur gider.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://getthinglist.com&#34;&gt;Thinglist&lt;/a&gt; işte böyle karmaşık notları belirli kategorilere ayırmak için minimal bir tasarımla hazırlanmış bir &lt;a href=&#34;http://appstore.com/thinglist&#34;&gt;iOS&lt;/a&gt; uygulaması. Ana ekranında 9 kategori (Film, Kitap, Müzik, Yemek, Kişi, Ürün, Yer, Bar ve Fikir) yer alıyor. Seçimimi yapıp notumu kaydediyorum, işte bu kadar! İşlevsel, başarıyla tasarlanan ve uygulanan minimalist uygulamaları seviyorum.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>iOS 6.1 Göze Çarpan Yenilikler</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ios-6.1-g%C3%B6ze-%C3%A7arpan-yenilikler/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ios-6.1-g%C3%B6ze-%C3%A7arpan-yenilikler/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/tumblr_inline_mhelksQHEN1qz4rgp.png&#34; alt=&#34;image&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple&amp;rsquo;ın mobil cihazlar için ürettiği iOS işletim sisteminin 6.1 sürümü 28 Ocak&amp;rsquo;da kullanıcıların hizmetine sunuldu. Görsel olarak çok fazla yenilik bulunmamasına karşın pek çok &lt;a href=&#34;http://support.apple.com/kb/HT5642#&#34;&gt;güvenlik&lt;/a&gt; güncelleştirmesini içinde barındıran yeni sürümde göze çarpan yenilikler ise şöyle;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Çeşitli ülkelerde sağlanan LTE desteği&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fandango (USA)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;iTunes Match üyeleri için iCloud&amp;rsquo;dan şarkı indirebilme&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reklam kimliğini sıfırlama&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;- Carrier Update&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Turkcell 14.0&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;- Music.app&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lock ekranında değişiklik&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lock ekranında kontrol düğmelerinde değişiklik&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/tumblr_inline_mhelqd3sOI1qz4rgp.png&#34; alt=&#34;image&#34;  /&gt;
        &lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/tumblr_inline_mhelqrxZhr1qz4rgp.png&#34; alt=&#34;image&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>iOS 6</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ios-6/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ios-6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/tumblr_marlcnUvfd1qztw2k.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple iOS 6&amp;rsquo;nın 200&amp;rsquo;den fazla yeni özellikle birlikte geldiğini söylüyor. Bu özelliklerin pek çoğu biz kullanıcılar tarafından farkında olmadan kullanılıyor. Bir kısmı ise dikkatimizi çekmiyor. Bir bölümünü ilk bakışta, bir bölümünü ise bir süre kullandıkça fark ediyoruz. Yaklaşık bir haftadır kullandığım iOS 6&amp;rsquo;da fark ettiğim ve diğer incelemelerde okuyarak kullandığım bazı özellikleri sıraladım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Music.app&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Beyaz gri fon&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Ses düğmesi üzerindeki metal yansıma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;App Store&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Uygulama güncellemeleri için şifre sorulmuyor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
