<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>internet on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/internet/</link>
    <description>Recent content in internet on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/internet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tweekly.fm Sona Geldi</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/tweekly.fm-sona-geldi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/tweekly.fm-sona-geldi/</guid>
      <description>Severek kullandığım bir internet servisi daha Twitter’ın API ulaşımını sonlandırması nedeniyle yolun sonuna geldi. Tweekly.fm basit bir uygulamaydı. Last.fm’e skroplanan şarkılardan haftalık olarak en çok dinlenen müzisyenleri filtreler ve bir tweet atardı -bu hafta en çok dinlediklerin- diye.
Bir start-up olarak açılan servise 13 Şubat 2015 tarihinde açılır açılmaz hemen üye olmuş ve desteklemiştim. Twitter’ı uzun yıllardır pek aktif kullanmasam da her hafta Tweekly.fm benim için çalışır ve timeline’ıma bir tweet atardı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wordpress&#39;den Hugo&#39;ya Geçiş</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/wordpressden-hugoya-ge%C3%A7i%C5%9F/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/wordpressden-hugoya-ge%C3%A7i%C5%9F/</guid>
      <description>2006 yılından beri çeşitli sitelerde yer alan blog&amp;rsquo;umu hosting firmamın PHP 8&amp;rsquo;i zorunlu tutması ve Wordpress tema ve eklentilerinin PHP 8 ile sorunlar çıkarması sebebiyle Hugo&amp;rsquo;ya geçirmeye karar verdim.
Wordpress&amp;lsquo;i 2015 yılından beri kullanıyordum ve herhangi bir sorunum yoktu. Bununla birlikte tema ve eklentilerin her güncelleme sonrası sorun çıkarabilecek olma ihtimali bie keyif kaçırıcı bir etkendi blog&amp;rsquo;um için.
Hugo oldukça basit bir sisteme sahip. Text dosyalarını derleyerek statik, HTML tabanlı basit bir internet sitesi yaratıyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TweetBot&#39;a Veda!</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/tweetbota-veda/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/tweetbota-veda/</guid>
      <description>Twitter&amp;rsquo;a 2008 yılında kaydolmuştum. O yıllarda sosyal medya daha yeni oluşmaya başlıyordu ve Twitter&amp;rsquo;daki tek amaç o an ne yaptığını bildirmekten ibaretti.
Yıllar geçtikçe işler değişti, Twitter büyüdü, artık takip edilmeyen hesapları bile size zorla göstermeye, aralara reklamlar almaya başladı. İşte o zamanlar Twitter&amp;rsquo;a sadece kendi timeline&amp;rsquo;ınıza ulaşmayı sağlayan programlar yaygınlaşmaya başladı. Echofon, Twitterrific, Tweetie&amp;hellip;ve TweetBot!
Sadece takip ettiklerimi göstermesi ve reklamları timeline&amp;rsquo;ımın dışında tutması ile TweetBot 2011 yılından beri hem telefonumda hem de bilgisayarımda kullandığım bir program olmuştu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SendToDropBox</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/sendtodropbox/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/sendtodropbox/</guid>
      <description>DropBox’ın ortaya çıkış sebebi insanların dosyaları paylaşabilmek için birbirlerine e-posta atmalarından kurtulması amaçlanmıştı. Bazen işyerinde oluşturulan dosyalarda akşam evde çalışabilme amacıyla kendime bile mail attığım olmuştur.
Bununla birlikte işyerinde DropBox’a erişebilme imkanı olmaması nedeniyle bazı dosyaları e-posta yoluyla DropBox hesabıma göndermenin yollarını ararken sendtodropbox servisini buldum. DropBox’ın oluşum felsefesine ters düşse de servisin çok işime yaradığını ifade etmeliyim. Üstelik ücretsiz bir servis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet, HTML, Blog</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/internet-html-blog/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/internet-html-blog/</guid>
      <description>Internet’in hayatımıza girmesi ile birlikte, iyi kötü internet kullanan herkesin denemek istediği ilk şey kendi web sitesini hazırlamak olmuştur.
Bedava alan sağlayan ilk servisler[1] hazırda bulunan şablonları ile kullanıcıların web sitesi oluşturmasını kolaylaştırmıştır. Kişisel web sitesi oluşturmak isteyen herkes birazcık HTML öğrenmiş, siteler hazırlamış, renkli animasyonlu .GIF dosyaları ile ekranı ve arkaplanı doldurmuş, para kazanabilme umudu ile reklam bannerları ve dijital ziyaretçi sayısını gösteren sayaçlar eklemiştir.
Herhangi bir içerik bulundurmayan, sadece web sayfası nasıl oluşturulur mantığı ile hazırlanan bu sayfalar kısa sürede unutulmuş ve ortadan kalkmıştır bununla birlikte blog denilen çoğu zaman “internet günlüğü” olarak yanlış bir anlam yüklenen oluşum ortaya çıkmıştır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>App.net</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/app.net/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/app.net/</guid>
      <description>Twitter&amp;rsquo;ın bir ileri aşaması App.net olmalı. Reklam olmadan, yarattığımız içeriğin tümüyle kontrolümüz altında olması sosyal network&amp;rsquo;ün en önemli özelliklerinden biri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloglar ve Blog Servisleri</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/bloglar-ve-blog-servisleri/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/bloglar-ve-blog-servisleri/</guid>
      <description>Yaklaşık 2 yıldır blog yazarıyım (!)-(Blog yazarı ne demekse artık) İlk blog&amp;rsquo;um Google&amp;rsquo;ın Blogger&amp;lsquo;ı oldu. Pek sık güncelleyemesem de ihtiyaçlarıma cevap veren yeterli bir sistemi ve yapısı vardı. Daha sonra LiveJournal&amp;lsquo;ı denedim. Normal blog yazılarından çok sosyal-iletişim yapısı ile dikkat çekiyordu. Bir diğer denemem Wordpress ile oldu. Wordpress&amp;lsquo;de temiz, yalın yapısı ile dikkat çekmesinin yanında, LiveJournal gibi widgetların yetersizliği, çoğu 3. parti widgetı reddetmesi nedeniyle pek gözüm tutmadı.
Döndük dolaşdık, yine Blogger&amp;rsquo;da karar kıldık gibi oldu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LibraryThing</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/librarything/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/librarything/</guid>
      <description>FriendFeed&amp;rsquo;den sonra internet sosyal platformları içerisinde beni en çok etkileyen LibraryThing oldu. Kütüphanenizi bilgisayar ortamında (daha doğrusu, internet ortamında) kataloglamak için geliştirilmiş. LibraryThing&amp;rsquo;in bedava kullanımı 200 kitaba kadar kayıt girmenize imkan veriyor. Kitapları ISBN numarasına göre aratabilir, yeni kitaplar ekleyebilir, var olan kayıtları diğer edisyonlar ile eşleştirebilirsiniz. Kitap kapak resimlerini ekleyebilir, okuduğunuz kitapların eleştiri/yorumlarını yapabilir, beğendiğiniz kitap türlerine göre yeni arkadaşlıklar kurabilirsiniz.
Tabi bu dediklerim kitap okuma kültürü gelişmiş ve internet kullanım seviyesi chat kültürünü aşmış ülkeler için geçerli.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
