<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>book on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/categories/book/</link>
    <description>Recent content in book on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/categories/book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Manu Larcenet ve Sıradan Zaferler</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/manu-larcenet-ve-s%C4%B1radan-zaferler/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/manu-larcenet-ve-s%C4%B1radan-zaferler/</guid>
      <description>(2017 yılından kalma bu eski taslak metin -blog’da yayımlanacaklar- klasöründe uzun süre bekledikten sonra bu ay yayımlanıyor.)
Ülkemizde çizgi-roman algısı, absürt hikayeler, cinsellik, abartılı küfür vb. içerik olarak algılanıp uygulandığından (kim bilir sürekli bu şekilde sunulduğundan alıcısı da hoşlanıyor demek) süper kahraman hikayeleri dışında doğru düzgün birşeyler okuyabilmek pek mümkün olamıyordu.
Tesadüfen elime geçen Manu Larcenet’in çizgi romanı Sıradan Zaferler beni bu açıdan fazlasıyla tatmin etti. Temiz çizimler, günümüz insanının sorunları, sürükleyici, uzun ama keyifli bir hikaye ve insanın kendisiyle biraz acı bir şekilde yüzleşmesi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bitmap Books</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/bitmap-books/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/bitmap-books/</guid>
      <description>İngiltere merkezli bir kitabevi Bitmap Books. Retro bilgisayarlar ve oyun konsolları ile ilgili kitap araştıran birinin internette ilk gözüne çarpan firmalardan biri.
Ağırlıklı olarak retro bilgisayar-oyun konsol severlere yönelik kitaplar hazırlasalar da yine retro koleksiyon severlere yönelik Unofficial Micro Machines Collection gibi minyatür araba katalogları ve çizgi roman - manga türünden kitapları da yayına hazırlıyorlar.
Günümüzde özenerek hazırlanmış internet siteleri ciddi kullanıcı ve alıcıların gözünden kaçması mümkün olmuyor zaten. Bitmap Books’un internet sitesi de bu şekilde özenle hazırlanmış, satıştaki ürünlerin detaylı ve yüksek çözünürlüklü profesyonelce çekilmiş fotoğrafları ile alma niyeti oladan siteyi dolaşan kullanıcılarda bile alma isteği uyandırmayı başarabiliyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erling Kagge - Gürültü Çağında Sessizlik</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/erling-kagge-g%C3%BCr%C3%BClt%C3%BC-%C3%A7a%C4%9F%C4%B1nda-sessizlik/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/erling-kagge-g%C3%BCr%C3%BClt%C3%BC-%C3%A7a%C4%9F%C4%B1nda-sessizlik/</guid>
      <description>Erling Kagge… Norveçli kâşif, koleksiyoner… Hem Everest’in zirvesine, hem Güney Kutbu’na, hem de Kuzey Kutbu’na yardımsız ulaşarak The Three Poles Challange’ı gerçekleştirebilen az sayıdaki insandan biri. Üstelik Güney Kutbu’nu keşfe tek başına çıkmış. 1996 yılında kurduğu Kagge Forlag yayınevinin sahibi ve orada çalışıyor. Özenilecek bir hayat.
Gürültü Çağında Sessizlik kitabında sessizliği dinlemenin, sessizlik içinde oturabilmenin kıymetinden bahsediyor Erling Kagge. 50 gün süren ve tek başına gerçekleştirdiği Güney Kutbu yürüyüşünde bu durumu fazlasıyla deneyimlediğini hayal edebiliyorum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cumhuriyet Gazetesi</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/cumhuriyet-gazetesi/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/cumhuriyet-gazetesi/</guid>
      <description>Hafta sonu Hasan Cemal&amp;rsquo;in Cumhuriyeti Çok Sevmiştim kitabını okurken, Hasan Cemal&amp;rsquo;in Cumhuriyet Gazetesi ile ilk kez tanışmasının benimkine ne kadar benzediğini fark ettim. İlk tanışmasını söyle anlatmış Hasan Cemal;
Nadir Bey&amp;rsquo;e Cumhuriyet&amp;rsquo;i ilk kez ne zaman elime aldığımı anlattım. 1950 yılıydı. Altı yaşındaydım. İlkokula yeni başlamıştım… babam akşamları evde okurdu. Bir seferinde annem gazeteyi bana uzatmış ve yeni çıkmaya başlayan bir karikatür bandını göstermişti gülerek. Profesör Nimbüs&amp;rsquo;tü bu…
Ben de Cumhuriyet gazetesi ile altı-yedi yaşımda okumayı yeni sökmeye başladığım günlerde 1983 yılında tanışmıştım.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Star Wars Darth Maul -Shadow Hunter-</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/star-wars-darth-maul-shadow-hunter-/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/star-wars-darth-maul-shadow-hunter-/</guid>
      <description>Küçük yaşlarımdan beri ilgiyle izlediğim Star Wars filmlerinin yanında seriye ait hiçbir kitabı okumamış olduğumu da itiraf etmem gerekir. Genelde filmini izledikten sonra filme ait kitabı okumayı pek tercih etmesemde Sith’ler ve tarihçeleri hakkında resmi bir kaynağa başvurma ihtiyacı hissettim.
Michael Reaves[1] tarafından 2001 yılında yazılan ve serinin ilk filmi The Phantom Menace’dan hemen önce yaşanan olayları anlatan Darth Maul -Gölge Avcı- kitabı farklı karakterlerin yollarının kesişmesi ve hızlı gelişen olay kurgusu ile sürükleyici bir kitap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maksim Gorki, Ana</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/maksim-gorki-ana/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/maksim-gorki-ana/</guid>
      <description>Akşam olup da batan güneşin kızıl ışınları pencere camlarını tutuşturunca, fabrikanın taş karnı kusmuk gibi dışarı atardı öğüttüğü insanları, ve yüzleri isten kararmış işçiler aç insanlara özgü parlak dişlerini göstererek yeniden sokaklara dolar, ortalığa makine yağı kokuları yayarlardı ekşi ekşi. Artık sesler canlı ve hatta neşeli çıkardı, çünkü forsalık o gün için son bulmuştu, evde akşam yemeği yiyip dinleneceklerdi. Fabrika bir gün daha yutmuştu. Makineler, insan kaslarındaki bütün gücü kendi ihtiyaçları için emmişti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diary of U-Boat Commander</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/diary-of-u-boat-commander/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/diary-of-u-boat-commander/</guid>
      <description>It was rather curious feeling that one was looking at men, each in himself a unit of civilization, and yet many of whom were about to die in the interests thereof.
Highlighted by Omer Balamir in The Diary of a U-boat Commander by Anonymous</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Franz Kafka</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/franz-kafka/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/franz-kafka/</guid>
      <description>He remained in this state of empty and peaceful reflection until the tower clock struck three o’clock in the morning. From the window he witnessed the beginning of the general dawning outside. Then without willing it, his head sank all the way down, and from his nostrils flowed out weakly his last breath.
Highlighted by Omer Balamir in Metamorphosis by Franz Kafka</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Franz Kafka</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/franz-kafka/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/franz-kafka/</guid>
      <description>He remembered his family with deep feelings of love.
Highlighted by Omer Balamir in Metamorphosis by Franz Kafka</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finished reading Yerdeniz Büyücüsü by Ursula K. Le Guin</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/finished-reading-yerdeniz-b%C3%BCy%C3%BCc%C3%BCs%C3%BC-by-ursula-k.-le-guin/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/finished-reading-yerdeniz-b%C3%BCy%C3%BCc%C3%BCs%C3%BC-by-ursula-k.-le-guin/</guid>
      <description>Finished reading Yerdeniz büyücüsü by Ursula K. Le Guin, Çiğdem Erkal İpek
Sürükleyici bir hikayesi olan bu fantastik kitap, gençliğimde bilgisayarda oynadığım ilk FRP oyunlarını hatırlattı bana…İnsanın yaşı ilerledikçe fantastik öykülerden aldığı keyif azalıyor gibi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bir Delinin Hatıra Defteri</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/bir-delinin-hat%C4%B1ra-defteri/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/bir-delinin-hat%C4%B1ra-defteri/</guid>
      <description>Uzağa, çok uzağa, hiçbir şeyi göremeyeceğim, duyamayacağım insansız bir dünyaya götürsün beni!..
Highlighted by Omer Balamir in Bir Delinin Hatıra Defteri</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Started reading Bir Delinin Hatıra Defteri by Nikolai Vasilievich Gogol</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/started-reading-bir-delinin-hat%C4%B1ra-defteri-by-nikolai-vasilievich-gogol/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/started-reading-bir-delinin-hat%C4%B1ra-defteri-by-nikolai-vasilievich-gogol/</guid>
      <description>Started reading Bir Delinin Hatıra Defteri by Nikolai Vasilievich Gogol</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İnsancıklar</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/insanc%C4%B1klar/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/insanc%C4%B1klar/</guid>
      <description>Geçmiş kötü bile olsa, anısı tatlı bir elem verir insana. Beni üzen çirkin bir olayı bile sonraları çirkinliğinden sıyrılmış, hoş bir biçimde anımsarım.
Dostoyevski, “İnsancıklar”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klasik Kitaplar</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/klasik-kitaplar/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/klasik-kitaplar/</guid>
      <description>[gallery columns=&amp;ldquo;1&amp;rdquo; size=&amp;ldquo;medium&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;475&amp;rdquo;]
Kütüphanemde eksik olan klasiklerden 4&amp;rsquo;ünü tamamladım.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Short biography of sci-fi legend H.G. Wells</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/short-biography-of-sci-fi-legend-h.g.-wells/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/short-biography-of-sci-fi-legend-h.g.-wells/</guid>
      <description>Short biography of sci-fi legend H.G. Wells
(via Instapaper)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vikingler - Yeni Kitap</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/vikingler-yeni-kitap/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/vikingler-yeni-kitap/</guid>
      <description>My new book! Sent from my iPhone - Posted using Mobypicture.com
http://mobypicture.com/?fx1wc9</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LibraryThing</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/librarything/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/librarything/</guid>
      <description>FriendFeed&amp;rsquo;den sonra internet sosyal platformları içerisinde beni en çok etkileyen LibraryThing oldu. Kütüphanenizi bilgisayar ortamında (daha doğrusu, internet ortamında) kataloglamak için geliştirilmiş. LibraryThing&amp;rsquo;in bedava kullanımı 200 kitaba kadar kayıt girmenize imkan veriyor. Kitapları ISBN numarasına göre aratabilir, yeni kitaplar ekleyebilir, var olan kayıtları diğer edisyonlar ile eşleştirebilirsiniz. Kitap kapak resimlerini ekleyebilir, okuduğunuz kitapların eleştiri/yorumlarını yapabilir, beğendiğiniz kitap türlerine göre yeni arkadaşlıklar kurabilirsiniz.
Tabi bu dediklerim kitap okuma kültürü gelişmiş ve internet kullanım seviyesi chat kültürünü aşmış ülkeler için geçerli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Secret</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/the-secret/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/the-secret/</guid>
      <description>Son günlerin moda kitabı (gerçi biraz eskidi ama) The Secret&amp;rsquo;ı bende okudum. Rhonda Byrne tarafından kaleme alınan kitap, milyonlarca insana mutluluk getirmek için (!) yazarlar, öğretmenler, film yapımcıları, tasarımcılar ve yayıncılardan oluşan muhtşem (!) bir ekibi bir araya getirmiş. The Secret aslında sadece bir kitap değil, belgesel (!) aslında.
Kitabın temeli “çekim yasası&amp;quot;na dayanıyor. Temel felsefe &amp;ldquo;iyi düşün, iyilik yap, mutlu ol&amp;quot;üzerine kurulu ki zaten binlerce yıldır tüm dinlerin kaynağını oluşturan temel düşünce bu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
