<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Statistics on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/statistics/</link>
    <description>Recent content in Statistics on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/statistics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2007-2015 Yılları Müzik İstatistikleri</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/2007-2015-y%C4%B1llar%C4%B1-m%C3%BCzik-istatistikleri/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/2007-2015-y%C4%B1llar%C4%B1-m%C3%BCzik-istatistikleri/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2007 yılı Eylül ayından beri dinledigim her sarkının, her albümün istatistigini &lt;a href=&#34;http://www.last.fm/user/OmerBalamir&#34;&gt;Last.fm&lt;/a&gt; ile tutmaya çalısırım. Kolay degildi eskiden, ilk basladıgım zamanlarda iPod ile farklı mp3 playerlar ile dinlenen sarkıların skroplamasını yapabilmek. Bugünlerde eskiye göre daha kolay hale geldi, internet hizmetleri gelisti, müziği sadece sürekli internete baglı telefonlar ve bilgisayarlar ile dinler olduk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013&amp;rsquo;de Spotify Türkiye&amp;rsquo;ye geldikten sonra bu istatistik isi daha bir renkli hale geldi, Last.fm&amp;rsquo;in yanında Spotify&amp;rsquo;da kendine göre bir istatistik sistemi yerleştirdi. Bununla birlikte her zaman Spotify kullanmıyorum, genelde bilgisayarda dinlerken &lt;a href=&#34;https://www.feisty-dog.com/decibel/&#34;&gt;Decibel&lt;/a&gt;, bazen iTunes kullanıyorum. Her halükârda tüm sarkılar Last.fm&amp;rsquo;e skroplandıgından ana istatistik kaynagım Last.fm şüphesiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spotify ile 2014 yılında dinledigim sarkılar ve istatistikleri geçen yıl burada&lt;a href=&#34;https://darkestnotes.org/2014/12/03/heres-how-i-played-in-2014-how-did-you-play/&#34;&gt;⧉&lt;/a&gt; özetlemistim. Spotify&amp;rsquo;ın her yıl yayınladıgı &amp;ldquo;&lt;em&gt;Year In Music&lt;/em&gt;&amp;rdquo; baslıklı istatistigimin özeti su sekilde olustu bu yıl.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.omrb.org/wp-content/uploads/2015/12/Spotify-YearInMusic.png&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Spotify-YearInMusic.png&#34; alt=&#34;Spotify-Year In Music&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spotify ile 2015&amp;rsquo;de 18.000 dakika (293 saat veya 12 gün) müzik dinlemisim, geçen yıla göre 74 artan 339 farklı sanatçı, 1494 farklı sarkı dinlenmis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aslında bu yazımdaki amaç sadece geçen yılı degil, 2007&amp;rsquo;den bu yana tüm müzik dinleme istatistigimin genel degerlendirmesini yapmak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Last.fm 2007&amp;rsquo;den bu yana dinledigim sarkı sayısını gösteren söyle bir grafik hazırlamıs;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Last.fm_2007-2015.png&#34; alt=&#34;Last.fm_2007-2015&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buna göre 10.578 sarkı ile rekorumu 2008 yılında kırmısım. Last.fm&amp;rsquo;i dogru düzgün kullandıgım ilk yıl ve ilk heves olması bakımından normal. Sonraki yıllar 4500-8000 arasında sarkı dinledigim görülüyor, her gün yaklasık 16 sarkı, tüm yıllar baz alınırsa 18 sarkı dinliyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Genel olarak bakıldıgında fazlasıyla yüksek bir rakam. 2009 yılından beri tam zamanlı çalıstıgım düsünüldügünde hafta içi çok fazla müzik dinlemek mümkün olmuyor, sadece ise gidip gelirken yolda en fazla 45 dakika dinliyor olabilirim. Hafta sonlarında zamanımın çogunu müzik dinlemeye ayıramıyorum. Günlük 16-18 sarkı epeyce yüksek bir rakam olmakla beraber yavas yavas düsüse geçmis gibi görülüyor. Bununla birlikte bu yıl (&lt;em&gt;2013 hariç - Spotify kullanmaya basladıgım için biraz fazla dinledim o yıl&lt;/em&gt; ☺️) 2010&amp;rsquo;dan bu yana en fazla müzik dinledigim yıl oluyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2008-2009 yılları Last.fm ve sosyal medyanın popülerligi sebebiyle oldukça yüksek dinleme sayısına ulasmısım. 2011 yılında neden bu kadar az dinledigimi düsündüm ama dogru dürüst hiçbir sebep bulamadım. 2013 yukarıda da degindigim gibi Spotify sebebiyle normalden fazla bir dinleme sayısına ulasmısım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En çok dinledigim gruplar&lt;a href=&#34;http://www.last.fm/user/OmerBalamir/library/artists&#34;&gt;⧉&lt;/a&gt; içinde zirveyi tabiki açık ara Megadeth (&lt;em&gt;Baska kim olabilirdi?&lt;/em&gt;) çekiyor. Tüm zamanlar içinde en çok dinledigim albüm&lt;a href=&#34;http://www.last.fm/user/OmerBalamir/library/albums&#34;&gt;⧉&lt;/a&gt; ise Megadeth&amp;rsquo;den Warchest olmus, içerdigi sarkı sayısı düsünüldügünde normal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spotify istatistiklerine göre dinledigi müzige en sadık kitleyi heavy metal dinleyicileri olusturuyor. Kendi istatistigimde bu durumu fazlasıyla dogruluyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/Loyal_Heavy_Metal_Fans.png&#34; alt=&#34;Loyal_Heavy_Metal_Fans&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spotify 2014 Year Info</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/spotify-2014-year-info/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/spotify-2014-year-info/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[gallery columns=&amp;ldquo;1&amp;rdquo; size=&amp;ldquo;full&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;89&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Here’s how I played in 2014. How did you play? spotify.com/2014 #Spotify2014&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
