<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>apple on Darkest Notes</title>
    <link>https://darkestnotes.org/tags/apple/</link>
    <description>Recent content in apple on Darkest Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Oct 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://darkestnotes.org/tags/apple/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>iPhone 6 Plus</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/iphone-6-plus/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/iphone-6-plus/</guid>
      <description>İki haftadır kullanmakta olduğum iPhone 6 Plus ile ilgili düşüncelerim satırbaşları halinde şöyle sıralanıyor:
Batarya ömrü çok iyi gözüküyor. Yıllar sonra hergün şarj etmeme gerek olmayan bir telefon kullanıyor olmanın rahatlığını yaşıyorum. Telefonun en boy oranı biraz tuhaf. Uzunluğu oldukça fazla. Büyüklüğü ilk başta kullanımı zorlaştırıyor gibi gelse de zamanla alışılıyor. Tek el ile kullanmak çok rahat değil ancak bazı işleri tek el kullanarak halletmek mümkün. Büyük ekranlı telefonda internette gezinmek, yazıları okumak ayrı bir keyfi var.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Susan Kare, Iconographer</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/susan-kare-iconographer/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/susan-kare-iconographer/</guid>
      <description>https://vimeo.com/97583369</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple Store Türkiye</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/apple-store-t%C3%BCrkiye/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/apple-store-t%C3%BCrkiye/</guid>
      <description>Apple’ın online mağazası Türkiye’de açıldı. Artık tüm Apple ürünlerini ülkemizde piyasaya çıktığı anda ve distribütörlerin fahiş kâr marjları olmadan doğrudan satın alabilme imkanına kavuşmuş olduk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple&#39;ın Gidişatı</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/apple%C4%B1n-gidi%C5%9Fat%C4%B1/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/apple%C4%B1n-gidi%C5%9Fat%C4%B1/</guid>
      <description>iOS 7 ile başlayan ve skeumorphism’i ortadan kaldırmaya yönelik çalışmalar olarak algılanan Apple’daki yenilenme süreci daha kimsenin fark edemediği sorunları ortaya çıkardı aslında. Steve Jobs sonrası Apple yönetiminde gerçekleştirilen değişikliklerin kullanıcılara (ve müşterilere) sadece iOS ve MacOS’da görsel yenilikler yapılacağı şeklinde lanse edildi, oysa Apple kalite kontrol sisteminde büyük değişiklikler yapmışa benziyor.
Apple’ın bu aşamadan sonra asıl problemi, işletim sistemlerinin yeni görünümününün kullanıcılar tarafından kabul edilmesi değil, stabil çalışan ve bug’lardan arındırılmış bir iOS sürümünü kullanıcıların deneyimine sunabilmek olduğu anlaşılıyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MacBook Pro with Retina Display (Early 2013)</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/macbook-pro-with-retina-display-early-2013/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/macbook-pro-with-retina-display-early-2013/</guid>
      <description>Yeni aldığım 15.4&amp;quot; Retina MacBook Pro’yu test etmekle meşgulum. Teknik özellikleri şu şekilde sıralayabilirim.
2.4 GHz quad-core iNtel Core i7 CPU 8 GB 1600 MHz DDR3L Memory 256 GB SSD Flash Storage 15.4 inch 2880x1800 220 ppi (Samsung) 2.02 Kg. iNtel HD 4000 Graphics nVidia GeForce GT 650M with 1 GB of GDDR5 720p FaceTime HD Camera 7 hours Battery-Life Önceki MacBook’dan yenisine tüm programları ve ayarları aktarmak için Migration Assistant’ı kullandım.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iOS 6.1 Göze Çarpan Yenilikler</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ios-6.1-g%C3%B6ze-%C3%A7arpan-yenilikler/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ios-6.1-g%C3%B6ze-%C3%A7arpan-yenilikler/</guid>
      <description> Apple&amp;rsquo;ın mobil cihazlar için ürettiği iOS işletim sisteminin 6.1 sürümü 28 Ocak&amp;rsquo;da kullanıcıların hizmetine sunuldu. Görsel olarak çok fazla yenilik bulunmamasına karşın pek çok güvenlik güncelleştirmesini içinde barındıran yeni sürümde göze çarpan yenilikler ise şöyle;
Çeşitli ülkelerde sağlanan LTE desteği Fandango (USA) iTunes Match üyeleri için iCloud&amp;rsquo;dan şarkı indirebilme Reklam kimliğini sıfırlama - Carrier Update
Turkcell 14.0 - Music.app
Lock ekranında değişiklik Lock ekranında kontrol düğmelerinde değişiklik </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scott Forstall</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/scott-forstall/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/scott-forstall/</guid>
      <description>Starting in 2000 with Mac OS X, Apple’s desktop operating system has been Unix-based. Why is this significant? Many developers were already familiar with the Unix operating system. With a Unix base, coders could use standard Unix commands in the command line, there was greater code portability, and Mac OS X got all of the associated benefits of Unix. For example, Unix is architected in a modular fashion, which can be beneficial when it comes to system security.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iOS 6</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ios-6/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ios-6/</guid>
      <description>Apple iOS 6&amp;rsquo;nın 200&amp;rsquo;den fazla yeni özellikle birlikte geldiğini söylüyor. Bu özelliklerin pek çoğu biz kullanıcılar tarafından farkında olmadan kullanılıyor. Bir kısmı ise dikkatimizi çekmiyor. Bir bölümünü ilk bakışta, bir bölümünü ise bir süre kullandıkça fark ediyoruz. Yaklaşık bir haftadır kullandığım iOS 6&amp;rsquo;da fark ettiğim ve diğer incelemelerde okuyarak kullandığım bazı özellikleri sıraladım.
Music.app
- Beyaz gri fon
- Ses düğmesi üzerindeki metal yansıma.
App Store
-Uygulama güncellemeleri için şifre sorulmuyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mountain Lion</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/mountain-lion/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/mountain-lion/</guid>
      <description>Apple bir sürpriz yaptı ve işletim sistemi sürüm güncelleme süresini 2 yıldan bir yıla indirdi. Geçen yıl Temmuz ayında çıkan Lion&amp;rsquo;dan sonra bu yıl 25 Temmuz&amp;rsquo;da Mountain Lion kullanıma sunuldu.
Apple Mountain Lion&amp;rsquo;ın 200&amp;rsquo;den fazla yeni özellik ile geldiğini söylüyor. Pek çoğu güünlük kullanımda karşımıza çıkmayacak özellikler olsa da iOS cihazlarla iCloud sayesinde anında senkronizasyon sağlayan Notes, Reminders gibi uygulamalar, Messages, gerçekten mükemmel bir hıza erişmiş olan Safari, açılma süresi ile beni şaşırtan iTunes, Twitter entegrasyonu (Sonbaharda Facebook ile entegrasyon da sağlanacak) ve bildirimler en önemli özellikler arasında görünüyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steve Jobs</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/steve-jobs/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/steve-jobs/</guid>
      <description>1986 yılında bir bilgisayar dergisini karıştırırken gördüğüm bu fotoğrafla tanıdım Steve Jobs&amp;rsquo;u. Bir garajda, ceplerinde hiç paraları olmadan, çeşitli bilgisayar parçalarını birleştirerek Steve Wozniak ile birlikte Apple&amp;rsquo;ı kurduklarını öğrenmek 10 yaşında bir çocuk için çok heyecan vericiydi.
Evdeki Commodore 64, bu fotoğraf sonrasında sadece oyun oynadığım, Basic ile ufak tefek programlar yazdığım bir bilgisayar olmaktan çıkmıştı. Onun nasıl çalıştığını anlamama, bozup, tamir etmeme, soketli chipleri değiştirerek yeni şeyler denememe bu fotoğraf sebep olmuştu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac App Store</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/mac-app-store/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/mac-app-store/</guid>
      <description>Geçtiğimiz hafta Apple MacOS işletim sistemi için geliştirilen uygulamaların satılacağı Mac App Store‘un açılışını yaptı. Apple iPhone için yarattığı AppStore&amp;rsquo;un beklenmeyen başarısı sonrasında aynı başarıyı MacOS uygulama pazarında da yakalamak istiyor.
Apple&amp;rsquo;ın MacOS uygulamaları için merkezi bir sistem oluşturmasında, iPhone&amp;rsquo;da yakaladığı başarının yanısıra bağımsız uygulama geliştiricilerinin (indie developer) son yıllarda, hem görsel, hem işlevsel mükemmele yakın programlar üretmelerini farketmiş olması yatıyor. Haliyle büyüyen bu pastadan kendisi de pay almak istiyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>App Store Statistics</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/app-store-statistics/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/app-store-statistics/</guid>
      <description>[gallery columns=&amp;ldquo;1&amp;rdquo; size=&amp;ldquo;large&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;516&amp;rdquo;]
App Store Statistics</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iBroke</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ibroke/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ibroke/</guid>
      <description>[gallery]
iBroke !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPad Hakkında Birkaç Düşünce</title>
      <link>https://darkestnotes.org/posts/ipad-hakk%C4%B1nda-birka%C3%A7-d%C3%BC%C5%9F%C3%BCnce/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darkestnotes.org/posts/ipad-hakk%C4%B1nda-birka%C3%A7-d%C3%BC%C5%9F%C3%BCnce/</guid>
      <description>27 Ocak günü bizzat Steve Jobs&amp;rsquo;un tanıtımını yaptığı iPad ile ilgili yorum-eleştiri ve tahminleri pek çok internet sitesinden okumuş olmalısınız. iPad&amp;rsquo;in eksikleri, keşke şöyle olsaydı gibi tartışmalara girmeden saptadığım birkaç hususu burada paylaşmak istedim.
Öncelikle ülkemizdeki klasik PC kullanıcısının kapalı bilgisayar kavramını hiç bilmediğini, bilse bile anlamak istemediğini fark ettim.
iPad ile ilgili olarak vizyon sahibi olmayan ve kapalı bilgisayar kavramını bilmeyen kara ve kör-cahil yorumlarına gülüp geçiyorum. (iPad&amp;rsquo;i printer&amp;rsquo;a nasıl bağlanacağını soran bile var ;))</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
